{"Data":{"109":"2019-10-14","108":"2020-05-12","107":"2020-12-19","106":"2021-03-06","105":"2021-07-22","104":"2022-01-20","119":"2022-02-08","118":"2022-02-11","117":"2022-03-08","116":"2022-03-23","115":"2022-04-18","114":"2022-04-19","113":"2022-05-17","39":"2022-06-08","38":"2022-06-10","37":"2022-07-01","69":"2022-07-29","112":"2022-07-30","68":"2022-08-06","103":"2022-08-09","139":"2022-08-24","67":"2022-08-29","66":"2022-09-05","138":"2022-09-06","137":"2022-09-08","29":"2022-09-12","28":"2022-09-12","136":"2022-09-12","135":"2022-09-13","134":"2022-09-13","65":"2022-09-16","64":"2022-09-19","63":"2022-09-19","27":"2022-09-19","102":"2022-09-19","26":"2022-09-20","25":"2022-09-26","133":"2022-09-29","24":"2022-09-29","23":"2022-09-30","49":"2022-10-02","9":"2022-10-02","132":"2022-10-02","22":"2022-10-02","48":"2022-10-02","19":"2022-10-02","47":"2022-10-02","8":"2022-10-02","111":"2022-10-03","62":"2022-10-03","46":"2022-10-03","129":"2022-10-03","131":"2022-10-03","45":"2022-10-03","44":"2022-10-03","21":"2022-10-03","101":"2022-10-03","7":"2022-10-04","18":"2022-10-04","130":"2022-10-04","43":"2022-10-04","17":"2022-10-04","6":"2022-10-06","36":"2022-10-06","128":"2022-10-07","127":"2022-10-08","5":"2022-10-12","35":"2022-10-12","16":"2022-10-12","59":"2022-10-12","126":"2022-10-12","61":"2022-10-13","99":"2022-10-13","34":"2022-10-13","98":"2022-10-14","58":"2022-10-14","125":"2022-10-14","15":"2022-10-17","57":"2022-10-17","33":"2022-10-17","124":"2022-10-17","56":"2022-10-17","4":"2022-10-22","79":"2022-10-22","123":"2022-10-22","78":"2022-10-24","3":"2022-10-25","97":"2022-10-27","14":"2022-10-27","100":"2022-10-27","13":"2022-10-27","77":"2022-10-29","96":"2022-10-30","95":"2022-10-30","2":"2022-10-30","94":"2022-10-30","122":"2022-10-30","93":"2022-11-01","42":"2022-11-01","1":"2022-11-02","12":"2022-11-02","121":"2022-11-02","32":"2022-11-03","89":"2022-11-03","55":"2022-11-04","120":"2022-11-04","88":"2022-11-04","87":"2022-11-04","11":"2022-11-05","76":"2022-11-09","41":"2022-11-10","86":"2022-11-10","85":"2022-11-11","75":"2022-11-13","84":"2022-11-14","83":"2022-11-14","31":"2022-11-15","82":"2022-11-15","92":"2022-11-15","54":"2022-11-15","74":"2022-11-15","0":"2022-11-16","91":"2022-11-16","73":"2022-11-16","72":"2022-11-21","30":"2022-11-22","90":"2022-11-22","81":"2022-11-22","53":"2022-11-22","60":"2022-11-23","110":"2022-11-24","20":"2022-11-25","71":"2022-11-25","40":"2022-11-28","10":"2022-11-28","52":"2022-11-28","51":"2022-11-28","80":"2022-11-30","70":"2022-11-30","50":"2022-12-01"},"Hora":{"109":"15:00:33","108":"18:49:35","107":"15:03:44","106":"16:10:47","105":"21:31:54","104":"12:49:30","119":"08:13:55","118":"12:09:04","117":"15:20:52","116":"18:20:35","115":"07:39:17","114":"10:04:57","113":"14:07:23","39":"07:58:20","38":"10:10:15","37":"07:44:59","69":"12:22:21","112":"21:36:42","68":"14:09:46","103":"11:12:18","139":"14:54:29","67":"20:17:49","66":"16:51:03","138":"07:57:44","137":"10:14:07","29":"08:47:13","28":"16:43:40","136":"17:11:17","135":"12:17:30","134":"12:25:49","65":"11:16:57","64":"10:01:06","63":"13:31:56","27":"20:35:10","102":"23:46:00","26":"08:27:14","25":"14:09:50","133":"10:50:11","24":"11:04:57","23":"15:03:55","49":"13:10:42","9":"17:44:36","132":"17:54:14","22":"17:57:06","48":"17:58:02","19":"18:16:01","47":"21:14:15","8":"22:02:50","111":"06:33:12","62":"07:59:00","46":"08:14:11","129":"08:57:40","131":"09:00:49","45":"09:18:06","44":"10:19:21","21":"10:23:20","101":"10:44:29","7":"07:46:43","18":"12:43:55","130":"13:36:01","43":"15:26:59","17":"15:50:17","6":"07:27:24","36":"16:31:12","128":"18:37:41","127":"16:15:49","5":"09:51:21","35":"15:58:37","16":"17:34:22","59":"18:36:47","126":"19:53:21","61":"08:18:30","99":"09:48:31","34":"18:53:16","98":"08:53:17","58":"10:02:28","125":"18:25:17","15":"08:54:09","57":"11:01:13","33":"13:40:31","124":"14:43:30","56":"15:43:07","4":"05:42:36","79":"12:37:35","123":"18:47:33","78":"20:23:00","3":"22:20:11","97":"10:09:54","14":"10:25:38","100":"12:42:36","13":"18:29:23","77":"18:34:38","96":"10:00:23","95":"11:57:41","2":"12:17:37","94":"18:10:35","122":"18:28:22","93":"09:20:41","42":"10:10:26","1":"09:58:56","12":"14:35:32","121":"17:07:49","32":"20:07:59","89":"20:42:21","55":"10:26:43","120":"15:54:11","88":"16:35:09","87":"19:49:20","11":"14:13:08","76":"09:38:59","41":"08:24:54","86":"09:56:27","85":"09:33:02","75":"14:33:45","84":"09:45:22","83":"13:30:00","31":"06:25:28","82":"07:50:53","92":"09:16:53","54":"10:12:45","74":"11:46:21","0":"08:27:15","91":"09:03:59","73":"13:51:36","72":"10:09:32","30":"08:45:20","90":"09:59:35","81":"10:09:49","53":"11:47:03","60":"06:43:48","110":"18:49:19","20":"08:09:50","71":"13:25:53","40":"10:33:39","10":"20:28:08","52":"22:30:47","51":"22:52:05","80":"18:49:32","70":"19:25:15","50":"10:01:09"},"Titulo":{"109":"Sindmed-AC se re\u00fane com Gladson Cameli para tratar sobre plant\u00f5es extras e contratos emergenciais","108":"Gladson Cameli convoca associa\u00e7\u00f5es militares para negociar titula\u00e7\u00e3o","107":"Gladson Cameli entrega nova OCA para a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul","106":"Em live, Gladson Cameli afirma que est\u00e1 curado da covid-19 e relata \u201csensa\u00e7\u00e3o horr\u00edvel\u201d","105":"Acre j\u00e1 recebeu mais de 500 mil doses de vacinas nos \u00faltimos sete meses, diz Cameli","104":"Novo secret\u00e1rio de Gladson Cameli participou dos governos do PT e foi preso na opera\u00e7\u00e3o G7","119":"Gladson Cameli convoca 187 do cadastro de reserva da PM","118":"Gladson Cameli nomeia 15 novos defensores p\u00fablicos","117":"Longo: todos querem estar na chapa de Gladson Cameli","116":"Gladson Cameli vai a Tarauac\u00e1 e visita fam\u00edlias desabrigadas","115":"\u201cO Brasil precisa conhecer o Acre\u201d, diz Gladson Cameli","114":"Gladson Cameli participa de encontro na Terra Noke Koi","113":"Zen: fogo na biblioteca \u00e9 des\u00eddia e descaso do governo de Gladson Cameli","39":"Em Genebra, governo do Acre firma parceria com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio e governador Gladson Cameli \u00e9 homenageado","38":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com embaixador em Londres para apresentar projeto de turismo do Acre","37":"Governador Gladson Cameli participa de ato c\u00edvico em alus\u00e3o aos 112 anos de Brasileia","69":"Ney Amorim pode ser o vice de Gladson Cameli<br>se Alan Rick for impedido","112":"Dez partidos declararam apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli","68":"Disputa ao governo tem Gladson Cameli, Mara Rocha, Jorge Viana e M\u00e1rcio Bittar no p\u00e1reo","103":"Governador do Acre, Gladson Cameli, registra sua candidatura para tentar reelei\u00e7\u00e3o","139":"Com apoio de Gladson Cameli, Ney se dedica a campanha de candidato ao Senado","67":"Pesquisa Ipec no Acre: Gladson Cameli tem 51% e Jorge Viana 27%","66":"El\u00e1dio Cameli refor\u00e7a time de Orleilson Cameli na candidatura a deputado federal","138":"Gladson Cameli exonera gerente-geral do Hospital de Sena Madureira nesta ter\u00e7a-feira","137":"Com sintomas de covid-19, Gladson Cameli cancela agendas pol\u00edticas e institucionais nesta quinta-feira","29":"Justi\u00e7a Eleitoral decide hoje se aceita candidatura de Mailza como vice de Gladson Cameli","28":"Perfil: Gladson Cameli dispara na lideran\u00e7a e fica com 24% de vantagem em cima de Jorge Viana","136":"TRE aprova candidatura de Mailza Gomes como vice de Gladson Cameli","135":"Pesquisa aponta vit\u00f3ria de Gladson Cameli j\u00e1 no primeiro turno, com 52% dos votos","134":"Gladson Cameli tem quase 50% das inten\u00e7\u00f5es de voto entre o p\u00fablico evang\u00e9lico do Acre","65":"&#8220;Eu vi o tamanho do meu pai quando ele morreu&#8221;, diz filho de Orleir Cameli","64":"Em debate, Jorge Viana diz que existe o Acre real, da fome, do caos na sa\u00fade p\u00fablica, da corrup\u00e7\u00e3o e o Acre inventado por Gladson Cameli e garante criar o maior programa de obras e infraestrutura para o estado voltar a crescer","63":"Rei da soja declara apoio \u00e0 candidatura de Orleilson Cameli a deputado federal","27":"Ipec: pesquisa aponta vit\u00f3ria de Gladson Cameli em 1\u00ba turno com 54%","102":"Pesquisa Ipec no Acre: Gladson Cameli tem 54% e Jorge Viana 25%","26":"O fen\u00f4meno Gladson Cameli","25":"&#8220;Por meio do mandato, podemos fazer ainda mais pelo Acre\u201d, diz Orleilson Cameli sobre candidatura a deputado federal","133":"Assessoria informa desist\u00eancia de Gladson Cameli em participar do debate da TV Gazeta","24":"Gladson Cameli decide n\u00e3o participar do debate da TV Gazeta","23":"Imege: pesquisa aponta vit\u00f3ria de Gladson Cameli em 1\u00ba turno; confira","49":"Gladson Cameli chegar\u00e1 a Rio Branco para apura\u00e7\u00e3o dos votos acompanhado da primeira dama","9":"Gladson Cameli \u00e9 reeleito governador do Acre no primeiro turno","132":"Gladson Cameli \u00e9 reeleito governador do Acre com 56% dos votos","22":"Gladson Cameli \u00e9 reeleito governador do Acre em 1\u00ba turno","48":"Gladson Cameli \u00e9 reeleito governador do Acre com mais de 56% dos votos v\u00e1lidos","19":"Com quase 57% dos votos, Gladson Cameli \u00e9 reeleito governador do Acre","47":"&#8220;As urnas mostraram a cada um o tamanho que realmente tem&#8221;, diz Gladson Cameli","8":"Petec\u00e3o lamenta derrota nas urnas e parabeniza Gladson Cameli","111":"\u201cVamos levar o Acre a um novo tempo\u201d, afirma Gladson Cameli","62":"Gladson Cameli, do PP, \u00e9 reeleito governador do Acre","46":"Ney Amorim \u00e9 convidado a fazer parte da equipe de Gladson Cameli em 2023","129":"\u201cVamos levar o Acre a um novo tempo\u201d, afirma Gladson Cameli","131":"\u201cVamos levar o Acre a um novo tempo\u201d, afirma Gladson Cameli ap\u00f3s vit\u00f3ria","45":"\u201cVamos levar o Acre a um novo tempo\u201d, afirma Gladson Cameli","44":"Depois de um mandato de oposi\u00e7\u00e3o a Cameli, Duarte promete ajudar o Acre em Bras\u00edlia sem retalia\u00e7\u00f5es ao governador","21":"\u201cAs urnas mostraram a cada um o tamanho que realmente tem\u201d, diz Gladson Cameli","101":"Gladson Cameli, do PP, \u00e9 reeleito governador do Acre","7":"Gladson Cameli s\u00f3 perdeu a elei\u00e7\u00e3o em Jord\u00e3o e Santa Rosa do Purus","18":"Jesus S\u00e9rgio e Maria Lucin\u00e9ia\u00a0d\u00e3o vota\u00e7\u00e3o expressiva ao governador Gladson Cameli em Tarauac\u00e1","130":"Gladson Cameli anuncia pagamento dos m\u00e9dicos do Acre com retroativo neste m\u00eas","43":"Governo pretende realizar novos concursos na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e Pol\u00edcia Pena, diz Gladson Cameli","17":"AO VIVO: ContilNet e SansFilmes entrevistam Gladson Cameli, governador reeleito","6":"Alysson Bestene reassume secretaria do governo Cameli","36":"Governador Gladson Cameli refor\u00e7a empenho na gera\u00e7\u00e3o de emprego e transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos","128":"Gladson Cameli tem encontro com Bolsonaro e reafirma apoio para a reelei\u00e7\u00e3o do presidente","127":"Um fen\u00f4meno chamado Cameli e a derrocada de Jorge Viana, Petec\u00e3o, Mara e companhia","5":"Vagner Sales n\u00e3o quer J\u00e9ssica no governo de Gladson Cameli","35":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","16":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","59":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","126":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","61":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","99":"Governador Gladson Cameli representa o Acre em evento internacional de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","34":"Em evento internacional, governador Gladson Cameli reafirma compromisso com povos ind\u00edgenas e o meio ambiente","98":"Em evento internacional, Gladson Cameli reafirma compromisso com povos ind\u00edgenas e o meio ambiente","58":"Em evento internacional, governador Gladson Cameli reafirma compromisso com povos ind\u00edgenas e o meio ambiente","125":"Em evento internacional, governador Gladson Cameli reafirma compromisso com povos ind\u00edgenas e o meio ambiente","15":"Dan\u00e7a das cadeiras: Gladson Cameli faz quase 20 nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es; veja lista","57":"Gladson Cameli faz quase 20 nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es","33":"Governador Gladson Cameli participa da abertura de semin\u00e1rio que discute seguran\u00e7a p\u00fablica e economia","124":"Governador Gladson Cameli participa da abertura de semin\u00e1rio que discute seguran\u00e7a p\u00fablica e economia","56":"Governador Gladson Cameli participa da abertura de semin\u00e1rio que discute seguran\u00e7a p\u00fablica e economia","4":"&#8220;Cabe\u00e7as Brancas&#8221; do MDB querem evitar a &#8220;Cameliza\u00e7\u00e3o&#8221; do partido e Vagner \u00e9 a op\u00e7\u00e3o","79":"A esperan\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o de Rodrigues Alves em ter sua t\u00e3o sonhada Ponte, vai depender da vit\u00f3ria de Lula, Gladson Cameli e Bolsonaro passaram 4 anos enganando os rodriguesalvenses","123":"\u201cSou Bolsonaro de manh\u00e3, de tarde e de noite\u201d, diz Gladson Cameli durante megacarreata em apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do presidente","78":"Ap\u00f3s Gladson transformar o estado em um cabide de emprego, justi\u00e7a determina que Cameli convoque os aprovados no concurso do Corpo de Bombeiros","3":"Gladson Cameli far\u00e1 motocarreata para Bolsonaro e votar\u00e1 em Cruzeiro do Sul","97":"Gladson Cameli cria comiss\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o do governo e nomeia equipe respons\u00e1vel","14":"Plena, Ana Paula Cameli arrasa no car\u00e3o com look misterioso em clima de \u2018tbt\u2019; veja foto","100":"Gladson Cameli cria comiss\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o governamental do AC e nomeia integrantes","13":"Bomba: Gladson Cameli e Ana Paula est\u00e3o em fase de separa\u00e7\u00e3o; veja detalhes","77":"No governo Gladson Cameli, alunos da escola Val\u00e9ria Bispo Sabala do ramal do 18 est\u00e3o h\u00e1 10 dias sem estudar por falta de transporte","96":"Gladson Cameli viaja para Cruzeiro do Sul, onde vota, e manda recado: \u2018vamos cumprir nossa obriga\u00e7\u00e3o\u2019","95":"Governador Gladson Cameli vota em Cruzeiro do Sul: &#8216;Bolsonaro \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o Acre e o Brasil&#8217;","2":"Depois de votar, Cameli diz que Acre dever\u00e1 repetir a maior vota\u00e7\u00e3o do Brasil para Bolsonaro","94":"Ap\u00f3s vit\u00f3ria de Lula, Gladson Cameli emite nota e diz que est\u00e1 pronto para trabalhar em &#8216;harmonia&#8217;","122":"Galdson Cameli comprimenta Lula pela vit\u00f3ria neste domingo","93":"&#8220;Diminuir o desemprego&#8221;, diz Gladson Cameli sobre o que acredita ser seu maior desafio para o segundo mandato","42":"Gladson Cameli \u00e9 sensato ao n\u00e3o apoiar manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas, diz colunista","1":"T\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados em Cruzeiro do Sul","12":"T\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados em Cruzeiro do Sul","121":"T\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados em Cruzeiro do Sul","32":"Governador Gladson Cameli recebe desembargadora de SP que dar\u00e1 palestra no encerramento do curso de forma\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil","89":"Governador Gladson Cameli recebe desembargadora de SP que dar\u00e1 palestra no encerramento do curso de forma\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil","55":"Governador Gladson Cameli recebe desembargadora de SP que dar\u00e1 palestra no encerramento do curso de forma\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil","120":"Governador Gladson Cameli recebe desembargadora de SP que dar\u00e1 palestra no encerramento do curso de forma\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil","88":"Governador Gladson Cameli recebe desembargadora de SP que dar\u00e1 palestra no encerramento do curso de forma\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil","87":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com equipe de secret\u00e1rios e presidentes de autarquias para estabelecer metas do novo governo","11":"Gladson Cameli se re\u00fane primeiro escal\u00e3o para estabelecer metas do novo governo","76":"Sem press\u00e3o depois de uma vit\u00f3ria, Governador Gladson Cameli ter\u00e1 liberdade de sobra para escolher o secretariado do seu novo governo","41":"Gladson Cameli critica protestos p\u00f3s-2\u00ba turno e quer di\u00e1logo com Lula","86":"Sobre encontro com Lula: \u201cEstou preparado para ir como Gladson Cameli, governador de todos os acreanos\u201d","85":"Mailza Gomes integra Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o do Governo Cameli","75":"Deputado bolsonaristas eleito, Coronel Ulysses, \u00e9 investigado por contrato suspeito de mais de 27 milh\u00f5es com governo de Gladson Cameli","84":"Governador Gladson Cameli deve se encontrar com Lula durante a COP 27, no Egito","83":"Na COP27, Cameli afirma que gerar emprego e renda com sustentabilidade \u00e9 o principal objetivo para os pr\u00f3ximos anos","31":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com representantes do governo americano e prop\u00f5e projeto para ampliar o desenvolvimento sustent\u00e1vel","82":"COP27: Governador Gladson Cameli se re\u00fane com investidores americanos e prop\u00f5e projeto para ampliar o desenvolvimento sustent\u00e1vel","92":"Gladson Cameli se re\u00fane com representantes do governo americano e prop\u00f5e projeto para ampliar o desenvolvimento sustent\u00e1vel","54":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com investidores americanos e prop\u00f5e projeto para ampliar o desenvolvimento sustent\u00e1vel","74":"Governador Gladson Cameli abandona obra de reforma do \u00fanico Gin\u00e1sio de Esporte em Marechal Thaumaturgo e gera revolta nos desportistas local","0":"Gladson Cameli se encontra com presidente eleito Lula ao entregar Carta da Amaz\u00f4nia","91":"Na COP 27, Gladson Cameli entrega carta da Amaz\u00f4nia a Lula e destaca sustentabilidade e valoriza\u00e7\u00e3o humana","73":"Ao participar de encontro com presidente Lula, Gladson Cameli d\u00e1 demonstra\u00e7\u00e3o de que a elei\u00e7\u00e3o acabou e agora \u00e9 hora de firmar parcerias","72":"Ainda n\u00e3o deu pitaco: Prestes a assumir o segundo mandato, governador Gladson Cameli ainda n\u00e3o definiu o perfil de seu novo secretariado","30":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com equipe de transi\u00e7\u00e3o para discutir mudan\u00e7as administrativas do pr\u00f3ximo mandato","90":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com equipe de transi\u00e7\u00e3o para discutir mudan\u00e7as administrativas do pr\u00f3ximo mandato","81":"Cameli discute mudan\u00e7as administrativas do pr\u00f3ximo mandato com equipe de transi\u00e7\u00e3o","53":"Governador Gladson Cameli se re\u00fane com equipe de transi\u00e7\u00e3o para discutir mudan\u00e7as administrativas do pr\u00f3ximo mandato","60":"Gladson Cameli se re\u00fane com equipe de transi\u00e7\u00e3o para discutir mudan\u00e7as administrativas do pr\u00f3ximo mandato","110":"Gladson caminha vestido de \u00e1rabe e web gosta: \u201cMohamed Cameli\u201d","20":"Parlamentares derrotados por Cameli nas elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o destinam emendas individuais ao Acre no Or\u00e7amento de 2023","71":"Deputada Maria Ant\u00f4nia e ex-prefeito D\u00eada n\u00e3o t\u00eam medido esfor\u00e7os para fortalecer as rela\u00e7\u00f5es com o secretariado do governo Gladson Cameli","40":"Cirleudo Alencar e Petr\u00f4nio Antunes s\u00e3o nomes certos para a pr\u00f3xima gest\u00e3o de Cameli","10":"Senador eleito Alan Rick \u00e9 recebido pela equipe de transi\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli","52":"Senador eleito Alan Rick \u00e9 recebido pela equipe de transi\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli","51":"Senador eleito Alan Rick \u00e9 recebido pela equipe de transi\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli","80":"Tch\u00ea gaba programa \u201cCNH Social\u201d do Governo Gladson Cameli","70":"Ex-prefeito D\u00eada recebe em seu gabinete assessores do governo Gladson Cameli para uma reuni\u00e3o voltada a governabilidade","50":"TRE-AC marca diploma\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli e Mailza Gomes para 15 de dezembro"},"Conte\u00fado":{"109":"<p><img data-attachment-id=\"41347\" data-permalink=\"https:\/\/www.acre.com.br\/sindmed-ac-se-reune-com-gladson-cameli-para-tratar-sobre-plantoes-extras-e-contratos-emergenciais\/dr-murilo-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?fit=1280%2C960&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,960\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Dr Murilo 2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-41347 alignleft\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=300%2C225&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=510%2C382&amp;ssl=1 510w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?resize=1080%2C810&amp;ssl=1 1080w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/>O presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Murilo Batista, a diretora de Assist\u00eancia do Pronto Socorro de Rio Branco, Michele Melo, e a m\u00e9dica Katia Fernanda, estiveram na manh\u00e3 desta segunda-feira (14) em uma reuni\u00e3o com o governador Gladson Cameli e equipe para tratar sobre o risco de desassist\u00eancia nos hospitais, garantia de pagamento de plant\u00f5es extras e chamada de m\u00e9dicos em car\u00e1ter emergencial caso os concursados que assinarem contratos n\u00e3o sejam suficientes para garantir o atendimento.<\/p>\n<p>Murilo afirmou que atualmente j\u00e1 est\u00e1 existindo desassist\u00eancia, haja vista que alguns m\u00e9dicos que ter\u00e3o contratos findados com a Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) temem realizar os plant\u00f5es extras e n\u00e3o receberem.<\/p>\n<p>\u201cHouve uma nota, mas os profissionais est\u00e3o relutantes, pois estar\u00e3o fora do Estado j\u00e1 em outubro e n\u00e3o acreditam<img data-attachment-id=\"41348\" data-permalink=\"https:\/\/www.acre.com.br\/sindmed-ac-se-reune-com-gladson-cameli-para-tratar-sobre-plantoes-extras-e-contratos-emergenciais\/reuniao-sindmed\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?fit=1280%2C853&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,853\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuni\u00e3o Sindmed\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-41348 alignright\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?resize=300%2C200&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?resize=1080%2C720&amp;ssl=1 1080w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/> que possam receber por folha suplementar porque nunca viram isso acontecer em governo algum\u201d, diz o sindicalista.<\/p>\n<p>A respeito dos plant\u00f5es extras, Michele protocolou um documento relatando a falta de m\u00e9dicos que n\u00e3o teriam seus contratos renovados e pediram para sair dos extras.<\/p>\n<p>Para Murilo, a necessidade \u00e9 imediata e n\u00e3o cabe planos futuros a longo prazo. Ainda sobre os plant\u00f5es extras, o presidente do Sindicato afirmou que os profissionais, mesmo com a garantia do governo, est\u00e3o relutantes em cumprir plant\u00f5es extras.<\/p>\n<p>\u201cSa\u00fade \u00e9 servi\u00e7o emergencial, \u00e9 algo que se trata hoje, n\u00e3o no futuro. Temos coisas emergenciais para resolver e os m\u00e9dicos querem essa garantia de que ir\u00e3o mesmo receber\u201d, diz.<\/p>\n<p>Michele Melo, afirmou que h\u00e1, atualmente, 40 profissionais com contratos emergenciais e que \u00e9 preciso a garantia de que, ap\u00f3s o fim destes contratos, n\u00e3o haver\u00e1 falta de m\u00e9dicos.<\/p>\n<p>\u201cS\u00f3 l\u00e1 temos 40 m\u00e9dicos com contratos emergenciais, cujos contratos ir\u00e3o acabar. Preciso de garantia de que haver\u00e1 m\u00e9dicos ap\u00f3s o fim do contrato dos emergenciais, que se os concursados n\u00e3o forem em n\u00famero suficiente que ao menos renovem esses emergenciais\u201d, diz.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"41350\" data-permalink=\"https:\/\/www.acre.com.br\/sindmed-ac-se-reune-com-gladson-cameli-para-tratar-sobre-plantoes-extras-e-contratos-emergenciais\/reuniao-sindmed-4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?fit=1280%2C853&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,853\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuni\u00e3o Sindmed 4\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-41350 alignleft\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?resize=300%2C200&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?resize=1080%2C720&amp;ssl=1 1080w, https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Reuni\u00e3o-Sindmed-4.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/>O procurador-geral do Estado, Jo\u00e3o Paulo Setti, afirmou que o governo ir\u00e1 antecipar a chamada dos aprovados at\u00e9 o dia 24, justamente para que n\u00e3o ocorra desassist\u00eancia.<\/p>\n<p>A grande preocupa\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o do Sindmed-AC \u00e9 que h\u00e1 uma disparidade entre os 212 m\u00e9dicos que ter\u00e3o seus contratos findados e os que ser\u00e3o chamados, que chegariam a 144.<\/p>\n<p>O governador Gladson Cameli exigiu que sua equipe jur\u00eddica e da sa\u00fade apresentem solu\u00e7\u00e3o imediata para o caso.<\/p>\n<p>A secret\u00e1ria de Sa\u00fade, M\u00f4nica Feres, reiterou o compromisso de pagar os plant\u00f5es extras e salientou que n\u00e3o haver\u00e1 descontinuidade na oferta de servi\u00e7os m\u00e9dicos.<\/p>\n","108":"<p>O governador Gladson Cameli recebeu as associa\u00e7\u00f5es militares (AME, ASSOF, APRABMAC, APRAPMAC e ST\/SGT da PM) para uma reuni\u00e3o no final da tarde desta ter\u00e7a-feira, dia 12, no escrit\u00f3rio governamental. Na pauta estava o debate da situa\u00e7\u00e3o atual e o an\u00fancio da retomada das negocia\u00e7\u00f5es sobre a titula\u00e7\u00e3o em um novo formato. Tamb\u00e9m estiveram presentes o vice-governador Major Rocha, a quem o governador pediu ajuda na resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, e o secret\u00e1rio de seguran\u00e7a, Paulo C\u00e9sar.<\/p>\n<p>De acordo com os militares o erro do governo foi seguir o caminho para o legislativo criando uma gratifica\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 um direito da categoria. De acordo com os representantes, a discuss\u00e3o volta a ser na esfera administrativa, como foi defendida desde o in\u00edcio, a partir do parecer enviado pela Pol\u00edcia Militar e Corpo de Bombeiros \u00e0 PGE e SEPLAG para corrigir a situa\u00e7\u00e3o. O governador concordou com a proposta e espera a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Desde a noite de ontem, muitos militares est\u00e3o usando as redes sociais para cobrar o governador Gladson Cameli o cumprimento da promessa realizada durante a campanha e reafirmada ao longo de seu governo.<\/p>\n<p>Esse \u00e9 mais um cap\u00edtulo sendo escrito dessa novela, que ainda promete v\u00e1rios.<\/p>\n","107":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> Acre agora conta com tr\u00eas unidades: em Rio Branco, Xapuri e a mais recente, de Cruzeiro do Sul, que foi inaugurada nesta sexta, 18, pelo governador Gladson Cameli.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A obra ser\u00e1 de extrema import\u00e2ncia para toda a regi\u00e3o do Juru\u00e1. Al\u00e9m de diversos servi\u00e7os que ser\u00e3o prestados aos moradores, nos \u00e2mbitos estaduais e federais, a instala\u00e7\u00e3o do Procon \u00e9 a grande novidade.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu era deputado federal e o povo de Cruzeiro do Sul j\u00e1 tinha esse anseio pelo Procon. Mais um compromisso que estamos cumprindo porque a fiscaliza\u00e7\u00e3o aos direitos dos consumidores est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um direito de cada cidad\u00e3o cobrar a qualidade e a efici\u00eancia do que est\u00e1 comprando\u201d, ressaltou Gladson.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para o governador, a OCA ir\u00e1 facilitar a vida das pessoas e desburocratizar os servi\u00e7os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstou aqui cumprindo mais uma das minhas promessas que \u00e9 colocar o servi\u00e7o p\u00fablico mais perto da popula\u00e7\u00e3o para que possamos diminuir a burocracia. Temos a certeza de estar entregando um centro de atendimento de qualidade com servi\u00e7os nas inst\u00e2ncias estaduais e municipais. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 facilitar a vida das pessoas\u201d, afirmou Cameli.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Direito ao consumidor<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alana Albuquerque, diretora presidente do Procon no Acre, comemorou a instala\u00e7\u00e3o da entidade no Vale do Juru\u00e1 que funcionar\u00e1 na nova OCA.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o muito antiga dos moradores e atrav\u00e9s do poder p\u00fablico estadual, em parceria com a Prefeitura de Cruzeiro do Sul, poderemos oferecer esse servi\u00e7o a toda regi\u00e3o. Estaremos oferecendo nossos servi\u00e7os na segunda, dia 21, atrav\u00e9s de agendamento por causa da pandemia\u201d, ressaltou a gestora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de Cruzeiro do Sul, Clodoaldo Rodrigues, comemorou a instala\u00e7\u00e3o da OCA no munic\u00edpio<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuero parabenizar o governador Gladson Cameli pela iniciativa de entregar uma obra t\u00e3o importante como a OCA para o nosso munic\u00edpio. Al\u00e9m do Procon, que era um desejo da nossa popula\u00e7\u00e3o e outros governos n\u00e3o tiveram interesse na sua instala\u00e7\u00e3o aqui. Agora teremos um \u00f3rg\u00e3o atuando em defesa dos consumidores\u201d, argumentou Clodoaldo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gest\u00e3o da OCA<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Francisca Brito, diretora da OCA, explicou que ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os de oito diferentes \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e dois correspondentes banc\u00e1rios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso vai facilitar a vida do cidad\u00e3o para tirar documentos e fazer pagamentos de taxas. \u00c9 uma inaugura\u00e7\u00e3o muito importante para a regi\u00e3o que vai otimizar o tempo das pessoas e trazer mais qualidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\u201d, disse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A diretora ressaltou que o atendimento na OCA ser\u00e1 de excel\u00eancia e a sua instala\u00e7\u00e3o gerou centenas de novos postos de trabalho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTeremos capacita\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas dos atendentes com monitoramento constante para mantermos a qualidade no atendimento. Estamos gerando 40 novos empregos aqui na OCA. Mas com o aumento dos atendimentos, quando a unidade estiver em pleno funcionamento, esse n\u00famero poder\u00e1 aumentar conforme a nossa necessidade\u201d, finalizou Francisca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FONTE: 3 DE JULHO<\/p>\n","106":"<p><span class=\"wpsdc-drop-cap\">N<\/span>\u00e3o teve boletim oficial. J\u00e1 passava das 14 horas deste s\u00e1bado, 6, quando o governador Gladson Cameli [SEM PARTIDO], atrav\u00e9s de uma live, anunciou que est\u00e1 curado da Covid-19. Ele foi diagnosticado com Covid-19 na segunda-feira, 01, com prov\u00e1vel infec\u00e7\u00e3o sendo contra\u00edda entre os dias 28 de mar\u00e7o e primeiro de fevereiro.<\/p>\n<p>Na live, Gladson disse que ao receber a not\u00edcia que tinha testado positivo para o v\u00edrus ficou abalado. \u201cEstou zerado. Gra\u00e7as a Deus. N\u00e3o desejo a ningu\u00e9m uma situa\u00e7\u00e3o dessa. Comentava com amigos pr\u00f3ximos, que o psicol\u00f3gico da gente quando \u00e9 informado que deu positivo \u00e9 horr\u00edvel a sensa\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>Em outro trecho, Cameli ressaltou a import\u00e2ncia de uma conscientiza\u00e7\u00e3o maior acerca do v\u00edrus e mais uma vez os cuidados com a higiene no uso da m\u00e1scara para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.<\/p>\n<p>\u201cEu queria que as pessoas refletissem um pouco sobre as suas concep\u00e7\u00f5es. A minha prioridade \u00e9 vida! Salvar vidas. Eu disse que n\u00e3o ia ficar politizando e nem vou porque tenho responsabilidade com 1 milh\u00e3o de acreanos. Eu agrade\u00e7o a Deus por estar fazendo essa live com voc\u00eas. Que Deus nos proteja e nos aben\u00e7oe. Achar culpado \u00e9 muito f\u00e1cil, mas vamos fazer uma corrente e cada um fazer a sua parte. Juntos somos mais fortes. Vamos dizer tchau querido para esse v\u00edrus. N\u00e3o queiram passar o que eu passei. Se cuidem e cuidem dos outros\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A transmiss\u00e3o da noticia via facebook foi feita de dentro do carro de uso particular do governador enquanto ele circulava por Rio Branco. Toda a live durou 4 minutos e 5 segundos.<\/p>\n","105":"<p><span class=\"wpsdc-drop-cap\">E<\/span>m live nas redes sociais nesta quinta-feira, 22, o governador Gladson Cameli (PP) afirmou que, de acordo com um levantamento da Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre), o Acre j\u00e1 recebeu 503.400 mil doses de vacinas da Covid-19, nos \u00faltimos sete meses.<\/p>\n<p>Do montante, foram aplicadas 442.500 at\u00e9 esta ter\u00e7a-feira, 20, sendo 329.826 da primeira dose, 104.216 da segunda e 8.458 dose \u00fanica. Rio Branco aplicou 217.065 doses e Cruzeiro do Sul 51.725. O governador adiantou que a gest\u00e3o dever\u00e1 realizar mutir\u00f5es em parceria com as prefeituras para acelerar o processo de imuniza\u00e7\u00e3o. \u201cSer\u00e1 um aux\u00edlio, caso as prefeituras precisem\u201d, explicou.<\/p>\n","104":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong><em><span style=\"font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">Novo secret\u00e1rio nomeado por Gladson foi um dos envolvidos na opera\u00e7\u00e3o G7 e sua nomea\u00e7\u00e3o foi pedido dos empres\u00e1rios \u2013 Foto Reprodu\u00e7\u00e3o.<\/span><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> Engenheiro El\u00e9trico e empres\u00e1rio Assirbanipal Barbary, foi a mais nova nomea\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli o \u201cgoverno de 1 bilh\u00e3o\u201d (Progressista), que atendeu ao pedido de um grupo de empres\u00e1rios do Estado.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">O mesmo ir\u00e1 substituir o ex-secret\u00e1rio Anderson Abreu; tio de Gladson Cameli que foi exonerado, depois de ser um dos alvos da opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu, que investiga poss\u00edveis desvios milion\u00e1rios da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade do governo do Acre.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">Assur, \u00e9 bem conhecido, pois tamb\u00e9m j\u00e1 foi preso e alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o; o conhecido caso G7, que pautou as p\u00e1ginas policiais em 2013, no primeiro mandato do governador Ti\u00e3o Viana (PT).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">Na \u00e9poca o mesmo era diretor da secretaria de desenvolvimento Urbano de Rio Branco e era um dos acusados, de integrar um esquema para fraudar licita\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">Com a chegada de Assirbanipal para a pasta de ind\u00fastria e com\u00e9rcio, os empres\u00e1rios Acreanos esperam ter mais participa\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios e servi\u00e7os ofertados pelos governo do Acre, j\u00e1 que quase tudo \u00e9 entregue aos empres\u00e1rios amazonenses.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">A nomea\u00e7\u00e3o de Assur est\u00e1 publicada na edi\u00e7\u00e3o do di\u00e1rio oficial desta quinta-feira (20). Assur j\u00e1 foi secret\u00e1rio adjunto de Gest\u00e3o Urbana da prefeitura de Rio Branco na administra\u00e7\u00e3o do petista Marcus Alexandre.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif; color: #000000;\">A opera\u00e7\u00e3o aconteceu em maio de 2013\u00a0nos munic\u00edpios de Tarauac\u00e1 e na capital Rio Branco, na \u00e9poca foi preso o novo secret\u00e1rio de Gladson Cameli, Assirbanipal Barbary, a opera\u00e7\u00e3o contou com o apoio de 150 agentes da Pol\u00edcia Federal e a suspeita \u00e9 que aproximadamente R$ 4 milh\u00f5es tenham sido fraudados na \u00e9poca da opera\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<div style=\"width: 895px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Operacao.png?resize=740%2C553&amp;ssl=1\" alt=\"Opera\u00e7\u00e3o G7, da Pol\u00edcia Federal no dia 10\/05\/2013, prende secret\u00e1rios e empreiteiros no Acre na \u00e9poca \u2013 Foto: Rayssa Natani\" width=\"885\" height=\"661\" \/><p class=\"wp-caption-text\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><em>Opera\u00e7\u00e3o G7, da Pol\u00edcia Federal no dia 10\/05\/2013, prende secret\u00e1rios e empreiteiros no Acre na \u00e9poca \u2013 Foto: Rayssa Natani<\/em><\/span><\/p><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; color: #000000; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Com informa\u00e7\u00f5es de <strong><a style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/novo-secretario-de-gladson-cameli-participou-dos-governos-do-pt-e-foi-preso-na-operacao-g7\/\"><span style=\"text-decoration: underline;\">3dejulhonoticias<\/span><\/a><\/strong><\/span><\/p>\n","119":"<p>O governador Gladson Cameli demonstrou, mais uma vez, que a Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre passa por um momento hist\u00f3rico. Na noite desta segunda-feira, 7, o chefe de Estado confirmou a \u00faltima convoca\u00e7\u00e3o dos 187 concursados remanescentes do cadastro de reserva da Pol\u00edcia Militar (PMAC). Al\u00e9m de honrar sua palavra, o gestor reafirma o compromisso com o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es e a prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias acreanas.<\/p>\n<p>No v\u00eddeo divulgado nas redes sociais, Cameli afirmou estar feliz pelo aval dado por sua equipe econ\u00f4mica e Tribunal de Contas do Estado (TCE-AC), assegurando a legalidade do processo, equil\u00edbrio financeiro e seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para realizar o chamamento, que ser\u00e1 oficializado por meio de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial.<\/p>\n<p>\u201cEstou convocando todos do cadastro de reserva da Pol\u00edcia Militar. Em respeito \u00e0s nossas fam\u00edlias e a quem fez ou faz concurso p\u00fablico, estou convocando os jovens, que ter\u00e3o a oportunidade de cumprir o que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cuidar do Estado de Direito, da vida das fam\u00edlias e nos proteger atrav\u00e9s da Pol\u00edcia Militar\u201d, declarou.<\/p>\n<p>Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, a administra\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli abriu novos concursos p\u00fablicos na \u00e1rea da Seguran\u00e7a P\u00fablica e j\u00e1 convocou mais de mil servidores para atuarem nas for\u00e7as policiais do Estado. Desse montante, o maior quantitativo foi destinado \u00e0 Pol\u00edcia Militar. Essa \u00faltima convoca\u00e7\u00e3o finaliza uma das mais relevantes promessas firmada pelo governador durante o pleito eleitoral.<\/p>\n<p>\u201cS\u00e3o quase 200 novos profissionais, que ir\u00e3o fazer parte dos quadros da Pol\u00edcia Militar do Estado do Acre. Seguran\u00e7a, emprego e transpar\u00eancia para nossa gente. Este \u00e9 o meu compromisso, uma promessa feita em 2018 e que, hoje, finalizo de uma vez por todas esta etapa. Mesmo com as dificuldades e a pandemia, o governo avan\u00e7a em honrar os seus compromissos\u201d.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Cameli tamb\u00e9m direcionou sua mensagem aos aprovados do cadastro de reserva da Pol\u00edcia Civil. O governador sinalizou a possibilidade de ocorrer um novo chamamento, a qualquer momento. \u201cV\u00eam a\u00ed surpresas, nos pr\u00f3ximos dias. Aguardem, n\u00e3o est\u00e3o esquecidos. Quero fazer as coisas com seguran\u00e7a\u201d, pontuou.<br \/>\nPor Wesley Moraes\/Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre<\/p>\n","118":"<p>Em clima de comemora\u00e7\u00e3o e agradecimento, o governador do Acre, Gladson Cameli, realizou na manh\u00e3 desta sexta-feira, 11, o ato de nomea\u00e7\u00e3o de 15 novos defensores p\u00fablicos. Os profissionais tomar\u00e3o posse at\u00e9 o m\u00eas de mar\u00e7o e dever\u00e3o refor\u00e7ar os trabalhos de assist\u00eancia jur\u00eddica em regi\u00f5es dos munic\u00edpios de interior.<\/p>\n<p>O ato de nomea\u00e7\u00e3o foi realizado no escrit\u00f3rio de apoio do governador e contou com a presen\u00e7a da defensora-geral, Simone Santiago, e da subdefensora-geral, Roberta Caminha. A rela\u00e7\u00e3o com o nome dos candidatos aprovados ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial  na pr\u00f3xima segunda-feira, 14.<\/p>\n<p>\u201cRefor\u00e7o meu compromisso de reestruturar o Estado, convocando quem tem que ser convocado. Queremos levar nossos servi\u00e7os para mais perto das pessoas, e a Defensoria tem cumprido esse papel com perfei\u00e7\u00e3o. Nomeio hoje mais 15 novos defensores, com a certeza de que trabalhar\u00e3o em benef\u00edcio do povo. Que sejam todos muito bem-vindos\u201d, disse o governador.<\/p>\n<p>Homologado em 2018, o certame ainda n\u00e3o havia sido finalizado devido ao impedimento legal do limite prudencial. A convoca\u00e7\u00e3o foi poss\u00edvel gra\u00e7as a um esfor\u00e7o de governo, que enviou para aprova\u00e7\u00e3o, junto \u00e0 Assembleia Legislativa, um projeto de lei que separa do Poder Executivo os gastos da Defensoria P\u00fablica. Esse \u00e9 o quinto concurso realizado pela institui\u00e7\u00e3o, que atualmente conta com 42 defensores.<\/p>\n<p>\u201cEstar aqui, presenciando a nomea\u00e7\u00e3o desses defensores, para mim \u00e9 um ato de alegria e agradecimento. N\u00e3o t\u00ednhamos novas contrata\u00e7\u00f5es desde 2012 e as unidades de interior estavam atuando apenas com quatro profissionais. Esse n\u00famero significa um grande avan\u00e7o, uma conquista que alicer\u00e7a nossa institui\u00e7\u00e3o. S\u00f3 temos a agradecer ao governador\u201d, observou Simone Santiago.<\/p>\n","117":"<p>O L\u00edder do Governo na Aleac, Pedro Longo, disse nesta ter\u00e7a-feira (8) que o governo de Gladson Cameli prestigia as mulheres  n\u00e3o somente com pol\u00edticas mas elas ocupam  espa\u00e7os relevantes na Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Assist\u00eancia Social, Depasa e outras fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.<br \/>\n\u201cPalavras todos podem pronunciar mas atos s\u00f3 os que tem sensibilidade\u201d, disse Longo ao rebater suposta misoginia na fala de Cameli na ordem de servi\u00e7o da Ponte da Sib\u00e9ria.<br \/>\nEle elencou as obras e medidas adotadas pelo governador, cuja popularidade \u00e9 evidente.  \u201cTemos cinco candidatos ao Senado e todos querem ser candidatos em qual chapa?  Na chapa do governador Gladson Cameli\u201d, observou.<\/p>\n","116":"<p>O governador Gladson Cameli visitou as fam\u00edlias desabrigadas pelas cheias do rio Tarauac\u00e1, no munic\u00edpio de mesmo nome, distante 440 quil\u00f4metros de Rio Branco, na tarde desta quarta-feira, 23. O governador foi ver de perto a situa\u00e7\u00e3o das mais de 40 fam\u00edlias que tiveram de deixar suas casas, depois que o rio Tarauac\u00e1 transbordou, e prestou apoio aos trabalhos de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas pela prefeitura.<br \/>\nNa noite desta ter\u00e7a-feira, 22, o rio havia subido mais de um metro acima da cota de alerta. \u201cEsta situa\u00e7\u00e3o me preocupou bastante e vim prestar a nossa solidariedade a essas pessoas que tanto precisam da m\u00e3o amiga do Estado, determinando que a nossa equipe, de todas as secretarias, coloque a m\u00e3o na massa para ajudar a prefeita\u201d, afirmou Gladson Cameli, logo ap\u00f3s o desembarque no aeroporto local, ao se dirigir ao bairro Senador Pompeu, um dos mais atingidos pela alaga\u00e7\u00e3o.<br \/>\nCrian\u00e7as e uma mulher, dona de casa, observam o movimento das embarca\u00e7\u00f5es pelas ruas alagadas de Tarauac\u00e1; governo prestou solidariedade nesta quarta-feira, aos atingidos pelas cheias do rio Tarauac\u00e1. Foto: Pedro Devani\/Secom<br \/>\n\u201cT\u00e3o logo eu soube das \u00faltimas not\u00edcias ontem, \u00e0s 21 horas, determinei \u00e0 minha equipe que vi\u00e9ssemos at\u00e9 aqui para dizer que a prioridade \u00e9 cuidar desse povo junto com a senhora, prefeita [Maria Lucin\u00e9ia]. Qualquer minuto \u00e9 muito pouco quando se trata de salvar vidas. E neste momento t\u00e3o dif\u00edcil precisamos ser \u00e1geis e pr\u00e1ticos\u201d, ressaltou o governador para uma centena de alojados na escola estadual Dr. Djalma da Cunha Batista.<br \/>\nGovernador Gladson Cameli visita fam\u00edlia que ainda permanece em casa, no bairro da Praia, em Tarauac\u00e1; governo est\u00e1 ouvindo as necessidades e vai trabalhar com a equipe da prefeitura local. Foto: Pedro Devani\/Secom<br \/>\nNo munic\u00edpio, ao menos 43 fam\u00edlias est\u00e3o desabrigadas e acomodadas em escolas ou na casa de parentes, o que equivale a pelo menos tr\u00eas mil pessoas que tiveram suas casas diretamente afetadas pelas \u00e1guas.<br \/>\nGladson Cameli e sua equipe percorreram os bairros alagados e conversaram com moradores de Tarauac\u00e1; governo vai prestar todo o aux\u00edlio poss\u00edvel \u00e0s v\u00edtimas da inunda\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio. Foto: Pedro Devani\/Secom<br \/>\nA prefeita Maria Lucin\u00e9ia agradeceu a visita do governador, classificando o gesto como um carinho do chefe do Executivo acreano pelas pessoas do seu munic\u00edpio. \u201cO que \u00e9 muito salutar \u00e9 que o governador veio at\u00e9 os bairros, andou pelos trapiches e visitou in loco as fam\u00edlias que est\u00e3o precisando tanto de um apoio. Conversar com as fam\u00edlias, apertar a m\u00e3o dos mais humildes, conhecendo a realidade deles \u00e9 algo que nos alegra muito\u201d, asseverou Lucin\u00e9ia.<br \/>\n\u201cAno passado, fomos beneficiados com sacol\u00f5es pelo nosso governador e hoje, mais uma vez, estamos sendo assistidos novamente\u201d, completou a prefeita, em tom de agradecimento.<br \/>\nAl\u00e9m do bairro Senador Pompeu, os mais atingidos s\u00e3o Tri\u00e2ngulo, Flores, Praia e parte do Centro da cidade. A dona de casa Maria Justina de Almerindes, de 79 anos, h\u00e1 12 anos mora no bairro da Praia. Vi\u00fava recentemente, ela disse que ter a ajuda das autoridades p\u00fablicas \u00e9 muito importante para reduzir a dor que as pessoas est\u00e3o sentindo ao ver suas casas inundadas. \u201cN\u00e3o \u00e9 de agora que o governador Gladson Cameli vem at\u00e9 aqui e entra na minha casa. Eu agrade\u00e7o muito por ele ter esse olhar por n\u00f3s. No ano passado, recebi dele at\u00e9 sacol\u00e3o. E vamos vencer, em nome de Jesus\u201d, diz a idosa, com o semblante de otimismo e esperan\u00e7a.<br \/>\nTamb\u00e9m fizeram parte da equipe que acompanhou o governador Gladson Cameli a secret\u00e1ria-adjunta de Sa\u00fade, Moama Ara\u00fajo, o chefe da Casa Civil do Governador, R\u00f4mulo Grandidier, e t\u00e9cnicos da Coordenadoria Estadual de Defesa Civil, da Secretaria de Assist\u00eancia de Estado de Assist\u00eancia Social dos Direitos Humanos e de Pol\u00edticas para Mulheres e do Corpo de Bombeiros.<\/p>\n","115":"<p>Com mais de 300 pessoas envolvidas, vindas de todos os estados da federa\u00e7\u00e3o brasileira, mais o Distrito Federal (DF), o Acre encerrou neste domingo, 17, a primeira competi\u00e7\u00e3o seletiva de v\u00f4lei de praia estudantil do pa\u00eds.<br \/>\nA disputa foi realizada na Associa\u00e7\u00e3o Atl\u00e9tica Banco do Brasil (AABB), em Rio Branco e terminou com as duplas vencedoras da s\u00e9rie Ouro, tanto da categoria masculina, como da feminina, garantindo vaga na Gymnasiade internacional que acontecer\u00e1 no m\u00eas de maio, em Normandia, na Fran\u00e7a.<br \/>\n\u201c\u00c9 necess\u00e1rio que o Brasil conhe\u00e7a o Acre, o estado que brigou pra ser brasileiro. Normalmente essas competi\u00e7\u00f5es s\u00f3 acontecem na regi\u00e3o sul e sudeste do pa\u00eds. Mostramos que tamb\u00e9m podemos sediar uma um evento nacional, que podemos valorizar o esporte e de quebra, movimentar nossa economia. Foi uma oportunidade \u00edmpar e parabenizo todos os envolv<br \/>\nA Gymnasiade \u00e9 uma esp\u00e9cie de olimp\u00edada estudantil mundial e a seletiva aconteceu simultaneamente entre os dias 15 e 17 de abril, em outros 120 pa\u00edses espalhados pelo mundo. No Brasil, ela foi organizada pela Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Escolar (CBDE), que por meio de uma peti\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli, resolveu sediar a Seletiva nacional no estado do Acre.<br \/>\n\u201cCome\u00e7amos a fazer o processo seletivo em Sergipe e conversando com alguns representantes de Estado, recebemos uma desafio do governador do Acre, que me pediu pra trazer a competi\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o Norte. Aceitamos o desafio e encontramos no estado um ambiente favor\u00e1vel para realizar a competi\u00e7\u00e3o. Tudo aconteceu como planejado e marcamos hist\u00f3ria trazendo a primeira seletiva de v\u00f4lei de praia escolar do Brasil, para o Acre\u201d, explicou o presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Escolar (CBDE), Ant\u00f4nio Hora.<br \/>\nNa categoria masculina, a dupla classificada para participar da Gymnasiade na Fran\u00e7a, representa o estado do Paran\u00e1 e da categoria feminina, o estado da Para\u00edba. Apesar de n\u00e3o estar entre os vencedores desta seletiva, os atletas do Acre foram classificados como a 8\u00aa melhor dupla de v\u00f4lei de praia escolar do Brasil, e agora, passa a ser considerada elite entre os atletas de n\u00edvel nacional.<br \/>\nCom direito a massagem, atendimentos fisioterapicos e de sa\u00fade, os atletas vencedores da categoria masculina disseram estar satisfeitos com o resultado da competi\u00e7\u00e3o. Foram tr\u00eas horas de voo at\u00e9 chegarem ao Acre, cansados, mas n\u00e3o deixaram a desejar na disputa, vencendo a dupla rival no \u00faltimo sete do jogo, de virada.<br \/>\n\u201cA expectativa \u00e9 fazer bonito tamb\u00e9m nos jogos da Fran\u00e7a. Nos preparamos para essa seletiva desde o come\u00e7o do ano e estamos felizes com o resultado. Esperamos saber representar nosso pa\u00eds l\u00e1 fora e quem sabe seguirmos carreira participando n\u00e3o s\u00f3 de competi\u00e7\u00f5es como esta, mas tamb\u00e9m de verdadeiros jogos ol\u00edmpicos mundiais\u201d, finalizou a o atleta estudantil pelo estado do Paran\u00e1, Henrique Camboim.<br \/>\nParticipam tamb\u00e9m do evento, o chefe do Departamento de Esportes da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes (SEE), Junior Santiago e o deputado estadual acreano, Nen\u00e9m Almeida.<\/p>\n","114":"<p>\u00c0s v\u00e9speras do Dia do \u00cdndio, o governador Gladson Cameli foi recebido com festa pelo povo NoKe Koi, tamb\u00e9m conhecido como Katuquinas, em Cruzeiro do Sul. J\u00e1 na sua chegada os ind\u00edgenas pintados e ornamentados conduziram o governador para o centro da maloca espiritual da aldeia, para realizarem uma dan\u00e7a tradicional em sua homenagem.<br \/>\nEm seguida, as diversas lideran\u00e7as Noke Koi e os caciques visitantes, Joel Puyanawa e Erison Nukini, fizeram as suas reivindica\u00e7\u00f5es ao governador e \u00e0 sua equipe de gest\u00e3o. Gladson, que estava acompanhado do prefeito de Cruzeiro do Sul, Zequinha Lima, prometeu resolver as demandas mais urgentes e explicou que a pandemia da covid-19 atrapalhou alguns dos projetos da sua gest\u00e3o que estavam em andamento.<br \/>\n\u201cPe\u00e7o desculpas aos ind\u00edgenas pela minha aus\u00eancia, mas todos sabem que vivemos momentos dif\u00edceis durante a pandemia da covid-19, em que houve a necessidade de isolamento. Mas, passado o momento mais dif\u00edcil, estou aqui para reiterar todo o apoio aos povos ind\u00edgenas por meio do Estado. A gente precisa se unir para vencermos os desafios. N\u00e3o vim aqui para tirar fotos, mas para ouvi-los e deixar o meu apoio, com o compromisso de que aquilo que pudermos fazer n\u00f3s iremos fazer. Inclusive, algumas demandas mais urgentes eu j\u00e1 autorizei a minha equipe a resolver\u201d, disse Gladson.<br \/>\nO prefeito Zequinha tamb\u00e9m ressaltou a import\u00e2ncia da retomada da presen\u00e7a do Estado e da prefeitura nas aldeias ind\u00edgenas no p\u00f3s-pandemia.<br \/>\n\u201cJ\u00e1 estamos aqui nas aldeias Noke Koi, o governo e a prefeitura, com as m\u00e1quinas trabalhando, melhorando os acessos de todos os ramais. Tenham certeza de que, com a mudan\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o da pandemia, os investimentos chegar\u00e3o com mais frequ\u00eancia. O fato do governador estar aqui demonstra a sua vontade de trabalhar para ajudar a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do Acre\u201d, pontuou Zequinha.<br \/>\nOs pedidos de ajuda dos caciques<br \/>\nJoel, cacique do povo Puyanawa, tamb\u00e9m se manifestou sobre a import\u00e2ncia da visita do governador para ouvir as lideran\u00e7as ind\u00edgenas.<br \/>\n\u201cFico feliz em ver esse povo alegre que acredita em dias melhores. Reconhe\u00e7o que por mais vontade que o governador e o prefeito tivessem de fazer investimentos para os povos ind\u00edgenas havia um decreto de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria que impossibilitava essa intera\u00e7\u00e3o. Mas quero ressaltar a import\u00e2ncia de confraterniza\u00e7\u00e3o entre os nossos \u00edndios e as nossas autoridades. Acredito que muitas a\u00e7\u00f5es reivindicadas agora ser\u00e3o atendidas por interm\u00e9dio do di\u00e1logo\u201d, afirmou a lideran\u00e7a Puyanawa.<br \/>\nAdriano Katuquina ressaltou a import\u00e2ncia das futuras parcerias com o governo para alavancar o desenvolvimento social do seu povo.<br \/>\nGladson Cameli foi recebido com festa pelo povo NoKe Koi. Foto: Marcos Santos\/Secom<br \/>\n\u201cN\u00f3s somos brasileiros que precisamos de apoio na terra ind\u00edgena. Queremos ajudar tamb\u00e9m o estado na sua economia por meio de investimentos que possam nos dar para fazermos uma agricultura sustent\u00e1vel, que preserve o meio ambiente, mas nos traga uma maior seguran\u00e7a alimentar\u201d, ressaltou Adriano.<br \/>\nEdilson Katuquina, que \u00e9 o cacique geral das 11 aldeias Noke Koi, destacou que brancos e \u00edndios s\u00e3o iguais e que todos merecem ter melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.<br \/>\n\u201cQueremos produzir, mas sem destruir a floresta porque \u00e9 dela que tiramos as nossas medicinas. \u00c9 gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a da natureza que estamos aqui. Um povo sem floresta n\u00e3o tem \u00e1gua, n\u00e3o tem ca\u00e7a, n\u00e3o tem pesca, n\u00e3o tem vida. N\u00f3s \u00edndios estamos resistindo h\u00e1 mais de 500 anos, porque aonde os homens brancos est\u00e3o destruindo n\u00f3s estamos reflorestando. O nosso compromisso \u00e9 cuidar da Amaz\u00f4nia, o pulm\u00e3o do mundo. E ningu\u00e9m quer ver esse pulm\u00e3o doente, porque se ele estiver doente o corpo inteiro, que \u00e9 o nosso planeta, vai morrer\u201d, afirmou o cacique Noke Koi.<br \/>\nAo final do encontro, as lideran\u00e7as Noke Koi, Puyanawa e Nukini entregaram cartas ao governador com as necessidades prementes dos seus povos. Gladson assinou os documentos entregues a ele com o compromisso de distribu\u00ed-los pelas diversas secretarias do Estado, para que a\u00e7\u00f5es sociais efetivas aconte\u00e7am aos ind\u00edgenas acreanos, para compensar o tempo perdido com a pandemia.<\/p>\n","113":"<p>O deputado Daniel Zen disse nesta ter\u00e7a-feira (17) que apresentou h\u00e1 semanas o requerimento de convoca\u00e7\u00e3o de Aberson Carvalho para explica\u00e7\u00f5es sobre as dificuldades de iniciar o ano letivo em muitas escolas do Acre \u2013 e o parlamentar espera que seja marcada a data para que o secret\u00e1rio compare\u00e7a.<br \/>\nZen criticou a baixa convoca\u00e7\u00e3o de mediadores da educa\u00e7\u00e3o especializada. \u201cA demanda \u00e9 de 300 profissionais e a convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 de menos de 100\u201d, alertou, em tom de condena\u00e7\u00e3o. Ele aproveitou para listar todas as defici\u00eancias que travam o bom in\u00edcio do ano letivo e a retomada das aulas presenciais.<br \/>\nZen quer propor anteprojeto de lei proibindo a remo\u00e7\u00e3o de professores tempor\u00e1rios  no interior do Acre.<br \/>\n\u201cE a\u00ed para acabar, a Biblioteca da Floresta pegou fogo. Vou pedir que uma comiss\u00e3o de deputados visite a biblioteca porque h\u00e1 quatro anos est\u00e1 fechada\u201d, disse, alertando que a unidade possui um dos maiores acervos sobre a Amaz\u00f4nia do Brasil.<br \/>\n\u201cE o governo deixa pegar fogo. N\u00e3o bastava fechar um equipamento cultural&#8230; \u00e9 o s\u00edmbolo do descaso, da des\u00eddia, de tudo o que acontece no governo do Acre no trato com a coisa p\u00fablica\u201d.<\/p>\n","39":"<p>A comitiva da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio (CNC), que est\u00e1 participando da Confer\u00eancia Anual da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT), em Genebra, se reuniu com o governador Gladson Cameli para firmar parcerias entre a institui\u00e7\u00e3o e o governo do Acre. Ap\u00f3s uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es, o presidente da CNC, Jos\u00e9 Roberto Tadros, ofereceu um jantar na noite de ter\u00e7a, 7, em que o governador foi um dos principais homenageados.<\/p>\n<figure id=\"attachment_566677\" aria-describedby=\"caption-attachment-566677\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-566677 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/WhatsApp-Image-2022-06-08-at-08.25.09.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-566677\" class=\"wp-caption-text\">Governador apresentou o projeto Empregar que visa atrair empresas para o estado por meio de incentivos tribut\u00e1rios. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Em Genebra, durante dois dias o governador Gladson Cameli teve diversas agendas com empres\u00e1rios interessados em investir no Acre. Posteriormente aproveitou o encontro com o presidente Tadros para apresentar o projeto Empregar que visa atrair empresas para o estado por meio de incentivos tribut\u00e1rios.<\/p>\n<p>\u201cCom os acordos que estabelecemos com a comitiva da CNC poderemos criar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para aquecermos a atividade comercial no Acre. Os empres\u00e1rios precisam de apoio do governo para poderem crescer. Sempre levando em conta a melhoria das condi\u00e7\u00f5es salariais dos seus trabalhadores e uma carga tribut\u00e1ria justa que n\u00e3o atrapalhe. Acredito que a chegada de novas empresas e a nossa ajuda para aquelas que j\u00e1 atuam no estado poder\u00e3o gerar os empregos necess\u00e1rios para a nossa popula\u00e7\u00e3o viver de maneira digna e pr\u00f3spera\u201d, afian\u00e7ou o governador.<\/p>\n<figure id=\"attachment_566682\" aria-describedby=\"caption-attachment-566682\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-566682 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-566682\" class=\"wp-caption-text\">Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia foi um dos temas do encontro. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Conex\u00e3o com o exterior<\/h4>\n<p>Jos\u00e9 Roberto Tadros, presidente da CNC, ressaltou a import\u00e2ncia da presen\u00e7a do governador em Genebra para fomentar novas alternativas para o crescimento econ\u00f4mico do Acre.<\/p>\n<p>&#8220;\u00c9 importante que o governador esteja aqui em Genebra porque est\u00e1 abrindo os seus horizontes para perceber como o resto do mundo est\u00e1 vivendo atrav\u00e9s de novas alternativas econ\u00f4micas. O Gladson vai levar para o Acre uma vis\u00e3o moderna para cumprir o prop\u00f3sito de gerar as oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o do seu estado\u201d, disse ele.<\/p>\n<figure id=\"attachment_566688\" aria-describedby=\"caption-attachment-566688\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-566688 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-566688\" class=\"wp-caption-text\">Encontro visa fomentar novas alternativas para o crescimento econ\u00f4mico do Acre. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Tadros comentou ainda sobre a quest\u00e3o do desenvolvimento da Amaz\u00f4nia para atender os anseios dos seus moradores.<\/p>\n<p>\u201cA CNC trabalha com o objetivo de gerar bem-estar e prosperidade para a popula\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s dos nossos bra\u00e7os sociais prestamos servi\u00e7os para ajudar o governo. O governador do Acre est\u00e1 inserido nesse contexto. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o pode ficar esquecida porque representa quase que 70% do territ\u00f3rio brasileiro. E essa regi\u00e3o tem que ser reconhecida e tratada como as demais. Assim precisamos prestigiar os nossos governos estaduais amaz\u00f4nicos para que possam desempenhar as sua fun\u00e7\u00f5es essenciais de resgatar a qualidade de vida e dar condi\u00e7\u00f5es para gerar empregos com bons sal\u00e1rios para a sua popula\u00e7\u00e3o\u201d, argumentou Tadros.<\/p>\n<h4>Reaquecimento da economia depois da pandemia<\/h4>\n<p>Com a pandemia de covid-19 diminuindo no mundo inteiro, Tadros acredita que haver\u00e1 um reaquecimento da economia brasileira.<\/p>\n<figure id=\"attachment_566695\" aria-describedby=\"caption-attachment-566695\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-566695 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-566695\" class=\"wp-caption-text\">Governador foi um dos homenageados durante o jantar. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>&#8220;N\u00f3s defendemos que as empresas no Brasil sejam lucrativas e que o Estado s\u00f3 entre para a regulamenta\u00e7\u00e3o das leis. Os nossos trabalhadores do com\u00e9rcio precisam ser muito bem renumerados. Com a prosperidade das nossas empresas ir\u00e3o melhorar cada vez mais as condi\u00e7\u00f5es dos trabalhadores que poder\u00e3o consumir. Um pa\u00eds que tem 220 milh\u00f5es de habitantes n\u00e3o pode deixar parte da sua popula\u00e7\u00e3o \u00e0 margem. \u00c9 com o crescimento do consumo interno que o Brasil ser\u00e1 uma Na\u00e7\u00e3o pr\u00f3spera&#8221;, finalizou o presidente da CNC.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-566675 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220510124750_IMG_7013-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566682'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220510124756_IMG_7015-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566683'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"211\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-300x211.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566684\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-300x211.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-1024x719.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-768x539.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-1536x1078.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220510125958_IMG_7024-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566684'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566685\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220510130159_IMG_7045-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566685'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566686\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220510130306_IMG_7051-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566686'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566687\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7-20220510131841_IMG_7138-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566687'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566688\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/8-20220510131923_IMG_7146-1-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566688'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566689\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/9-20220510132014_IMG_7148-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566689'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566690\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/10-20220510132043_IMG_7149-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566690'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566691\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/11-20220510133410_IMG_7178-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566691'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566692\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/12-20220510133410_IMG_7179-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566692'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566693\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/13-20220510161136_IMG_7191-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566693'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566694\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/14-20220510161950_IMG_7196-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566694'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-566695\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/15-20220510162100_IMG_7200-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-566695'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","38":"<p>O governador Gladson Cameli esteve reunido com o embaixador Marco Farani na Embaixada do Brasil no Reino Unido, em Londres, para apresentar um projeto de turismo sustent\u00e1vel. Os dois conversaram nesta sexta, 10, por mais de duas horas, sobre a possibilidade de atrair investidores para o setor no Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_567221\" aria-describedby=\"caption-attachment-567221\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-567221 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-567221\" class=\"wp-caption-text\">Governador apresentou o portf\u00f3lio do Acre ao diplomata. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Como Marco Farani representa o pa\u00eds junto a organismos internacionais, as possibilidades de divulga\u00e7\u00e3o do turismo \u00e9tnico e ecol\u00f3gico do estado para fomentar investimentos s\u00e3o enormes.<\/p>\n<p>&#8220;O turismo gera muitos empregos e oportunidades para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Desde que assumi o governo, a minha inten\u00e7\u00e3o sempre foi a de valorizar esse setor da nossa economia. No entanto, com a pandemia mundial da covid-19 ficamos imobilizados devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Agora vamos recuperar esse tempo com a ajuda de organismos internacionais que podem investir no nosso estado. Nesse sentido, o embaixador Marco Farani poder\u00e1 nos ajudar fazendo pontes com investidores interessados na Amaz\u00f4nia&#8221;, disse o governador.<\/p>\n<p>Um outro aspecto abordado pelo governador com Marco Farani diz respeito ao agroneg\u00f3cio.<\/p>\n<figure id=\"attachment_567222\" aria-describedby=\"caption-attachment-567222\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-567222 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-567222\" class=\"wp-caption-text\">Embaixador Marco Farani avaliou como positiva a visita do governador e garantiu que ajudar\u00e1 em a\u00e7\u00f5es concretas para fomentar o turismo e o agroneg\u00f3cio no Acre. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>&#8220;Temos a vantagem de podermos produzir no Acre sem desmatar. Se aproveitarmos as nossas \u00e1reas de terras degradadas fazendo um trabalho de recupera\u00e7\u00e3o poderemos atrair o interesse de empres\u00e1rios internacionais. Produzir alimentos com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente \u00e9 de interesse dos europeus como afirmou o embaixador&#8221;, avaliou Cameli.<\/p>\n<p>Por sua vez, o embaixador Marco Farani avaliou como positiva a visita do governador e garantiu que ajudar\u00e1 em a\u00e7\u00f5es concretas para fomentar o turismo e o agroneg\u00f3cio no Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_567219\" aria-describedby=\"caption-attachment-567219\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-567219 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-567219\" class=\"wp-caption-text\">Possibilidade de atrair investidores para o Acre esteve entre os assuntos em pauta. Foto: Marcos Vicentti\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>&#8220;O Acre tem um enorme potencial tur\u00edstico e estamos conversando com uma empresa de turismo em Londres para montar programas de alto n\u00edvel para as regi\u00f5es de aldeias ind\u00edgenas que, com certeza, v\u00e3o interessar aos viajantes europeus. Eu j\u00e1 havia tido uma outra reuni\u00e3o com o governador sobre esse tema e estamos reativando esse contato para obtermos resultados pr\u00e1ticos e imediatos para a popula\u00e7\u00e3o do Acre&#8221;, salientou o diplomata.<\/p>\n<p>A respeito do agroneg\u00f3cio, Marco Farani indicou alguns empres\u00e1rios ao governador que podem ter interesse em comprar produtos sustent\u00e1veis do Acre.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-567213 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567218\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/1-20220513043248_IMG_7505-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567218'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567219\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2-20220513043438_IMG_7511-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567219'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567220\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/3-20220513051107_IMG_7521-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567220'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567221\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/4-20220513051256_IMG_7528-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567221'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567222\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/5-20220513052621_IMG_7550-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567222'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-567223\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/6-20220513052627_IMG_7555-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-567223'>\n\t\t\t\tFoto: Marcos Vicentti\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","37":"<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Na fronteira do Brasil com a Bol\u00edvia, o munic\u00edpio de Brasileia comemora 112 anos no pr\u00f3ximo dia 3 de julho. E como parte das comemora\u00e7\u00f5es, um desfile c\u00edvico em alus\u00e3o \u00e0 data foi realizado na noite desta quinta-feira, 30, na avenida Geni Assis, em frente \u00e0 pra\u00e7a Hugo Poli, no centro da cidade.<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_572847\" aria-describedby=\"caption-attachment-572847\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-572847 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E0FBEBF4-7720-4608-B721-4E09B05B2153.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-572847\" class=\"wp-caption-text\">O governador participou do ato c\u00edvico ao lado da prefeita da cidade, Fernanda Hassem Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Durante o ato c\u00edvico, a popula\u00e7\u00e3o acompanhou o desfile das escolas do munic\u00edpio, da Companhia Especial de Fronteira do Ex\u00e9rcito Brasileiro, do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Acre, entre outras institui\u00e7\u00f5es.\u00a0<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_572850\" aria-describedby=\"caption-attachment-572850\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-572850 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/74BB4C7F-B3F7-4881-AA98-9248A6FF94EA.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-572850\" class=\"wp-caption-text\">Gladson Cameli parabenizou os moradores e agradeceu as parcerias firmadas com as autoridades para as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no munic\u00edpio Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">O governador Gladson Cameli afirmou que os 112 anos da cidade refletem uma hist\u00f3ria de dedica\u00e7\u00e3o de um povo guerreiro. \u201cAgrade\u00e7o a Deus pela oportunidade de estarmos vivos, de estarmos presentes. Temos muito o que fazer, mas tamb\u00e9m temos muito o que agradecer. Cabe a mim a responsabilidade de preparar o estado para os caminhos do futuro das nossas crian\u00e7as\u201d, afirmou.<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cameli tamb\u00e9m agradeceu ao Senado e a C\u00e2mara Federal pelas parcerias realizadas e em especial nos tr\u00e2mites para a obra do Anel Vi\u00e1rio de Brasileia.\u00a0<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_572849\" aria-describedby=\"caption-attachment-572849\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-572849 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7B431008-F916-42E7-BDFB-997DD2F61599.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-572849\" class=\"wp-caption-text\">A prefeita Fernanda Hassem agradeceu a presen\u00e7a do governador no evento Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Na oportunidade, a prefeita do munic\u00edpio, Fernanda Hassem, destacou a import\u00e2ncia do ato c\u00edvico para os brasileienses. <\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cEm tudo n\u00f3s brasileienses e aqueles que escolheram essa cidade para morar nos orgulhamos desse ato c\u00edvico\u201d, disse.<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ela tamb\u00e9m agradeceu a presen\u00e7a do governador no evento, lembrando que, desde o in\u00edcio da gest\u00e3o, este \u00e9 o quarto ano em que o chefe do Executivo Estadual se faz presente no ato c\u00edvico na programa\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da cidade. \u201cQue n\u00f3s possamos a cada dia presentear essa cidade com mais investimentos\u201d, ressaltou.<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Em respeito aos guerreiros que deram o melhor em prol da popula\u00e7\u00e3o durante a pandemia de covid-19, as autoridades desfilaram \u00a0com os profissionais de sa\u00fade.<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_572853\" aria-describedby=\"caption-attachment-572853\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-572853 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/E9F737F4-26AE-4705-99FA-AB5AC3344F54.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-572853\" class=\"wp-caption-text\">Autoridades desfilaram com os profissionais de sa\u00fade do munic\u00edpio Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Dentre as autoridades, estiveram presentes no ato c\u00edvico o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o, a deputada federal Vanda Milani, a prefeita do Departamento de Pando, Ana L\u00facia Reis, o vice-prefeito de Brasileia, Carlinhos do Pelado, o representante da C\u00e2mara Municipal, vereador Elenilson Cruz e a secret\u00e1ria de estado de Assist\u00eancia Social, dos Direitos Humanos e Pol\u00edticas para as Mulheres, Ana Paula Lima.<\/span><\/p>\n<h4 style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Governo presente<\/span><\/h4>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ao longo dos \u00faltimos tr\u00eas anos e meio, o Governo tem investido no munic\u00edpio, com destaque para o melhoramento da distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, por meio do Servi\u00e7o de \u00c1gua e Esgoto do Estado do Acre (Saneacre), em parceria com a Prefeitura, bem como a pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas e melhorias de ramais e pontes na zona rural.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Al\u00e9m disso, uma das principais obras em andamento no Acre se encontra em Brasileia. O Anel Vi\u00e1rio vai encurtar caminhos, facilitando o transporte de mercadorias, as exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es para os pa\u00edses vizinhos, para a Costa Leste dos Estados Unidos, a China e outros locais do mundo. A obra consolidar\u00e1 Brasileia como um munic\u00edpio economicamente estrat\u00e9gico para o Brasil.<\/span><\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-572843 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572856\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/105B1A20-CF94-40E2-89F2-B7B426B522E7.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572856'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572855\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/386E8764-6458-48BD-8D0F-C3FBCBF42B88.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572855'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572854\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/0F637994-F8B4-4E72-B704-62831034C5E2.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572854'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572852\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/D5BD8432-1048-43DB-A3BE-8EBFF8CDBF0F.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572852'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572851\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/71930F74-4D83-4CBE-ACAC-CEF9CCDC5295.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572851'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1.jpeg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-572848\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/C25A286E-4FCF-4F4A-AF32-A7EC86E490A1.jpeg 1501w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-572848'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","69":"\n<p>O ex-deputado acreano e atual presidente do Podemos no Estado, Ney Amorim, est\u00e1 no radar do governador Gladson Cameli (Progressistas) para integrar a chapa majorit\u00e1ria.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma fonte do ContilNet, ligada \u00e0 Casa Civil, revelou que um convite j\u00e1 foi feito pelo pr\u00f3prio governador para que Ney seja o seu candidato a vice, em caso de alguma implica\u00e7\u00e3o com o nome de Alan Rick.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEles fizeram uma conversa, o governador sentou com o Ney e foi levantada essa possibilidade de ele vir candidato a vice, caso o Alan n\u00e3o possa ser o candidato\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>O nome do deputado Alan Rick continua posto, mas as brigas internas com Marcio Bittar, presidente do Uni\u00e3o Brasil no Acre, n\u00e3o est\u00e3o sendo relativizadas pela alta c\u00fapula do Governo, que busca uma sa\u00edda, mas tamb\u00e9m querem ter op\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNas elei\u00e7\u00f5es passadas, o Ney foi candidato e tem um passado carregado de hist\u00f3ria na pol\u00edtica, sempre firme em seus posicionamentos e, al\u00e9m disso, \u00e9 uma pessoa que te um respeito muito grande pelo governador tendo ficado muito pr\u00f3ximo dele politicamente\u201d, entregou a fonte.<\/p>\n\n\n\n<p>Nos bastidores, o nome de Ney foi muito bem aceito entre os aliados de Gladson. (Nany Damasceno\/Do Site Contilnet)<\/p>\n","112":"<p>Uma reuni\u00e3o, neste final de semana, com a presen\u00e7a do governador Gladson Cameli e lideran\u00e7as de dez partidos fechou quest\u00e3o sobre o apoio \u00e0 sua reelei\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda \u00e9 poss\u00edvel que outros partidos venham compor a sua base eleitoral at\u00e9 o prazo limite das conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias no pr\u00f3ximo dia 5 de agosto.<\/p>\n<p>Progressistas, PSDB, Podemos, PDT, Solidariedade, Cidadania, Democracia Crist\u00e3, Brasil 35, Patriotas e PMN j\u00e1 decidiram que marchar\u00e3o com Cameli. Outra delibera\u00e7\u00e3o foi sobre a escolha do nome que compor\u00e1 como candidato a vice-governador na chapa.<\/p>\n<p>O escolhido \u00e9 o deputado federal Alan Rick (UB). Mas, como j\u00e1 foi amplamente divulgado pela imprensa, existem problemas internos no Uni\u00e3o Brasil que podem inviabilizar a escolha de Alan. Gladson espera que essa quest\u00e3o tenha um desfecho favor\u00e1vel nos pr\u00f3ximos dias.<\/p>\n<p>Mas, caso as dificuldades pol\u00edticas internas do Uni\u00e3o Brasil n\u00e3o sejam superadas e, portanto, o nome de Alan seja inviabilizado a coliga\u00e7\u00e3o tomou uma decis\u00e3o. Com o apoio de todos os partidos, Gladson Cameli ter\u00e1 a liberdade de escolher entre os partidos que comp\u00f5e sua coliga\u00e7\u00e3o o seu companheiro de chapa.<\/p>\n","68":"\n<p><br>O prazo para a realiza\u00e7\u00e3o das conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias encerrou na \u00faltima sexta-feira, 5. No Acre, as siglas optaram por realizar o evento e apresentar seus respectivos candidatos nas chapas majorit\u00e1ria e proporcional apenas no \u00faltimo dia.<\/p>\n\n\n\n<p>O pr\u00f3ximo passo agora \u00e9 o registro da candidatura no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), que encerra no pr\u00f3ximo dia 15. At\u00e9 l\u00e1, as siglas podem retirar as candidaturas desde que os filiados do partido tenham dado permiss\u00e3o \u00e0 executiva para discutir esses assuntos.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9-1024x682.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-94947\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9-300x200.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9-768x512.jpeg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Gladson-9.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Gladson Cameli traz Mailza Gomes como vice e Ney Amorim ao Senado<\/h2>\n\n\n\n<p>A coliga\u00e7\u00e3o &#8216;Avan\u00e7ar para Fazer Mais&#8217;, formada por PP, PDT, PSDB, Podemos, Solidariedade, Brasil 35, Cidadania, Democracia Crist\u00e3o, Patriota e PMN oficializou a candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli. Ap\u00f3s muitos nomes terem sido suscitados a vaga de vice, mas foi o nome da senadora Mailza Gomes que acabou sendo chancelado.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cN\u00e3o tem sido f\u00e1cil cumprir uma promessa feita em 2018, que \u00e9 colocar as pessoas em primeiro lugar. Estou aqui nesse momento de peito aberto, de bra\u00e7os abertos. Assumimos o governo em 2019 com a miss\u00e3o de governar para todos e \u00e9 o procuramos fazer\u201d, ressaltou Cameli.<\/p>\n\n\n\n<p>Cameli pontuou ainda que, caso reeleito, continuar\u00e1 o trabalho de tentar desenvolver todos os setores no Estado, dando \u00eanfase na gera\u00e7\u00e3o de empregos; avan\u00e7o no atendimento \u00e0 Sa\u00fade; melhorias na Educa\u00e7\u00e3o; e desenvolvimento.<\/p>\n\n\n\n<p>O progressista diz ainda que a pandemia fez com que a sa\u00fade fosse a prioridade na tomada de decis\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 no Acre, mas em todo o pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPriorizamos a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida. Ainda assim, impulsionamos o agroneg\u00f3cio como gerador de empregos, constru\u00edmos e colocamos para funcionar dois hospitais em tempo recorde, tivemos na Seguran\u00e7a a maior queda de homic\u00eddios do Brasil e pela primeira vez na hist\u00f3ria, o Acre subiu em competitividade no ranking dos estados e come\u00e7amos grandes obras de infraestrutura\u201d, destacou.<\/p>\n\n\n\n<p>A conven\u00e7\u00e3o ocorreu no gin\u00e1sio do Sesc-Bosque, em Rio Branco, e contou com cerca de quase dez mil pessoas. Na oportunidade, foi chancelado tamb\u00e9m o nome do ex-deputado estadual Ney Amorim na disputa a \u00fanica vaga de Senador da Rep\u00fablica na elei\u00e7\u00e3o deste ano.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/1-PT-lanca-Jorge-e-Marcus-4.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-94948\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/1-PT-lanca-Jorge-e-Marcus-4.jpeg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/1-PT-lanca-Jorge-e-Marcus-4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/1-PT-lanca-Jorge-e-Marcus-4-768x512.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Jorge Viana, Marcus Alexandre e Nazareth Ara\u00fajo voltam ao jogo<\/h2>\n\n\n\n<p>&#8220;Vamos Juntos Pelo Brasil&#8221;. Foi com essa frase que a Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a, formada pelo Partido dos Trabalhadores, PCdoB e PV, confirmou o nome do ex-senador Jorge Viana na disputa do Governo do Acre, tendo o ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre como vice.<\/p>\n\n\n\n<p>Em seu pronunciamento, Viana lamentou a \u2018a falta de gest\u00e3o\u2019 nos \u00faltimos quatro anos no Acre. &#8220;Os que est\u00e3o nos governos, na prefeitura est\u00e3o com os olhos fechados. \u00c0queles que ganharam o governo n\u00e3o fizeram uma \u00fanica casa, n\u00e3o fizeram uma \u00fanica rua nova, n\u00e3o asfaltaram um \u00fanico ramal, n\u00e3o fizeram uma \u00fanica escola em quatro anos, um \u00fanico posto de sa\u00fade. N\u00f3s vamos ficar de bra\u00e7os cruzados diante disso? N\u00f3s vamos ficar indiferentes diante disso?\u201d, questionou ao afirmar que todos esses problemas o ajudaram a repensar sua decis\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Seguindo a mesma linha de Jorge, Marcus Alexandre lembrou que na disputa ao governo em 2018, o atual governador \u2018prometeu\u2019 muito coisa e n\u00e3o cumpriu quase nada.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cReceber o abra\u00e7o e o carinho de voc\u00eas \u00e9 a certeza que estamos no caminho certo. N\u00e3o foi f\u00e1cil chegar aqui hoje, voc\u00eas sabem disso. Quando eu vinha para c\u00e1, eu lembrei da campanha de 2018, uma campanha limpa. Para ganhar da gente diziam que tinha dinheiro, mas n\u00e3o tinha gest\u00e3o. A pergunta que fazemos agora: o que est\u00e1 faltando ent\u00e3o? O Jorge quando foi governador ensinou para a tirar projeto do papel. O pessoal que est\u00e1 a\u00ed n\u00e3o consegue tirar um projeto do outdoor. Est\u00e3o lan\u00e7ando pedra fundamental todo dia. Em 2018, para ganhar da gente prometeram tudo. Vamos voltar em todos os cantos que fomos em 2018, com a esperan\u00e7a, com a vontade de trabalhar\u201d, afirmou Marcus Alexandre.<\/p>\n\n\n\n<p>Ao debater ideias e propostas para sua gest\u00e3o, caso eleito, Jorge destacou melhorias nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica; sa\u00fade; educa\u00e7\u00e3o; e mais empregos.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Quando o governo vai mal, o povo que sofre e acho que com a experi\u00eancia nossa \u00e9 isso que vamos oferecer. Vamos oferecer nosso trabalho, nossa experi\u00eancia para socorrer quem est\u00e1 precisando de socorro, para fazer o Acre voltar a prosperar novamente. Nossa pr\u00e9-candidatura \u00e9 para ver se os bons tempos voltam, ver se a gente pacifica a sociedade, se a gente faz um abra\u00e7ar o outro, as fam\u00edlias ficarem mais unidas e isso s\u00f3 vai acontecer se tiver trabalho, paz e n\u00e3o viol\u00eancia, se tiver pol\u00edticas p\u00fablicas, moradia, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade que \u00e9 um problema grav\u00edssimos no estado&#8221;, disse Jorge Viana.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"540\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/WhatsApp-Image-2022-08-05-at-22.39.28-1-1080x570-1-1024x540.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-94949\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/WhatsApp-Image-2022-08-05-at-22.39.28-1-1080x570-1-1024x540.jpeg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/WhatsApp-Image-2022-08-05-at-22.39.28-1-1080x570-1-300x158.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/WhatsApp-Image-2022-08-05-at-22.39.28-1-1080x570-1-768x405.jpeg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/WhatsApp-Image-2022-08-05-at-22.39.28-1-1080x570-1.jpeg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2>MDB chancela Mara Rocha como candidata ao Governo do Acre<\/h2>\n\n\n\n<p>O MDB confirmou o nome de Mara Rocha para concorrer \u00e0 vaga ao Governo do Acre. A coliga\u00e7\u00e3o, que tem como tema Esperan\u00e7a, tamb\u00e9m apresentou o nome do pecuarista Fernando Zamora (PRTB) como vice na chapa majorit\u00e1ria.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Esse \u00e9 um momento muito importante, carregamos conosco a esperan\u00e7a do povo acreano que n\u00e3o aguenta mais ser enganado. Vamos fazer um governo da verdade, transparente e realmente preocupado com o nosso povo. Vamos trabalhar para fortalecer o setor produtivo, da agricultura familiar ao agroneg\u00f3cio e com isso tornar o Acre um estado mais forte gerando emprego e renda&#8221;, disse Mara Rocha.<\/p>\n\n\n\n<p>Fernando Zamora agradeceu a confian\u00e7a depositada em seu nome para compor a chapa majorit\u00e1ria e foi categ\u00f3rico em afirmar que ajudar\u00e1 Mara Rocha a tornar o Acre um estado produtivo e forte economicamente.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Como agricultor sei da import\u00e2ncia de se ter um estado produtivo, com economia forte e gerando emprego. Aceitei essa miss\u00e3o e com toda certeza ajudarei a Mara a torna o Acre um estado forte e de economia pujante&#8221;, afirmou Zamora.<\/p>\n\n\n\n<p>A candidata tem como pauta principal o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o rural e tamb\u00e9m a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Entre suas principais propostas est\u00e3o:<br>\u2022 gera\u00e7\u00e3o de emprego;<br>\u2022 humanizar, equipar e estruturar a sa\u00fade estadual<br>\u2022 fortalecer e incentivar a produ\u00e7\u00e3o rural com melhoria de ramais em parcerias com as prefeituras;<br>\u2022 programa de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria (parceria Incra e Iteracre)<\/p>\n\n\n\n<p>Ela ainda defende a compra da produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar para atender a merenda escolar, hospitais e a\u00e7\u00e3o social para fam\u00edlias carentes. Al\u00e9m disso, ela prop\u00f5e a moderniza\u00e7\u00e3o e informatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de licen\u00e7as ambientais e guia de transporte animal. Al\u00e9m de:<br>\u2022 Implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia rural;<br>\u2022 parceria com a Ufac para oferecer assist\u00eancia t\u00e9cnica aos produtores rurais;<br>\u2022 incentivar os acad\u00eamicos com pagamento de bolsas;<br>\u2022 programa de constru\u00e7\u00e3o de casas populares em todas as regionais.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNosso governo ser\u00e1 um governo humano, de muito trabalho, de paz e focado no desenvolvimento do Acre. Trabalharemos, desde o primeiro dia, para fazer uma gest\u00e3o que, se Deus permitir, ficar\u00e1 na hist\u00f3ria do nosso estado\u201d, disse.<\/p>\n\n\n\n<h2>Ala radical n\u00e3o quer M\u00e1rcia na disputa ao Senado<\/h2>\n\n\n\n<p>M\u00e1rcia Bittar foi apresentada como candidata ao Senado pela coliga\u00e7\u00e3o. Ao chegar ao local do evento, a candidata foi recebida com vaias e gritos de \u201cFora, M\u00e1rcia!\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Contrariado com a escolha de M\u00e1rcia para disputar o cargo, o deputado federal Flaviano Melo logo deixou a conven\u00e7\u00e3o, seguido da ala mais radical e fiel ao emedebista. A rixa entre Flaviano e M\u00e1rcio ocorreu ap\u00f3s o deputado decidir colocar o nome dele para aprecia\u00e7\u00e3o do partido na disputa ao Senado.<\/p>\n\n\n\n<p>Por\u00e9m, ap\u00f3s interven\u00e7\u00e3o de Vagner Sales, M\u00e1rcia acabou sendo a escolhida.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"450\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/convencao-uniao-brasil-05.08.2022-600x450-1.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-94950\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/convencao-uniao-brasil-05.08.2022-600x450-1.jpeg 600w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/convencao-uniao-brasil-05.08.2022-600x450-1-300x225.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/convencao-uniao-brasil-05.08.2022-600x450-1-120x90.jpeg 120w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<h2>M\u00e1rcio Bittar \u00e9 candidato ao governo do Estado e Alan Rick ao Senado pelo Uni\u00e3o Brasil<\/h2>\n\n\n\n<p>O partido Uni\u00e3o Brasil lan\u00e7ou oficialmente a candidatura do senador licenciado Marcio Bittar para o Governo do Acre. Mesmo com o clima de crise dentro da sigla, os candidatos mantiveram um discurso voltado para o desenvolvimento do Acre.<\/p>\n\n\n\n<p>A candidata a vice foi anunciada ao longo da conven\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 a m\u00e9dica Ge\u00f3rgia Michelleti. Ela j\u00e1 foi diretora do Pronto-Socorro e tinha lan\u00e7ado pr\u00e9-candidatura para deputada federal.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s ter sido confirmado como vice na chapa a reelei\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli, o deputado federal Alan Rick acabou sendo chancelado como candidato ao Senado Federal pela sigla.<\/p>\n","103":"<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles active-capital-letter\" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"2\">\n<p class=\"content-text__container theme-color-primary-first-letter\" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> governador do Acre, Gladson Cameli, do Progressistas, \u00e9 candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o e registrou sua candidatura no Tribunal Regional Eleitoral (TRE). Ele tem como vice a senadora Mailza Gomes, de 45 anos. J\u00e1 ao senado, quem concorre ao cargo pelo partido \u00e9 Ney Amorim.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"39\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Esse \u00e9 o \u00faltimo passo para a oficializa\u00e7\u00e3o de uma candidatura. Com a apresenta\u00e7\u00e3o do registro, a Receita Federal poder\u00e1 fornecer um n\u00famero de CNPJ \u00e0s chapas, que poder\u00e3o enfim arrecadar recursos e pagar despesas necess\u00e1rias \u00e0 campanha eleitoral.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"41\" data-block-id=\"6\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Nos pr\u00f3ximos dias, o TSE deve publicar um edital para que interessados sugiram, em at\u00e9 cinco dias, a impugna\u00e7\u00e3o dos pedidos de registro. Qualquer candidato, partido pol\u00edtico, federa\u00e7\u00e3o, coliga\u00e7\u00e3o ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode impugnar o pedido de registro de candidatura.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Corte Eleitoral ter\u00e1 at\u00e9 o dia 12 de setembro para julgar definitivamente os pedidos de registro e eventuais recursos. O primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es 2022 est\u00e1 marcado para o dia 2 de outubro. Os pedidos de registro de candidaturas devem ser transmitidos at\u00e9 as 8 (oito) horas do dia 15 de agosto de 2022.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"10\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Gladson Cameli<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"59\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Gladson de Lima Cameli nasceu em Cruzeiro do Sul, segunda maior cidade do estado, tem 44 anos, e, al\u00e9m de pol\u00edtico \u00e9 engenheiro civil e empres\u00e1rio. Ele se mant\u00e9m em cargos pol\u00edticos h\u00e1 15 anos, sendo o primeiro mandato iniciado em 2007 como deputado federal pelo estado acreano. Ele \u00e9 sobrinho do ex-governador Orleir Cameli, que morreu em 2013.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"50\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em 2011, ele foi eleito novamente deputado federal, onde seguiu por quatro anos e logo em seguida, em 2015, iniciou seu mandato de senador. Por\u00e9m, deixou o cargo para concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es em 2018, quando foi ele 223.993 votos (53,71% dos votos v\u00e1lidos), contra 141.071 (34,54%), de Marcus Alexandre, PT.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"14\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Plano de governo<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"70\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O plano de governo de Cameli tem 66 p\u00e1ginas e nele, o gestor faz uma avalia\u00e7\u00e3o de seu primeiro mandato e discorre sobre 11 raz\u00f5es para votar nele. O plano de governo foi organizado em onze eixos estrat\u00e9gicos com a inten\u00e7\u00e3o de repactuar a rela\u00e7\u00e3o entre o governo e a popula\u00e7\u00e3o do Acre e fala em dar continuidade ao projeto de transforma\u00e7\u00e3o do Estado em uma pot\u00eancia economicamente competitiva.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"54\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A proposta visa a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de emprego e renda, manuten\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica, transparente e participativa, melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, conclus\u00e3o e expans\u00e3o das obras de infraestrutura, refor\u00e7o da sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, fortalecimento da ci\u00eancia e tecnologia e o respeito ao meio ambiente.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"117\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">As diretrizes foram separadas em proporcionar uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva; garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o acreana aos servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade; atuar junto com entes municipais, estatais e federais e a sociedade civil para colocar em exerc\u00edcio a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao crime e \u00e0 viol\u00eancia; fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas que visem a supera\u00e7\u00e3o da desigualdade social e que reformule o modelo socioassistencial; valorizar o lazer, o esporte e a cultura como princ\u00edpios para o desenvolvimento humano; construir uma pol\u00edtica s\u00f3lida de desenvolvimento econ\u00f4mico; incentivar e incrementar a inclus\u00e3o sociodigital, planejar as obras de infraestrutura de forma racional, garantir a gest\u00e3o de recursos naturais; manter uma gest\u00e3o integrada e participativa; assegurar a correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"19\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Ney Amorim<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"83\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Joziney Alves Amorim, mais conhecido como Ney Amorim, tem 45 anos e \u00e9 do Podemos. O registro da candidatura dele ainda n\u00e3o consta no site da Justi\u00e7a Eleitoral. Nasceu e passou toda sua juventude na regi\u00e3o da Baixada de Rio Branco no Acre. Formado em administra\u00e7\u00e3o de empresas, ele \u00e9 casado e pai de tr\u00eas filhos. Aos 29 anos, Ney que na \u00e9poca era policial civil, candidatou-se a deputado estadual pelo Acre, recebeu 3808 votos, mas n\u00e3o foi eleito, por\u00e9m, assumiu como suplente.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">J\u00e1 aos 34 anos, candidatou-se novamente a deputado estadual pelo Acre, e foi eleito com 5.570 votos. Em 2014 candidatou-se pela terceira vez a deputado estadual, e foi reeleito com 10.213 votos, a vota\u00e7\u00e3o mais expressiva para deputado estadual no Acre.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"23\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Iniciou o terceiro mandato como presidente da Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), sendo o mais jovem a presidir a casa de leis.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","139":"<h4>Durante a entrevista, ele falou sobre uma poss\u00edvel inelegibilidade, campanha e apoios<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ney Amorim (Podemos) j\u00e1 cumpriu tr\u00eas mandatos de deputado estadual no Acre e agora, pela segunda vez, \u00e9 candidato ao senado federal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Amorim comp\u00f5e a chapa majorit\u00e1ria do candidato a reelei\u00e7\u00e3o pelo governo do estado, Gladson Cameli. Por\u00e9m, inicialmente, Ney se candidataria a deputado federal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Devido a algumas mudan\u00e7as, o ex-deputado estadual aceitou o desafio e iniciou a campanha como candidato \u00e0 c\u00e2mara alta do congresso nacional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em nossa entrevista, Ney falou sobre uma poss\u00edvel inelegibilidade, campanha e apoios. Confira:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<div class=\"yotu-playlist yotuwp yotu-limit-min yotu-limit-max   yotu-thumb-169  yotu-template-mix\" data-yotu=\"63897c23a2f86\" data-page=\"1\" id=\"yotuwp-63897c23a17c1\" data-total=\"1\" data-settings=\"eyJ0eXBlIjoidmlkZW9zIiwiaWQiOiJJY1JfcTItcklOayIsInBhZ2luYXRpb24iOiJvbiIsInBhZ2l0eXBlIjoicGFnZXIiLCJjb2x1bW4iOiIxIiwicGVyX3BhZ2UiOiIxIiwidGVtcGxhdGUiOiJtaXgiLCJ0aXRsZSI6Im9uIiwiZGVzY3JpcHRpb24iOiJvbiIsInRodW1icmF0aW8iOiIxNjkiLCJtZXRhIjoib2ZmIiwibWV0YV9kYXRhIjoib2ZmIiwibWV0YV9wb3NpdGlvbiI6Im9mZiIsImRhdGVfZm9ybWF0Ijoib2ZmIiwibWV0YV9hbGlnbiI6Im9mZiIsInN1YnNjcmliZSI6Im9mZiIsImR1cmF0aW9uIjoib2ZmIiwibWV0YV9pY29uIjoib2ZmIiwibmV4dHRleHQiOiIiLCJwcmV2dGV4dCI6IiIsImxvYWRtb3JldGV4dCI6IiIsInBsYXllciI6eyJtb2RlIjoibGFyZ2UiLCJ3aWR0aCI6IjYwMCIsInNjcm9sbGluZyI6IjEwMCIsImF1dG9wbGF5IjowLCJjb250cm9scyI6MSwibW9kZXN0YnJhbmRpbmciOjEsImxvb3AiOjAsImF1dG9uZXh0IjowLCJzaG93aW5mbyI6MSwicmVsIjoxLCJwbGF5aW5nIjowLCJwbGF5aW5nX2Rlc2NyaXB0aW9uIjowLCJ0aHVtYm5haWxzIjowLCJjY19sb2FkX3BvbGljeSI6IjEiLCJjY19sYW5nX3ByZWYiOiIxIiwiaGwiOiIiLCJpdl9sb2FkX3BvbGljeSI6IjEifSwibGFzdF90YWIiOiJjYWNoZSIsInVzZV9hc19tb2RhbCI6Im9mZiIsIm1vZGFsX2lkIjoib2ZmIiwibGFzdF91cGRhdGUiOiIxNjI1OTczNjcwIiwic3R5bGluZyI6eyJwYWdlcl9sYXlvdXQiOiJkZWZhdWx0IiwiYnV0dG9uIjoiMSIsImJ1dHRvbl9jb2xvciI6IiIsImJ1dHRvbl9iZ19jb2xvciI6IiIsImJ1dHRvbl9jb2xvcl9ob3ZlciI6IiIsImJ1dHRvbl9iZ19jb2xvcl9ob3ZlciI6IiIsInZpZGVvX3N0eWxlIjoiIiwicGxheWljb25fY29sb3IiOiIiLCJob3Zlcl9pY29uIjoiIiwiZ2FsbGVyeV9iZyI6IiJ9LCJlZmZlY3RzIjp7InZpZGVvX2JveCI6IiIsImZsaXBfZWZmZWN0IjoiIn0sImdhbGxlcnlfaWQiOiI2Mzg5N2MyM2ExN2MxIn0=\" data-player=\"large\" data-showdesc=\"on\">\n\t\t\t\t<div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-wrapper-player\" style=\"width:600px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-player\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-video-placeholder\" id=\"yotu-player-63897c23a2f86\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-playing-status\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-pagination yotu-hide yotu-pager_layout-default yotu-pagination-top\">\n<a href=\"#\" class=\"yotu-pagination-prev yotu-button-prs yotu-button-prs-1\" data-page=\"prev\">Prev<\/a>\n<span class=\"yotu-pagination-current\">1<\/span> <span>of<\/span> <span class=\"yotu-pagination-total\">1<\/span>\n<a href=\"#\" class=\"yotu-pagination-next yotu-button-prs yotu-button-prs-1\" data-page=\"next\">Next<\/a>\n<\/div>\n<div class=\"yotu-videos yotu-mode-mix yotu-mode-grid yotu-column-1 yotu-player-mode-large\">\n\t<ul>\n\t\t\t\t\t<li class=\" yotu-first\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#IcR_q2-rINk\" class=\"yotu-video\" data-videoid=\"IcR_q2-rINk\" data-title=\"Com apoio de Gladson Cameli, Ney se dedica a campanha de candidato ao Senado\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-video-thumb-wrp\">\n\t\t\t\t\t\t<div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img class=\"yotu-video-thumb\" src=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/IcR_q2-rINk\/sddefault.jpg\" alt=\"Com apoio de Gladson Cameli, Ney se dedica a campanha de candidato ao Senado\"\/>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3 class=\"yotu-video-title\">Com apoio de Gladson Cameli, Ney se dedica a campanha de candidato ao Senado<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"yotu-video-description\">\ud83d\udcbbPara mais informa\u00e7\u00f5es, acesse: https:\/\/agazeta.net\/<br \/>\n<br \/>\n\ud83d\udcf2Siga nossas Redes Sociais: <br \/>\n<br \/>\nFacebook: https:\/\/www.facebook.com\/AgazetaNet<br \/>\nInstagram: https:\/\/www.instagram.com\/agazeta.netac<br \/>\nTwitter: https:\/\/twitter.com\/agazetanet<br \/>\nWhatsApp: https:\/\/wa.me\/5568999891042<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<\/ul>\n<\/div><div class=\"yotu-pagination yotu-hide yotu-pager_layout-default yotu-pagination-bottom\">\n<a href=\"#\" class=\"yotu-pagination-prev yotu-button-prs yotu-button-prs-1\" data-page=\"prev\">Prev<\/a>\n<span class=\"yotu-pagination-current\">1<\/span> <span>of<\/span> <span class=\"yotu-pagination-total\">1<\/span>\n<a href=\"#\" class=\"yotu-pagination-next yotu-button-prs yotu-button-prs-1\" data-page=\"next\">Next<\/a>\n<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n","67":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-95985\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-300x300.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-150x150.jpg 150w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-768x768.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/IMG_20220829_201630.jpg 1564w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Pesquisa do Ipec divulgada nesta segunda-feira (29) pela Rede Amaz\u00f4nica Acre revela os \u00edndices de inten\u00e7\u00e3o de voto para o cargo de governador do Acre. O candidato do Progressistas, Gladson Cameli, lidera a disputa com 51% das inten\u00e7\u00f5es de voto.<\/p>\n\n\n\n<p>A pesquisa ouviu 800 pessoas entre os dias 26 e 28 de agosto em 12 munic\u00edpios acreanos. A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos, considerando um n\u00edvel de confian\u00e7a de 95%. A pesquisa foi registrada no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) sob o n\u00famero BR-01886\/2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Veja o resultado da pesquisa estimulada: Resposta estimulada e \u00fanica, em %:<\/p>\n\n\n\n<p>Gladson Cameli (PP)- 51%<\/p>\n\n\n\n<p>Jorge Viana (PT) &#8211; 27%<\/p>\n\n\n\n<p>Mara Rocha (MDB) &#8211; 6%<\/p>\n\n\n\n<p>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 5%<\/p>\n\n\n\n<p>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) &#8211; 2%<\/p>\n\n\n\n<p>Professor Nilson (Psol) &#8211; 1%<\/p>\n\n\n\n<p>Branco\/nulo &#8211; 4%<\/p>\n\n\n\n<p>N\u00e3o sabe\/n\u00e3o respondeu &#8211; 3%<\/p>\n\n\n\n<p>O nome do candidato David Hall (Agir) \u00e9 mencionado, mas n\u00e3o atinge 1% das inten\u00e7\u00f5es de votos.<\/p>\n\n\n\n<p><div>Pesquisa espont\u00e2nea<\/div><\/p>\n\n\n\n<p>Pesquisa espont\u00e2nea e \u00fanica, em %<span style=\"font-size: revert; color: initial;\">:<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>Gladson Cameli (PP) &#8211; 38%<\/p>\n\n\n\n<p>Jorge Viana (PT) &#8211; 17%<\/p>\n\n\n\n<p>Mara Rocha (MDB) &#8211; 3%<\/p>\n\n\n\n<p>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 2%<\/p>\n\n\n\n<p>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) &#8211; 1<span style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, 0.2); font-size: revert; color: initial;\">%<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>Outros &#8211; 1%<\/p>\n\n\n\n<p>Branco ou nulo &#8211; 4%<\/p>\n\n\n\n<p>N\u00e3o sabem ou n\u00e3o preferem opinar &#8211; 34%<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, 0.2); font-size: revert; color: initial;\">Os candidatos David Hall (Agir) e Nilson Euclides (Psol) n\u00e3o pontuaram<\/span><\/p>\n","66":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"622\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220905-WA0059-1024x622.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96213\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220905-WA0059-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220905-WA0059-300x182.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220905-WA0059-768x466.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220905-WA0059.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A candidatura a deputado federal de Orleilson Cameli, o Zico, ganhou mais um refor\u00e7o de peso, o El\u00e1dio Cameli, tio dele e patriarca da fam\u00edlia. Em nota, Zico disse que El\u00e1dio estaria pessoalmente fazendo contato com familiares e amigos para pedir apoio ao sobrinho. <\/p>\n\n\n\n<p>Outro ponto destacado \u00e9 que o desejo de El\u00e1dio era que Zico n\u00e3o tivesse entrado na pol\u00edtica, mas j\u00e1 que optou por isso, que ele fizesse o melhor pelo povo assim como fez o pai de Orleilson, o saudoso governador Orleir Cameli.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Meu sobrinho, voc\u00ea tem minha ben\u00e7\u00e3o e apoio. N\u00e3o queria que voc\u00ea tivesse entrado na pol\u00edtica, mas j\u00e1 que entrou n\u00e3o nos decepcione nas urnas. Fa\u00e7a o seu melhor para o povo do Acre, assim como fez o seu pai Orleir Cameli, e fa\u00e7a em nome de toda a fam\u00edlia. Estarei pessoalmente ligando para todos os parentes e amigos que moram em Cruzeiro do Sul e em todo o Acre para pedir apoio a sua candidatura. Seguiremos juntos at\u00e9 a vit\u00f3ria no dia 2 de outubro&#8221;, diz trecho da nota ao citar a conversa entre Zico e El\u00e1dio. <\/p>\n\n\n\n<p>Por fim, Orleilson comemorou a chegada de El\u00e1dio para refor\u00e7ar o time. &#8220;Ter a ben\u00e7\u00e3o e apoio do tio El\u00e1dio \u00e9 importante pois trata-se do patriarca da nossa fam\u00edlia. Em nossa conversa tamb\u00e9m falamos sobre a candidatura a reelei\u00e7\u00e3o do filho dele, o governador Gladson Cameli. Caminharemos unidos at\u00e9 a vit\u00f3ria&#8221;, finalizou.<\/p>\n","138":"<h4>No mesmo dia, o governador tamb\u00e9m nomeou o novo respos\u00e1vel para ficar no lugar de Edgardina Matos<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O governador do Acre, Gladson Cameli, do Progressistas, exonerou na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira,06, a gerente geral do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes de Sena Madureira, Edgardina Matos Barbosa. A decis\u00e3o foi publicada no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE), desta ter\u00e7a-feira.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No mesmo dia, o governador tamb\u00e9m nomeou o novo respos\u00e1vel para ficar no lugar de Edgardina Matos e ocupar o cargo de gerente geral, Francisco Tadeu Pena Brana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o ocorreu logo ap\u00f3s a morte do paciente Izailton Gadelha da Silva, de 33 anos, no Pronto Socorro de Rio Branco. Ele foi v\u00edtima do desabamento ocorrido no <a href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/cotidiano\/em-sena-madureira-forro-de-hospital-joao-cancio-fernandes-desabafa-em-cima-de-pacientes\/\">Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes<\/a>, na \u00faltima sexta-feira (03).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Devido o forro t\u00ea-lo atingido, ele ficou em estado grave e foi atendido no Pronto Socorro da capital, mas faleceu ap\u00f3s dois dias.<\/p>\n","137":"<h4>Governador cumpriu extensa agenda nesta quarta-feira, em decorr\u00eancia do Dia da Independ\u00eancia e das celebra\u00e7\u00f5es ocorridas<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->A assessoria de campanha do governador Gladson Cameli, do Progressistas, e candidado a reelei\u00e7\u00e3o, informou por meio de nota na manh\u00e3 desta quinta-feira (8), que o gestor\u00a0acordou apresentando alguns sintomas de covid-19, e por isso, cancelou todas as suas agendas do dia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Por precau\u00e7\u00e3o e para resguardar a sa\u00fade de todos, est\u00e1 suspensa temporariamente a sua agenda institucional e de campanha, at\u00e9 que sejam realizados os exames necess\u00e1rios para diagnosticar sua situa\u00e7\u00e3o&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O governador cumpriu extensa agenda na manh\u00e3 desta quarta-feira (7), em decorr\u00eancia do Dia da Independ\u00eancia e das celebra\u00e7\u00f5es ocorridas em Rio Branco. Ainda segundo a nota, &#8220;Gladson Cameli est\u00e1 bem, apenas com sintomas leves e essa medida se d\u00e1 apenas para obedecer \u00e0s normas de sa\u00fade definidas pelo protocolo de tratamento&#8221;.<\/p>\n","29":"<p>O TRE (Tribunal Regional Eleitoral) deve decidir nesta segunda-feira (12) se aceitar\u00e1 a candidatura de Mailza Gomes (Progressistas) como vice de Gladson Cameli, de seu mesmo partido.<\/p>\n<p>Mailza \u00e9 alvo de um pedido de impugna\u00e7\u00e3o feito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral no dia 16 de agosto. Segundo o procurador Fernando Piazenski, a senadora estaria ineleg\u00edvel ap\u00f3s uma A\u00e7\u00e3o de Improbidade Administrativa suspender seus direitos pol\u00edticos por improbidade administrativa referente ao per\u00edodo em que foi secret\u00e1ria Municipal em Senador Guiomard, na gest\u00e3o de seu ex-marido James Gomes.<\/p>\n<p><strong>\u2192 Anunciada:<a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/08\/05\/gladson-anuncia-oficialmente-mailza-gomes-como-sua-vice-ney-amorim-disputa-o-senado\/\"> Gladson escolhe Mailza Gomes como vice<\/a><br \/>\n\u2192 Pedido: <a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/08\/16\/mp-eleitoral-entra-com-pedido-para-impugnar-candidatura-de-mailza-gomes-como-vice-de-gladson\/\">MPE entra com pedido para impugnar candidatura de Mailza Gomes\u00a0<\/a><br \/>\n\u2192 Negado: <a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/04\/stj-nega-pedido-de-extincao-de-processo-contra-mailza-gomes-que-pode-impugnar-sua-candidatura\/\">STJ nega pedido de extin\u00e7\u00e3o de processo contra Mailza<\/a><\/strong><\/p>\n<p>A defesa de Mailza Gomes chegou a pedir ao STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a) a extin\u00e7\u00e3o do processo que apontou a improbidade administrativa. Mas segundo decis\u00e3o assinada pelo ministro-relator, Francisco Falc\u00e3o, foi enfatizado que houve dolo na pr\u00e1tica da senadora e n\u00e3o foram vistos requisitos para que a extin\u00e7\u00e3o fosse aceita.<\/p>\n<p>A senadora foi anunciada para o cargo na conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria do dia 5 de agosto. O dela foi o terceiro nome a ser anunciado, ap\u00f3s o pr\u00f3prio governador ter desistido de M\u00e1rcia Bittar (PL) e a candidatura de Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) ter sido inviabilizada ap\u00f3s seu correligion\u00e1rio, Marcio Bittar, ter lan\u00e7ado seu nome ao Governo.<\/p>\n<figure id=\"attachment_69241\" aria-describedby=\"caption-attachment-69241\" style=\"width: 468px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-69241\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.webp?resize=468%2C281&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"468\" height=\"281\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.webp?resize=300%2C180&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.webp?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.webp?w=850&amp;ssl=1 850w\" sizes=\"(max-width: 468px) 100vw, 468px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-69241\" class=\"wp-caption-text\">Gladson optou por Mailza Gomes como sua candidata \u00e0 vice. \u2014 \ud83d\udcf7: Divulga\u00e7\u00e3o.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o, a chapa de Gladson Cameli, que tenta a reelei\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica ainda a n\u00e3o ter sido deferida pelo TSE (Tribunal Superior Eleitoral). O prazo para o fim do per\u00edodo de julgamento dos registros de candidatura encerra tamb\u00e9m nesta segunda.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","28":"<p>Na nova pesquisa do Instituto Perfil, encomendada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Acre (Fieac) e divulgada nesta segunda-feira (12), o atual governador Gladson Cameli (Progressistas), segue na prefer\u00eancia do eleitorado acreano para reelei\u00e7\u00e3o, com 24,7% do segundo colocado, o ex-senador Jorge Viana (PT).<\/p>\n<p>Se comparado a diferen\u00e7a de Gladson para Jorge, o percentual \u00e9 maior do que o obtido pelo petista, que foi de 24,4%.<\/p>\n<p>No geral, a pesquisa que perguntou quem os acreanos pretendem votar para o Governo, ficou assim:<\/p>\n<p>1\u00ba Gladson Cameli (Progressistas) \u2014 49,1%<br \/>\n2\u00ba Jorge Viana (PT) \u2014 24,4%<br \/>\n3\u00ba Mara Rocha (MDB) \u2014 8,8%<br \/>\n4\u00ba S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) \u2014 5,4%<br \/>\n5\u00ba Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) \u2014 3,4%<br \/>\n6\u00ba Nilson Euclides (PSOL) \u2014 0,6%<br \/>\n7\u00ba David Hall (Agir) \u2014 0,4%<\/p>\n<p>Brancos e nulos registraram 2,4% e n\u00e3o responderam 0,4%. Os que ainda n\u00e3o decidiram somaram 5,2%.<\/p>\n<p>A pesquisa do Instituto Perfil ouviu 1430 eleitores entre os dias 5 e 8 de setembro nas cidades de Rio Branco, Cruzeiro do Sul, Sena Madureira, Tarauac\u00e1, Feij\u00f3, Brasil\u00e9ia, Epitaciol\u00e2ndia e Xapuri. A margem de erro \u00e9 de 3 pontos percentuais para mais ou para menos e o n\u00edvel de confian\u00e7a do levantamento \u00e9 de 95%. A pesquisa est\u00e1 registrada no Tribunal Superior Eleitoral com a Identifica\u00e7\u00e3o AC-07846\/2022.<\/p>\n<p>No quesito rejei\u00e7\u00e3o, a pesquisa ficou assim:<\/p>\n<p>1\u00ba Jorge Viana \u2014 <span style=\"color: #ff0000;\">24,5%<\/span><br \/>\n2\u00ba S\u00e9rgio Petec\u00e3o \u2014<span style=\"color: #ff0000;\"> 20,5%<\/span><br \/>\n3\u00ba Marcio Bittar \u2014 <span style=\"color: #ff0000;\">13,1%<\/span><br \/>\n4\u00ba Gladson Cameli \u2014 <span style=\"color: #ff0000;\">9,1%<\/span><br \/>\n5\u00ba Mara Rocha \u2014 <span style=\"color: #ff0000;\">7,2%<\/span><br \/>\n6\u00ba David Hall \u2014 <span style=\"color: #ff0000;\">5,6%<\/span><br \/>\n7\u00ba Nilson Euclides \u2014<span style=\"color: #ff0000;\"> 5,3%<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","136":"<h4>A aprova\u00e7\u00e3o foi acatada de forma un\u00e2nime durante julgamento na tarde desta segunda-feira<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal Regional Eleitoral (TRE &#8211; AC) realizou na tarde desta segunda feira (12), o julgamento da atual Senadora da Rep\u00fablica Mailza Gomez. As an\u00e1lises de impugna\u00e7\u00e3o foram realizadas a partir de improbidade administrativa de quando Mailza era secret\u00e1ria de administra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Senador Guiomard. O resultado do julgamento resultou na aprova\u00e7\u00e3o da candidatura da senadora como vice de Gladson Cameli.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O advogado Erick Ven\u00e2ncio, que estava na defesa de Mailza Gomes, relatou que a improbidade abdministrativa se deu pela inexperi\u00eancia e habilidade da secret\u00e1ria na \u00e9poca, alegando n\u00e3o ter ocorrido nenhum preju\u00edzo ao dinheiro p\u00fablico.\u00a0 O voto do relator do caso, desembargador Lu\u00eds Camolez, acatou a defesa, apoiando o deferimento da candidatura de Mailza Gomes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os votos, decididos de forma unanime pelo registro da candidatura de Mailza, foram acatados tamb\u00e9m pelos ju\u00edzes eleitorais Hil\u00e1rio Melo J\u00fanior, Marcos Thadeu Matias Melo, Jos\u00e9 Geraldo Fonseca, Maha Manasfi e Roberto Almeida.<\/p>\n","135":"<h4 style=\"text-align: justify;\">Jorge Viana, do Partido dos Trabalhadores, ficaria em segundo com 24% e Mara Rocha, do MDB, em terceiro com 10%<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->A TV Gazeta divulgou, nesta ter\u00e7a-feira (13), o resultado da pesquisa estimulada e espon\u00e2nea de inten\u00e7\u00f5es de votos para governador do Acre nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. Os dados foram coletados pela Realtime Big Data nos dias 10 a 12 de setembro, e mil pessoas foram entrevistadas. A pesquisa \u00e9 registrada no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) sob o n\u00famero AC-09556\/2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de confian\u00e7a de pesquisa \u00e9 de 95% e a margem de erro \u00e9 de 3 pontos percentuais para mais ou para menos. Dos mil eleitores que foram ouvidos, 46% residem em Rio Branco, enquanto 27% s\u00e3o do Vale do Acre, dos munic\u00edpios de:\u00a0Acrel\u00e2ndia, Assis Brasil, Brasil\u00e9ia, Bujari, Capixaba, Epitaciol\u00e2ndia, Manoel Urbano, Pl\u00e1cido de Castro, Porto, Santa Rosa do Purus, Sena Madureira, Senador Guiomard e Xapuri.\u00a0Al\u00e9m de 27% dos eleitores do Vale do Juru\u00e1, dos munic\u00edpios de:\u00a0Cruzeiro do Sul, Feij\u00f3, Jord\u00e3o, M\u00e2ncio Lima, Marechal Thaumaturgo, Porto Walter, Rodrigues Alves e Tarauac\u00e1.<\/p>\n<h3>Votos v\u00e1lidos<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se levarmos em conta apenas os votos v\u00e1lidos, Gladson Cameli, do Progressistas, levaria o Governo do Acre ainda no primeiro turno com 52% dos votos. Jorge Viana, do PT, aparecere em segundo lugar com 24%; e Mara Rocha, do MDB, em terceiro, com 10%. J\u00e1 M\u00e1rcio Bittar, do Uni\u00e3o Brasil, e S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, est\u00e3o empatados com 7% respectivamente.<\/p>\n<figure id=\"attachment_101532\" aria-describedby=\"caption-attachment-101532\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-101532 size-large\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27-1024x576.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27-1024x576.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27-300x169.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27-768x432.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27-18x10.jpeg 18w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-13-at-11.10.27.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-101532\" class=\"wp-caption-text\">Corre\u00e7\u00e3o: David Hall \u00e9 do Agir e n\u00e3o do Avante<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Pesquisa Estimulada<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">O atual gestor estadual, Gladson Cameli, do Progressistas, aparece liderando a pesquisa com 45% dos votos v\u00e1lidos; seguido por Jorge Viana, do Partido dos Trabalhadores, com 21%; Mara Rocha, do MDB, com 9%; e M\u00e1rcio Bittar, do Uni\u00e3o Brasil, e S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, empatados com 6% cada. David Hall, do Agir, e Nilson Euclides, do PSol, n\u00e3o somaram votos expressivos. Al\u00e9m disso, os acreanos que votariam branco e nulo somam 5%, enquanto as pessoas que n\u00e3o souberam ou n\u00e3o opinaram representam 8% do total.<\/p>\n<h3>Pesquisa Espont\u00e2nea<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da pesquisa espont\u00e2nea, o grupo de pessoas que votariam em branco ou em nulo apresentam, 12%; enquanto os acreanos que n\u00e3o souberam ou n\u00e3o opinaram representam 27%. Dessa forma, os dois grupos somam 39%.\u00a0Gladson Cameli aparece com 36% das inten\u00e7\u00f5es de votos; seguido por Jorge Viana com 13%; Mara Rocha com 6%; M\u00e1rcio Bittar e S\u00e9rgio Petec\u00e3o com 2% cada; e David Hall e Nilson Euclides com 2% juntos.<\/p>\n<h3>Dados Gerais<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dos mil acreanos entrevistados para a pesquisa, 53% s\u00e3o mulheres e 47% homens. Sobre o grau de instru\u00e7\u00e3o das pessoas que foram ouvidas: 43% apresentam at\u00e9 o Ensino Fundamental Completo; 41% apresentam at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio Completo; e 16% at\u00e9 Ensino Superior Completo.\u00a0Al\u00e9m disso, 19% dos entrevistados t\u00eam entre 16 e 24 anos; 24% t\u00eam entre 25 e 34 anos; 22% t\u00eam entre 35 e 44 anos; 21% t\u00eam entre 45 e 59 anos; e 14% t\u00eam mais de 60 anos.<\/p>\n","134":"<h4>Candidato do Progressistas tamb\u00e9m lidera a inten\u00e7\u00e3o de voto entre os cat\u00f3licos do Estado<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->A TV Gazeta divulgou, nesta ter\u00e7a-feira (13), o resultado da pesquisa de inten\u00e7\u00f5es de votos para governador do Acre nas elei\u00e7\u00f5es de 2022 entre as pessoas evang\u00e9licas e cat\u00f3licas. Os dados foram coletados pela Realtime Big Data nos dias 10 a 12 de setembro, e mil pessoas foram entrevistadas. A pesquisa \u00e9 registrada no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) sob o n\u00famero AC-09556\/2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de confian\u00e7a de pesquisa \u00e9 de 95% e a margem de erro \u00e9 de 3 pontos percentuais para mais ou para menos. Dos mil eleitores que foram ouvidos, 46% residem em Rio Branco, enquanto 27% s\u00e3o do Vale do Acre, dos munic\u00edpios de:\u00a0Acrel\u00e2ndia, Assis Brasil, Brasil\u00e9ia, Bujari, Capixaba, Epitaciol\u00e2ndia, Manoel Urbano, Pl\u00e1cido de Castro, Porto, Santa Rosa do Purus, Sena Madureira, Senador Guiomard e Xapuri.\u00a0Al\u00e9m de 27% dos eleitores do Vale do Juru\u00e1, dos munic\u00edpios de:\u00a0Cruzeiro do Sul, Feij\u00f3, Jord\u00e3o, M\u00e2ncio Lima, Marechal Thaumaturgo, Porto Walter, Rodrigues Alves e Tarauac\u00e1.<\/p>\n<h3>Evang\u00e9licos<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre os eleitores acreanos que se declararam evang\u00e9licos, cerca de 47% afirmaram votar em Gladson Cameli, do Progressistas para o Governo do Acre. Em seguida, entre esse p\u00fablico, aparece Jorge Viana, do PT, com 18%; seguido por Mara Rocha, do MDB, com 10%. M\u00e1rcio Bittar, do Uni\u00e3o Brasil, e S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, aparecem com 6% e 5% respectivamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos David Hall, do Agir, e Nilson Euclides, do PSol, n\u00e3o apresentaram votos expressivos. Al\u00e9m disso, o grupo de pessoas que votam em nulo ou branco entre os evang\u00e9licos representa 5%, e os que n\u00e3o souberam ou n\u00e3o opiniaram 9%.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-101548 size-full\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Sem-titulo-2.jpg\" alt=\"\" width=\"847\" height=\"477\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Sem-titulo-2.jpg 847w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Sem-titulo-2-300x169.jpg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Sem-titulo-2-768x433.jpg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Sem-titulo-2-18x10.jpg 18w\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" \/><\/p>\n<h3>Cat\u00f3licos<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gladson Cameli tamb\u00e9m lidera entre os cat\u00f3licos do Acre, por\u00e9m com uma porcentagem menor, 43%. A prefer\u00eancia por Jorge Viana entre o grupo \u00e9 maior, cerca de 24%. Mara Rocha, M\u00e1rcio Bittar e S\u00e9rgio Petec\u00e3o apresentam 8%, 7% e 6%, respectivamente, cada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos David Hall, do Agir, e Nilson Euclides, do PSol, n\u00e3o apresentaram votos expressivos. Al\u00e9m disso, o grupo de pessoas que votam em nulo ou branco entre os cat\u00f3licos representa 5%, e os que n\u00e3o souberam ou n\u00e3o opiniaram 7%.<\/p>\n<h3>Dados Gerais<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dos mil acreanos entrevistados para a pesquisa, 53% s\u00e3o mulheres e 47% homens. Sobre o grau de instru\u00e7\u00e3o das pessoas que foram ouvidas: 43% apresentam at\u00e9 o Ensino Fundamental Completo; 41% apresentam at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio Completo; e 16% at\u00e9 Ensino Superior Completo.\u00a0Al\u00e9m disso, 19% dos entrevistados t\u00eam entre 16 e 24 anos; 24% t\u00eam entre 25 e 34 anos; 22% t\u00eam entre 35 e 44 anos; 21% t\u00eam entre 45 e 59 anos; e 14% t\u00eam mais de 60 anos.<\/p>\n","65":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"622\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ORLEILSONFRANCO-1024x622.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96578\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ORLEILSONFRANCO-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ORLEILSONFRANCO-300x182.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ORLEILSONFRANCO-768x466.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ORLEILSONFRANCO.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>No Conversa Franca desta quinta-feira, 15, o convidado da vez foi o engenheiro civil Orleilson Cameli, o Zico Cameli, filho do ex-governador do Acre Orleir Cameli (in memoriam).<\/p>\n\n\n\n<p>Orleilson, que durante o bate-papo p\u00f4de contar alguns feitos de seu saudoso pai, disse durante entrevista que s\u00f3 tomou conta do tamanho do poder pol\u00edtico de Orleir ap\u00f3s sua morte.<\/p>\n\n\n\n<p>Ele lembrou que seu pai, antes mesmo de ser pol\u00edtico, sempre ajudou muito as pessoas.\u201cEu fui saber o tamanho do meu pai, pra voc\u00ea ter uma ideia quando ele morreu. Meu pai faleceu em Manaus. <\/p>\n\n\n\n<p>Nunca me esque\u00e7o. No dia 8 de maio. Era quase 11h, meu pai deu os \u00faltimos batimentos card\u00edacos dele. L\u00e1, ele j\u00e1 estava fora de si, mais ou menos umas 12h. A \u00faltima vez que a gente j\u00e1 conseguiu falar com ele foi tipo 11h, 11h30, noite do dia anterior. E a\u00ed ele veio a \u00f3bito naquela manh\u00e3. <\/p>\n\n\n\n<p>No vel\u00f3rio, eu tive que sair e eu fui fazer a volta com o carro por tr\u00e1s da Igreja de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, que voc\u00ea d\u00e1 de frente com o rio Juru\u00e1. E ali eu vi a quantidade de catraias, de barquinhos, de batel\u00f5es lotados. Aquela regi\u00e3o ali do rio, tanto do lado do Miritizal quanto do lado daqui, da cidade de Cruzeiro, aqui do lado da igreja, do Mercado, do Mercad\u00e3o, l\u00e1 n\u00e3o tinha onde estacionar, atracar mais barquinhos, de tanta gente que encostou ali para poder se despedir do meu pai. <\/p>\n\n\n\n<p>Ent\u00e3o, ali caiu a minha ficha do tamanho dele. Todos sa\u00edram das coloca\u00e7\u00f5es para se despedir. Eu n\u00e3o tenho medo de dizer que pelo menos 20 mil pessoas, 25 mil pessoas foram se despedir dele ali naquele intervalo de uma madrugada. Com o decorrer do dia at\u00e9 as 16h foi muita gente foi se despedir dele\u201d, conta Orleilson.<\/p>\n","64":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96627\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0006.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0006-300x200.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0006-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Em debate realizado na noite de domingo, 18, na TV Rio Branco, o candidato ao governo do Acre, Jorge Viana (PT) fez duras cr\u00edticas ao atual governo e ressaltou que tr\u00eas candidatos que est\u00e3o na disputa foram aliados de Cameli e ajudaram para que ele se elegesse chefe do Executivo.  <\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEu vim aqui pra falar do Acre real, da fome que assola a popula\u00e7\u00e3o, de pessoas pedindo comida nas ruas, do caos na sa\u00fade p\u00fablica, que vai de teto de hospital caindo e matando pacientes a beb\u00eas morrendo por falta de respiradores, do desmonte da educa\u00e7\u00e3o, da falta professores, de escolas que est\u00e3o fechadas desde a pandemia precisando de reforma, dos esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o, quero debater esse Acre e apresentar solu\u00e7\u00f5es pra tudo isso\u201d, disso o ex-governador.  <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"689\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0012.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96628\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0012.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0012-300x202.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0012-768x517.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Jorge Viana comentou ainda sobre as constantes queixas de abandono dos produtores rurais e disse que tem conversado muito com agricultores, fazendeiros, pecuaristas. \u201cS\u00e1bado estive com mais de 300 lideran\u00e7as do setor produtivo do Acre. Agora no atual governo, as pessoas falam de agroneg\u00f3cio, mas n\u00e3o deram sua contribui\u00e7\u00e3o. Os primeiros silos constru\u00eddos no Acre foram no meu governo. A luta contra aftosa foi no meu governo. A produ\u00e7\u00e3o de milho mecanizada foi no meu governo\u201d, disse o ex-governador.  <\/p>\n\n\n\n<p>No debate, Viana deu \u00eanfase ao seu compromisso de voltar a fazer a economia crescer atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de emprego. \u201cEu e o Marcus Alexandre vamos implantar o maior programa de obras e infraestutura que esse estado j\u00e1 viu. Vamos trabalhar nos ramais, construir 10 mil casas s\u00f3 em aqui em Rio Branco, vamos gerar empregos na constru\u00e7\u00e3o civil e fortalecer as empresas locais, fazer a economia crescer, n\u00f3s sabemos como fazer porque j\u00e1 fizemos isso no Acre\u201d, disse. <\/p>\n\n\n\n<p>Ao final do debate, Viana falou que o Acre precisa ser pacificado, que as pessoas precisam ser cuidadas. \u201cMeu inimigo n\u00e3o \u00e9 nenhum desses que est\u00e3o aqui, \u00e9 o desemprego, uma juventude talentosa que est\u00e1 sem emprego, a fome, a mulher que vive neste Estado, que \u00e9 o campe\u00e3o de mortes e mal tratos \u00e0 mulher. Quero pacificar este Estado, trabalhar pra que todos tenham um futuro melhor\u201d, garantiu.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0010.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96629\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0010.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0010-300x200.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0010-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","63":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96658\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-300x225.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-768x576.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027-120x90.jpg 120w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0027.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Atrav\u00e9s do Agroneg\u00f3cio podemos &nbsp;alcan\u00e7ar o desenvolvimento do Acre que tanto almejamos&#8221;. A fala \u00e9 do candidato a deputado federal Orleilson Cameli (PDT), o Zico, em conversa com o agropecuarista Jorge Moura, ao apontar o Agroneg\u00f3cio como uma das alternativas para o fortalecimento da economia no Estado.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;O&nbsp;agroneg\u00f3cio&nbsp;tem se mostrado um dos segmentos econ\u00f4micos de maior evolu\u00e7\u00e3o e capacidade de gerar riquezas e reduzir as disparidades sociais. No Brasil, hoje, a cadeia produtiva \u00e9 respons\u00e1vel por mais da metade das exporta\u00e7\u00f5es e por cerca de 26% do produto interno bruto brasileiro, e por 52,2% de tudo exportado, mesmo considerando a crise instalada com a pandemia do Covid-19&#8221;, disse Orleilson.<\/p>\n\n\n\n<p>E acrescentou: &#8220;n\u00e3o resta d\u00favida que o Agroneg\u00f3cio tem potencial de trazer mais desenvolvimento para o Acre e, consequentemente, melhorias na qualidade de vida do nosso povo, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. No mandato de deputado federal estarei buscando, juntamente com o Governo do Acre, o fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas para a \u00e1rea&#8221;, disse.<\/p>\n\n\n\n<p>Na oportunidade, Jorge Moura declarou apoio \u00e0 candidatura a deputado federal.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;O Agroneg\u00f3cio \u00e9 quem sustenta o Brasil e o mundo. Precisamos de pol\u00edticos que tenha essa vis\u00e3o e que lutem pelo fortalecimento dessa \u00e1rea que todo o potencial de melhorar a vida do nosso povo. E eu nao tenho d\u00favida que o Orleilson Cameli ser\u00e1 esse pol\u00edtico que ir\u00e1 nos ajudar a fortalecer o Agroneg\u00f3cio no Acre, por isso declaro apoio a sua candidatura do Orleilson&#8221;, disse Moura.<\/p>\n\n\n\n<p>Orleilson agradeceu Jorge Moura pelo o apoio e confian\u00e7a, e refor\u00e7ou que ir\u00e1 trabalhar pelo Agroneg\u00f3cio.\u201cO Agroneg\u00f3cio \u00e9 um setor muito importante e receber esse apoio \u00e9 fundamental. Muito obrigado ao amigo Jorge Moura por abra\u00e7ar nossa candidatura&#8221;, finalizou Orleilson.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-96659\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-300x225.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-768x576.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028-120x90.jpg 120w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IMG-20220919-WA0028.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","27":"<p>Mais uma pesquisa ao Governo mostrou a possibilidade da elei\u00e7\u00e3o no Acre ser decidida j\u00e1 no dia 2 de outubro. O Ipec entrevistou 800 pessoas entre os dias 16 e 18 de setembro e 54% delas afirmaram que votariam em Gladson Cameli (Progressistas), caso a elei\u00e7\u00e3o fosse no dia da entrevista. Em segundo lugar aparece o ex-governador Jorge Viana (PT), que tem menos da metade da porcentagem, 25%.<\/p>\n<p>Muito abaixo do esperado, Mara Rocha (MDB), Petec\u00e3o (PSD) e Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil), n\u00e3o conseguiram chegar aos dois d\u00edgitos de prefer\u00eancia, respectivamente ficou\u00a06%, 5% e 3%.<\/p>\n<p>Confira os dados completos:<\/p>\n<p>1\u00ba Gladson Cameli (Progressistas) \u2014 54%<br \/>\n2\u00ba Jorge Viana (PT) \u2014 25%<br \/>\n3\u00ba Mara Rocha (MDB) \u2014 6%<br \/>\n4\u00ba S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) \u2014 5%<br \/>\n5\u00ba Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) \u2014 3%<br \/>\n6\u00ba David Hall (Agir) \u2014 1%<br \/>\n7\u00ba Nilson Euclides (PSOL) \u2014 n\u00e3o pontuou<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u2192 <a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/19\/todos-contra-um-e-lavagem-de-roupa-suja-como-foi-o-1o-debate-entre-candidatos-ao-governo-do-acre\/\">Veja como foi o 1\u00ba debate entre candidatos ao Governo do Acre<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>4% dos entrevistados disseram que ainda n\u00e3o decidiram em quem v\u00e3o votar. A \u00faltima pesquisa do Ipec havia sido divulgada no dia 29 de agosto, comparando os n\u00fameros, Gladson cresceu 3%, Jorge caiu 2%, Mara manteve porcentagem, assim como Petec\u00e3o; Bittar cresceu 1%, junto com David Hall. O professor Nilson Euclides perdeu 1% que tinha na anterior.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u2192 <a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/08\/30\/ipec-com-51-gladson-cameli-seria-eleito-no-1o-turno-veja-a-pesquisa-completa\/\">Veja a pesquisa Ipec divulgada no dia 29 de agosto<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Na pesquisa espont\u00e2nea, onde as op\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o apresentadas aos entrevistados, Gladson permanece na frente com 41%, seguido de Jorge Viana com 16%. Mara foi citada por 2%, assim como Petec\u00e3o. Bittar foi lembrado por 1% e outros candidatos tamb\u00e9m tiveram 1%, outros 35% disseram ainda n\u00e3o saber.<\/p>\n<figure id=\"attachment_68022\" aria-describedby=\"caption-attachment-68022\" style=\"width: 539px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-68022\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=539%2C248&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"539\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=300%2C138&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=768%2C355&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?w=873&amp;ssl=1 873w\" sizes=\"(max-width: 539px) 100vw, 539px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-68022\" class=\"wp-caption-text\">Da esquerda para a direita: Gladson, Jorge, Petec\u00e3o, Mara, Bittar, Hall e Nilson.<\/figcaption><\/figure>\n<p>A pesquisa ainda questionou sobre um poss\u00edvel segundo turno entre Gladson Cameli e Jorge Viana. 61% dos entrevistados afirmaram optar pela reelei\u00e7\u00e3o do governador, contra 33% que votariam em Jorge. 4% disseram que votariam nulo e 3% afirmaram ainda n\u00e3o ter decidido.<\/p>\n<p>A pesquisa do Ipec foi encomendada pela Rede Amaz\u00f4nica e tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos, considerando um n\u00edvel de confian\u00e7a de 95%. A pesquisa est\u00e1 registrada no Tribunal Regional Eleitoral do Acre sob o protocolo N\u00ba AC03861\/2022 e no Tribunal Superior Eleitoral sob o protocolo N\u00ba BR-00155\/2022.<\/p>\n","102":"<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"41\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">P<\/span>esquisa do Ipec divulgada nesta segunda-feira (19) pela Rede Amaz\u00f4nica Acre revela os \u00edndices de inten\u00e7\u00e3o de voto para o cargo de governador do Acre. O candidato do Progressistas, Gladson Cameli, lidera a disputa com 54% das inten\u00e7\u00f5es de voto.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"47\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Na compara\u00e7\u00e3o com a\u00a0pesquisa Ipec anterior, de 29 de agosto, Gladon subiu tr\u00eas pontos percentuais na inten\u00e7\u00e3o de votos, acima da margem de erro. O candidato tinha 51% e, agora, tem 54%. Jorge Viana oscilou para baixo, dentro da margem de erro, de 27% para 25%.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"63\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A pesquisa ouviu 800 pessoas entre os dias 16 e 18 de setembro em 19 munic\u00edpios acreanos. A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos, considerando um n\u00edvel de confian\u00e7a de 95%. A pesquisa est\u00e1 registrada no Tribunal Regional Eleitoral do Acre sob o protocolo N\u00ba AC03861\/2022 e no Tribunal Superior Eleitoral sob o protocolo N\u00ba BR-00155\/2022.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"7\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><span style=\"font-size: 10pt\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/AdQ-O7SGfTmqeZVF34Zcj0zdUpo=\/0x0:3264x3264\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/S\/V\/NtuzjBRJAZavRlTFCIeA\/gladson-e-jorge.jpg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Gladson Camei (PP) e Jorge Viana (PT)  \u2014 Foto: Rafaela Rodrigues\/CBN Amaz\u00f4nia Rio Branco\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 10pt\">Gladson Camei (PP) e Jorge Viana (PT) \u2014 Foto: Rafaela Rodrigues\/CBN Amaz\u00f4nia Rio Branco<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Esta \u00e9 a segunda pesquisa sobre a inten\u00e7\u00e3o de voto da Rede Amaz\u00f4nica Acre para governador do estado, ap\u00f3s o registro oficial das candidaturas. Foram apresentados como candidatos: David Hall (Agir); Gladson Cameli (PP); Jorge Viana (PT); Mara Rocha (MDB); Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil); Professor Nilson (Psol) e Petec\u00e3o (PSD).<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"9\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Veja o resultado da pesquisa estimulada para 1\u00ba turno:<\/h2>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Resposta estimulada e \u00fanica, em %:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"81\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>Gladson Cameli (PP) &#8211; 54% (51% no Ipec anterior, de 29 de agosto)<\/li>\n<li>Jorge Viana (PT) &#8211; 25% (27% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>Mara Rocha (MDB) &#8211; 6% (6% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 5% (5% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) &#8211; 3% (2% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>David Hall (Agir) -1% (0% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>Professor Nilson &#8211; 0% (1% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>Branco\/nulo &#8211; 3% (4% na pesquisa anterior)<\/li>\n<li>N\u00e3o sabe\/n\u00e3o respondeu &#8211; 4% (3% na pesquisa anterior)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"12\">\n<div id=\"banner_materia__f045fd54-76b8-4c0e-bd03-e7edf3627d38\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__f045fd54-76b8-4c0e-bd03-e7edf3627d38\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_4__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Pesquisa espont\u00e2nea:<\/h2>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Pesquisa espont\u00e2nea e \u00fanica, em %:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"80\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>Gladson Cameli (PP) &#8211; 41% (38% no Ipec anterior, de 29 de agosto)<\/li>\n<li>Jorge Viana (PT) &#8211; 16% (17% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>Mara Rocha (MDB) &#8211; 2% (3% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 2% (2% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) &#8211; 1% (1% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>Outros &#8211; 1% (1% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>Branco ou nulo &#8211; 3% (4% no Ipec anterior)<\/li>\n<li>N\u00e3o sabem ou n\u00e3o preferem opinar &#8211; 35% (34% no Ipec anterior)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"12\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Os candidatos David Hall (Agir) e Nilson Euclides (PSOL) n\u00e3o pontuaram.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"10\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Veja o resultado da pesquisa estimulada para o 2\u00ba turno<\/h2>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"18\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Resposta estimulada e \u00fanica, em %:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"7\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Gladson Cameli (PP) x Jorge Viana (PT)<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"15\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>Gladson Cameli (PP): 61%<\/li>\n<li>Jorge Viana (PT): 33%<\/li>\n<li>Brancos e nulos: 4%<\/li>\n<li>N\u00e3o sabe: 3%<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n","26":"<p>Antes das elei\u00e7\u00f5es, era quase un\u00e2nime ouvir dizer que se Jorge Viana voltasse a ser candidato ao Governo do Acre, n\u00e3o teria para ningu\u00e9m. Mas n\u00e3o foi isso que vem sendo visto, a pesquisa do Ipec divulgada nesta segunda, dia 19, encomendada pela Rede Amaz\u00f4nica, mostra a avalanche causada por Gladson Cameli diante de seus advers\u00e1rios, muitos deles sendo nomes tradicionais da pol\u00edtica acreana.<\/p>\n<p>H\u00e1 muitos anos n\u00e3o se via uma elei\u00e7\u00e3o com tantos nomes conhecidos, S\u00e9rgio Petec\u00e3o, Marcio Bittar, Jorge Viana, e a deputada mais votada nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, Mara Rocha, s\u00e3o exemplos disso. Ainda assim, Gladson conseguiu se destacar, sendo apontado a possibilidade de vit\u00f3ria em primeiro turno em muitas das pesquisas. Na do Ipec divulgada ontem, aparece com 54% das inten\u00e7\u00f5es de voto na estimulada, mais que o dobro da porcentagem obtida por Jorge Viana, 25%. A soma de todos os seus advers\u00e1rios d\u00e1 40%, o que traz para o governador uma boa margem para acreditar no primeiro turno.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u2192 <a href=\"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/19\/ipec-pesquisa-aponta-vitoria-de-gladson-cameli-em-1o-turno-com-54\/\">Veja a pesquisa do Ipec divulgada nesta segunda-feira<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>O fen\u00f4meno Cameli<\/strong><\/p>\n<p>Gladson Cameli \u00e9 um fen\u00f4meno n\u00e3o por seus feitos, h\u00e1 coisas que ficaram a desejar em sua primeira gest\u00e3o como governador, mas ele possui um \u00e1libi&#8230; A pandemia. Ela pode n\u00e3o justificar todos os feitos e &#8216;n\u00e3o-feitos&#8217;, mas \u00e9 aceita pela popula\u00e7\u00e3o. Diferente de Bolsonaro, a quem diz apoiar, Cameli tomou atitudes completamente diferentes, n\u00e3o estimulou imunidade de rebanho, tratamentos precoces, pediu por diversas vezes que as pessoas tivessem cuidado, tomou medidas duras quando necess\u00e1rio e foi ativista pela vacina, incentivando milhares de pessoas atrav\u00e9s do #MimD\u00eaQueEuTomo. Todas as atitudes foram reconhecidas pelo p\u00fablico, que perdidos em uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita e ca\u00f3tica, clamavam por um direcionamento \u2014 e Gladson deu.<\/p>\n<p>A pandemia s\u00f3 veio em 2020 e Gladson tomou posse em 2019, naquele ano, culpou a gest\u00e3o de Ti\u00e3o Viana, que segundo o pr\u00f3prio governador deixou uma d\u00edvida de R$ 6 bilh\u00f5es. &#8220;Eu s\u00f3 tive 6 meses para governar, meu maior projeto foi salvar vidas na pandemia&#8221;, \u00e9 o que vem dizendo em alguns discursos.<\/p>\n<p>Nem mesmo o esc\u00e2ndalo causado pela Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu, que investiga ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o no Governo, foi suficiente para diminuir seu carisma perante o eleitorado. Eleitorado esse que Gladson sempre ouviu, exemplo disso \u00e9 sua desist\u00eancia em ter Marcia Bittar como vice, que lhe causou uma tremenda dor de cabe\u00e7a e perda de apoios importantes, mas que manteve o pulso firme. O problema n\u00e3o foram as suspeitas de corrup\u00e7\u00e3o em si, elas existem e seguem em investiga\u00e7\u00e3o, mas sim aqueles que o acusavam em p\u00fablico, que n\u00e3o s\u00e3o vistos como &#8220;exemplos&#8221; de boa f\u00e9.<\/p>\n<p>O p\u00fablico \u00e9 muito enf\u00e1tico ao dizer &#8220;n\u00e3o se salva um&#8221; nessa disputa. Talvez uma elei\u00e7\u00e3o com tantas caras conhecidas at\u00e9 o favore\u00e7a nesse sentido. Petec\u00e3o \u00e9 conhecido por ser politiqueiro de campanha, Marcio Bittar se desencontrou com seus prop\u00f3sitos pol\u00edticos ao demonstrar demais seus objetivos pessoais. J\u00e1 Jorge Viana, enfrenta um pesado sentimento antipetista que nem mesmo o &#8220;efeito Lula&#8221; foi capaz de amenizar.<\/p>\n<p>O povo cansou de velhas caras e viram no &#8220;menino&#8221; carism\u00e1tico e engra\u00e7ado uma nova imagem do Acre. De alguma forma, ainda que os opositores destaquem promessas que dizem ter sido quebradas, os acreanos viram uma identifica\u00e7\u00e3o em Gladson, como se estivessem dispostos a ajud\u00e1-lo a governar. Isso \u00e9 demonstrado pelo fato de quanto mais apoio Gladson vem perdendo, mais confian\u00e7a do eleitorado ganha (refletido nas pesquisas). Desde que foi eleito, rompeu com os Rocha, Petec\u00e3o, com a c\u00fapula do MDB e Bittar, tr\u00eas representantes desses &#8220;cl\u00e3s pol\u00edticos&#8221; hoje s\u00e3o seus advers\u00e1rios. H\u00e1 de se questionar: o p\u00fablico culpar\u00e1 as promessas quebradas de Cameli ou est\u00e1 vendo ele se afastar de figuras j\u00e1 carimbadas?<\/p>\n<p>O desempenho de Gladson foi visto at\u00e9 com surpresa por seus opositores e antes que duvidem de sua for\u00e7a, se questionem: Gladson j\u00e1 perdeu alguma elei\u00e7\u00e3o? Se candidatou a primeira vez em 2010 para deputado federal, sendo eleito com mais de 30 mil votos. Em 2014 foi eleito para \u00fanica cadeira dispon\u00edvel no Senado, derrotando Perp\u00e9tua Almeida e Roberto Duarte. J\u00e1 em 2018 venceu em primeiro turno Marcus Alexandre, dando fim a uma &#8220;dinastia&#8221; de 20 anos de governos do PT. &#8220;Ah, mas com o dinheiro que tinha fica f\u00e1cil&#8221;. Prevendo esse questionamento, respondo: se apenas dinheiro fosse suficiente para disparar em elei\u00e7\u00f5es, Marcio Bittar teria mais de 3% das inten\u00e7\u00f5es de voto, n\u00e3o?<\/p>\n","25":"<p>O candidato a deputado federal Orleilson Cameli (PDT), filho do ex-governador Orleir Cameli e primo do governador Gladson Cameli, disse no evento &#8220;Amigos do Zico&#8221;, nome por qual \u00e9 conhecido que &#8220;n\u00e3o entrou na pol\u00edtica para brincar com o povo acreano. Meu prop\u00f3sito \u00e9 ajudar o governo do Estado a fortalecer a\u00e7\u00f5es que proporcionem maior qualidade de vida ao povo\u201d.<\/p>\n<p>\u201cTem sido uma jornada incr\u00edvel. Seguir os passos do meu pai, o saudoso governador Orleir Cameli, na pol\u00edtica e me colocar diante do nosso povo como instrumento de transforma\u00e7\u00e3o muito me honra. O Estado teve conquistas significativas na gest\u00e3o dele. A exemplo disso temos a pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-317, no trecho Rio Branco &#8211; Brasileia. Al\u00e9m disso, o asfaltamento da BR-364, entre a Capital e a cidade de Sena Madureira, bem como da rodovia entre os munic\u00edpios de Cruzeiro do Sul e Tarauac\u00e1\u201d, disse Orleilson.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-70222 aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?resize=659%2C439&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"659\" height=\"439\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32-1.jpeg?w=1460&amp;ssl=1 1460w\" sizes=\"(max-width: 659px) 100vw, 659px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>E acrescentou: \u201cseu governo foi tamb\u00e9m o que mais construiu casas para as fam\u00edlias carentes do Estado. Al\u00e9m disso, distribuiu mochilas com material escolar e bicicletas para os alunos irem \u00e0 escola. E para facilitar o deslocamento dos ribeirinhos, meu pai comprou um motor de rabeta, em substitui\u00e7\u00e3o ao remo. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es lembradas at\u00e9 os dias de hoje pela popula\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>\n<p>Sobre o mandato de deputado federal, Orleilson destacou que, juntamente com o governador Gladson Cameli, trabalhar\u00e1 para fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado.<\/p>\n<p>\u201cDecidi disputar o cargo de deputado federal por entender que s\u00f3 atrav\u00e9s da pol\u00edtica \u00e9 que podemos buscar o desenvolvimento social e econ\u00f4mico que o nosso povo tanto precisa. Acredito e defendo que por meio do mandato podemos fazer ainda mais pelo Acre, fortalecendo a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Infraestrutura e, especialmente, gerando emprego e renda\u201d, disse Orleilson.<\/p>\n","133":"<h4>&#8220;Principais motivos para o n\u00e3o comparecimento s\u00e3o o baixo n\u00edvel e a agressividade demonstrados pelos advers\u00e1rios&#8221;<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->O \u00faltimo debate com os candidatos ao Governo do Acre antes do primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es acontece nesta quinta-feira (29), na sede TV Gazeta, na Av. Ant\u00f4nio da Rocha Viana, em Rio Branco, as 11h45.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na manh\u00e3 desta quinta-feira, a assessoria de campanha do atual governador, Gladson Cameli, do Progressistas, informou atrav\u00e9s de nota que o candidato a reelei\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai participar do debate que ser\u00e1 mediado pela jornalista Salcy Lima, apresentadora do Jornal da Record.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;A coordena\u00e7\u00e3o da campanha do candidato ao governo Gladson Cameli comunicou nessa quinta-feira que o candidato n\u00e3o dever\u00e1 comparecer ao debate da TV Gazeta, afiliada da Rede Record. Os principais motivos para o n\u00e3o comparecimento s\u00e3o o baixo n\u00edvel e a agressividade demonstrados pelos advers\u00e1rios&#8221;, diz a nota.<\/p>\n","24":"<p>A coordena\u00e7\u00e3o de campanha do candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Gladson Cameli (Progressistas), decidiu nesta quinta-feira (29) que ele n\u00e3o comparecer\u00e1 ao debate da TV Gazeta, afiliada \u00e0 Rede Record no Acre.<\/p>\n<p>Segundo uma nota divulgada, um dos motivos apontado seria o &#8220;baixo n\u00edvel&#8221; e a &#8220;agressividade&#8221; demonstradas pelos advers\u00e1rios nos debates da TV Rio Branco e Rede Amaz\u00f4nica. Com a aus\u00eancia do governador, David Hall (Agir) foi convidado para substitu\u00ed-lo.<\/p>\n<p>Leia:<\/p>\n<p>\u201cDesde o in\u00edcio, temos feito uma campanha de respeito \u00e0s fam\u00edlias acreanas, mostrando o que fizemos no governo e as nossas propostas para melhorar a vida das pessoas\u201d, declarou o candidato que utilizar\u00e1 o tempo que estaria no debate para estar com a popula\u00e7\u00e3o falando pessoalmente das suas propostas.<\/p>\n<p>O candidato agradece a oportunidade propiciada pela TV Gazeta e expressa a confian\u00e7a de que os eleitores far\u00e3o sua escolha baseada no trabalho j\u00e1 desempenhado e nas propostas para o desenvolvimento. Aproveitou ainda lembrar que, nesse ano, a vota\u00e7\u00e3o no Acre \u00e9 mais cedo, iniciando as 6 horas da manh\u00e3 com t\u00e9rmino as 3 horas da tarde.<\/p>\n<p>\u201cNa democracia, o Acre acorda o Brasil\u201d, finalizou.<\/p>\n","23":"<p>Uma pesquisa ao Governo do Instituto Imege, registrada no TRE\/AC com o n\u00famero AC-01531\/2022 e divulgada nesta sexta-feira (30), colocou Gladson Cameli (Progressistas) com uma poss\u00edvel vit\u00f3ria em primeiro turno no pr\u00f3ximo domingo (2).<\/p>\n<p>Confira os dados completos, na pesquisa estimulada, onde as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas aos entrevistados, o resultado foi:<\/p>\n<p>1\u00ba Gladson Cameli (Progressistas) \u2014 51%<br \/>\n2\u00ba Jorge Viana (PT) \u2014 18%<br \/>\n3\u00ba Mara Rocha (MDB) \u2014 10%<br \/>\n4\u00ba S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) \u2014 9%<br \/>\n5\u00ba Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) \u2014 3%<br \/>\n6\u00ba David Hall (Agir) \u2014 1%<br \/>\n7\u00ba Nilson Euclides (PSOL) \u2014 1%<\/p>\n<p>3% dos entrevistados disseram que ainda n\u00e3o decidiram em quem v\u00e3o votar ou optaram por branco ou nulo.<\/p>\n<figure id=\"attachment_68022\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-68022\">\n<p><figure id=\"attachment_68022\" aria-describedby=\"caption-attachment-68022\" style=\"width: 539px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"jetpack-lazy-image jetpack-lazy-image--handled wp-image-68022\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=539%2C248&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 539px) 100vw, 539px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=300%2C138&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?resize=768%2C355&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?w=873&amp;ssl=1 873w\" alt=\"\" width=\"539\" height=\"249\" data-lazy-loaded=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-68022\" class=\"wp-caption-text\">Da esquerda para a direita: Gladson, Jorge, Petec\u00e3o, Mara, Bittar, Hall e Nilson.<\/figcaption><\/figure><\/figure>\n<p>O Instituto IMEGE ouviu, presencialmente, 800 pessoas de 16 cidades do Acre, entre os dias 22 e 26 de setembro. A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais, para mais ou para menos e o n\u00edvel de confian\u00e7a \u00e9 de 95%.<\/p>\n","49":"<p>O governador Gladson Cameli afirmou \u00e0 reportagem da Folha do Acre que decola em instantes de Cruzeiro do Sul para Rio Branco de onde acompanhar\u00e1 a apura\u00e7\u00e3o dos votos.<\/p>\n<p>A informa\u00e7\u00e3o foi dada por Gladson \u00e0s 13h e o embarque estava previsto para 40 minutos depois.<\/p>\n<p>\u201cVou acompanhar a vota\u00e7\u00e3o de Rio Branco ao lado da minha fam\u00edlia. Embarcaremos Ana Paula, Guilherme e minha m\u00e3e\u201d, diz.<\/p>\n<p>Cameli se declarou otimista, por\u00e9m com p\u00e9 no ch\u00e3o.<\/p>\n<p>\u201cEstou confiante na vit\u00f3ria, mas estou com o p\u00e9 no ch\u00e3o e a humildade de sempre\u201d, diz.<\/p>\n","9":"<p>Gladson Cameli, do Progressistas, foi reeleito governador do Acre neste domingo, dia 2, com 242.100 votos, o que equivale 56,75% dos votos v\u00e1lidos, estando com 100% das urnas apuradas. Cameli desbancou os oponentes no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es, conforme totaliza\u00e7\u00e3o divulgada pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE).<\/p>\n<p>Cameli liderou as \u00faltimas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto realizadas no estado e tamb\u00e9m as parciais desde o in\u00edcio da apura\u00e7\u00e3o. O governador reeleito ir\u00e1 ocupar o cargo de chefe do Executivo estadual entre 2023 a 2026.<\/p>\n<p>Jorge Viana (PT) ficou em segundo lugar com 103.265 votos (24,21%), seguido de Mara Rocha (MDB) 47.173 (11,06%); S\u00e9rgio Petec\u00e3o 27.393 (6,42%); Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) 4.773 (1,12%); Professor Nilson (PSOL) 1.125 (0,26%) e David Hall 771 votos (0,18%). Os votos brancos ao governo do estado ficaram em 1,70% e nulo 4,63%.<\/p>\n<h2>Perfil \u2013 Gladson Cameli (PP)<\/h2>\n<p>Gladson de Lima Cameli nasceu em Cruzeiro do Sul, em 26 de mar\u00e7o de 1978. \u00c9 filho de El\u00e1dio Messias Cameli e Maria Lindomar de Lima Cameli. Casado com a advogada Ana Paula Correia da Silva Cameli, ele \u00e9 pai do garoto Guilherme Correia Cameli, de 5 anos.<\/p>\n<p>Formou-se em Engenharia Civil em 2001, no Instituto Luterano de Ensino Superior de Manaus, da Universidade Luterana do Amazonas. Membro do Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (CREA\/AC), exerceu atividades profissionais como s\u00f3cio da empresa da fam\u00edlia. Do lado paterno, \u00e9 sobrinho do ex-governador do Estado do Acre, Orleir Cameli.<\/p>\n<p>Gladson Cameli foi membro do Conselho Municipal da Juventude e, inspirado pelo tio, entrou na vida p\u00fablica aos 28 anos, quando foi eleito pela primeira vez deputado federal. Em outubro de 2009, foi condecorado com o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Riobranquense pela C\u00e2mara Municipal de Rio Branco. Em 2010, foi eleito pela segunda vez deputado federal.<\/p>\n<p>Em seu segundo mandato, se destacou \u00e0 frente da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Por meio da indica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia (CINDRA), o ent\u00e3o deputado federal Gladson Cameli (PP-AC) foi designado o relator do Projeto de Lei 5957-2013, que prop\u00f5e a regulamenta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o das Zonas de Processamento e Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE\u00b4s) em todo o pa\u00eds. A proposta \u00e9 considerada uma das mais importantes em discuss\u00e3o na \u00e1rea econ\u00f4mica do Congresso Nacional.<\/p>\n<p>Em julho de 2012, Gladson Cameli foi destaque nacional como um dos campe\u00f5es de libera\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares no primeiro semestre de 2012, segundo as informa\u00e7\u00f5es do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira, do Governo Federal (Siafi)<\/p>\n<p>Foi filiado ao PFL entre 2000 e 2003, e ao PPS entre 2003 e 2005. \u00c9 filiado ao partido Progressistas desde 2005. No pleito de 2014, elegeu-se senador com 58,36% dos votos v\u00e1lidos, a maior vota\u00e7\u00e3o dada a um pol\u00edtico nos \u00faltimos anos.<\/p>\n<p>No Senado Federal, Gladson Cameli foi membro de v\u00e1rias comiss\u00f5es, entre elas a Comiss\u00e3o de Servi\u00e7os de Infraestrutura, Comiss\u00e3o Senado do Futuro, Comiss\u00e3o Especial de Desenvolvimento Nacional e Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte, entre outras. Ele tem sido um dos maiores articuladores junto ao setor empresarial de debates para sa\u00eddas da crise econ\u00f4mica que vive o Acre e o pa\u00eds.<\/p>\n","132":"<h4>Chapa \u00e9 composta com a senadora Mailza Gomes, tamb\u00e9m do Progressistas<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->Gladson Cameli, do Progressistas, foi reeleito governador do Acre com 56% dos votos v\u00e1lidos neste domingo (2). O atual governador venceu Jorge Viana, do Partido dos Trabalhadores, ainda em primeiro turno. A chapa \u00e9 composta com a senadora Mailza Gomes, tamb\u00e9m do Progressistas.<\/p>\n<h3>Gladson Cameli<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Natural de Cruzeiro do Sul, Gladson \u00e9 engenheiro civil e empres\u00e1rio, e tem 44 anos. Casado com a advogada Ana Paula Cameli, \u00e9 pai de Guilherme Cameli. Em 2009 foi condecorado com o t\u00edtulo de &#8220;Cidad\u00e3o Rio-Branquense&#8221; concedido pela C\u00e2mara Municipal de Rio Branco pelos relevantes servi\u00e7os prestados ao munic\u00edpio.<\/p>\n<h3>Trajet\u00f3ria pol\u00edtica<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Foi deputado federal pelo Acre por dois mandatos consecutivos, de 2007 a 2014. Tamb\u00e9m foi senador pelo Estado de 2015 a 2018, e desde ent\u00e3o, \u00e9 governador do Acre. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, Cameli foi eleito em chapa com major Rocha, tamb\u00e9m em primeiro turno, com mais de 223 mil votos.<\/p>\n<h3>Elei\u00e7\u00f5es 2022<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">O candidato Jorge Viana, do PT, ficou em segundo lugar com 24% dos votos, seguido por Mara Rocha, do MDB, com 11%, e S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, com 6%. M\u00e1rcio Bittar, do Uni\u00e3o Brasil, teve 1% dos votos; Professor Nilson Euclides, do PSOl, teve 0,3% e David Hall, do Agir, 0,2%.<\/p>\n","22":"<p>O governador Gladson Cameli (Progressistas) estendeu o seu mandato at\u00e9 2026. Neste domingo (2), 56,76% dos eleitores optaram pela continuidade de seu Governo quando as apura\u00e7\u00f5es estavam em 90%. Dessa vez com uma mudan\u00e7a, sai o vice-governador Major Rocha (MDB) e assume o cargo a senadora Mailza Gomes (Progressistas).<\/p>\n<p>At\u00e9 o momento, na segunda coloca\u00e7\u00e3o ficou Jorge Viana, do PT, com 24,19 % dos votos. Mara Rocha, do MDB, ficou em 3\u00ba lugar com 11,10 %; em seguida vem S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, com 6,36 %; Marcio Bittar, do Uni\u00e3o Brasil, com 1,11 %; Nilson Euclides, do PSOL, com 0,28 %; e David Hall, do Agir, com 0,19 %.<\/p>\n<p>A vit\u00f3ria de Gladson marca um fen\u00f4meno na hist\u00f3ria da pol\u00edtica acreana, al\u00e9m dele nunca ter perdido uma elei\u00e7\u00e3o disputada, teve seus dois mandatos conquistados em primeiro turno. Em 2018, derrotou o petista Marcus Alexandre, que esse ano concorreu como vice de Jorge Viana.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","48":"<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">Com mais de 56% dos votos v\u00e1lidos, o governador Gladson Cameli (PP), da coliga\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ar Para Fazer Mais, foi reeleito no primeiro turno \u00a0para governar o Acre pelos pr\u00f3ximos 4 anos.<\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">Gladson Cameli tem como vice a atual senadora Mailza Gomes e j\u00e1 vinha sendo apontado nas pesquisas como favorito dos acreanos no pleito eleitoral.<\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">Gladson Cameli superou 06 concorrentes.<\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">Antes de concorrer \u00e0 vaga de governador em 2018, Gladson, que tem 40 anos, ocupava o cargo de senador da Rep\u00fablica. Ele entrou na vida p\u00fablica aos 28 anos, quando foi eleito pela primeira vez deputado federal com 18.886 votos. Em 2010, foi eleito pela segunda vez deputado federal com 32.623 votos. A vit\u00f3ria do progressista tira a hegemonia do PT, que governava o estado h\u00e1 20 anos.<\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">Filho de El\u00e1dio Messias Cameli e Maria Lindomar de Lima Cameli, Gladson de Lima Cameli \u00e9 natural de Cruzeiro do Sul, segunda maior cidade do Acre, \u00e9 casado com a advogada Ana Paula Correia da Silva Cameli e pai de Guilherme Correia Cameli, de 5 anos.<\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" data-removefontsize=\"true\" data-originalcomputedfontsize=\"16\">O governador nasceu no dia 26 de mar\u00e7o de 1978. \u00c9 bacharel em engenharia civil desde 2001 e formado pelo Instituto Luterano de Ensino Superior de Manaus Ulbra, no Amazonas. Sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica vem de fam\u00edlia, j\u00e1 que \u00e9 sobrinho do ex-governador do estado Orleir Cameli.<\/div>\n<div dir=\"auto\">\n<p data-originalfontsize=\"18px\" data-originalcomputedfontsize=\"18\">Em seu segundo mandato como deputado federal, se destacou \u00e0 frente da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia (Cindra).<\/p>\n<p data-originalfontsize=\"18px\" data-originalcomputedfontsize=\"18\">Foi filiado ao PFL durante (2000-2003) e ao PPS durante (2003-2005). \u00c9 filiado ao Progressistas desde 2005 permanecendo at\u00e9 os dias atuais.<\/p>\n<\/div>\n","19":"<p>Gladson Cameli (Progressistas) foi reeleito neste domingo (7) e continuar\u00e1 como<br \/>\ngovernador do Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p>Como mostravam as \u00faltimas pesquisas, a elei\u00e7\u00f5es 2022 se encerra no primeiro turno no Acre.<\/p>\n<p>Gladson teve mais de 23 mil votos v\u00e1lidos.O segundo colocado, Jorge Viana (PT), obteve 97 mil votos, enquanto o terceiro colocado 45 mil votos.<\/p>\n<p>Formado em engenharia e empres\u00e1rio, Gladson Cameli, de 44 anos, concorreu pela primeira vez a um cargo eletivo em 2006, sendo eleito a deputado federal. Foi reeleito para C\u00e2mara dos Deputados em 2010 e, em 2014, se candidatou a senador pelo Estado, vencendo a disputa com 218.756 votos.<\/p>\n<p>Gladson Cameli, de 44 anos, formou-se em Engenharia Civil em 2001, no Instituto Luterano de Ensino Superior de Manaus, da Universidade Luterana do Amazonas. Membro do Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (CREA\/AC), exerceu atividades profissionais como s\u00f3cio da empresa da fam\u00edlia.<\/p>\n<p>Do lado paterno, \u00e9 sobrinho do ex-governador do Estado do Acre, Orleir Cameli, concorreu pela primeira vez a um cargo eletivo em 2006, sendo eleito a deputado federal. Foi reeleito para C\u00e2mara dos Deputados em 2010 e, em 2014, se candidatou a senador pelo Estado, vencendo a disputa com 218.756 votos.<\/p>\n<p>Em 2018, Cameli concorreu ao governo do Acre e, com 223.993 (53%) dos votos v\u00e1lidos, foi eleito no primeiro turno. Nesse ano, ele conta com o apoio do presidente Jair Bolsonaro (PL) e tem como vice a senadora que assumiu sua vaga quando eleito em 2018, Mailza Gomes, do mesmo partido.<\/p>\n\n","47":"<p>Em entrevista coletiva concedida \u00e0 imprensa na noite de domingo (2), logo ap\u00f3s ter sido reeleito governador do Acre, Gladson Cameli (PP) agradeceu a Deus e a popula\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria. Gladson estava acompanhado da vice, Mailza Gomes, e do candidato derrotado ao Senado pela coliga\u00e7\u00e3o dele, Ney Amorim.<\/p>\n<p>Gladson afirmou que as urnas demonstraram o tamanho que cada um realmente tem, mas frisou que as disputas acabam aqui ap\u00f3s o resultado das urnas.<\/p>\n<p>\u201cAs urnas deram a cada um o tamanho que realmente tem. O povo me deu a oportunidade de continuar e dar continuidade aos avan\u00e7os que o estado merece. Aos meus advers\u00e1rios eu digo que a elei\u00e7\u00e3o acaba agora. Na segunda mesmo irei procurar as pessoas para construirmos um Acre melhor\u201d, diz.<\/p>\n<p>O governador reeleito frisou uma pacifica\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as pol\u00edticas e disse que ir\u00e1 procurar o senador eleito, Alan Rick.<\/p>\n<p>\u201cQuero parabenizar os deputados estaduais e federais eleitos e o senador Alan Rick. Irei procur\u00e1-lo e quero junto de todos construir um Acre melhor\u201d, diz.<\/p>\n","8":"<p>Ap\u00f3s ter obtido pouco mais de 6% dos votos v\u00e1lidos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano, o candidato derrotado e senador licenciado S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), usou as redes sociais neste domingo, 2, para lamentar a derrota para o atual governador reeleito, Gladson Cameli (Progressistas).<\/p>\n<p>Contudo, o parlamentar se disse defensor da democracia ap\u00f3s a escolha da popula\u00e7\u00e3o acreana nas urnas. &#8220;Com as urnas apuradas, o povo do Acre escolheu novamente o governador Gladson para nos representar pelos pr\u00f3ximos quatro anos. Aceito esse resultado com muita tranquilidade, pois sou um ferrenho defensor da democracia. A vontade do povo \u00e9 suprema&#8221;, declarou.<\/p>\n<p>Petec\u00e3o aproveitou para parabenizar Gladson pela vit\u00f3ria e desejou boa sorte ao Chefe do Estado na pr\u00f3xima gest\u00e3o. &#8220;Parabenizo o governador e espero, de cora\u00e7\u00e3o, que ele fa\u00e7a um governo muito melhor do que fez no primeiro mandato. Que Deus aben\u00e7oe o novo povo&#8221;, comentou.<\/p>\n","111":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Em sua primeira entrevista coletiva \u00e0 imprensa ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de vit\u00f3ria em primeiro turno, na noite deste domingo, 2, Gladson Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p>\u201cQuero agradecer a Deus por esta caminhada. Levamos uma mensagem \u00e0s pessoas nos lugares mais dif\u00edceis. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, a minha fam\u00edlia por sempre estar ao meu lado\u201d,afirmou.<\/p>\n<p>Cameli comentou sobre a expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada. Junto com Mailza, Gladson obteve 232.100 votos, o que representa 56,75% do total. \u201cAs urnas n\u00e3o mentem. A vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que tem. Para mim, o recado foi claro\u201d, explicou.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Gladson dedicou a vit\u00f3ria a mem\u00f3ria da jovem Kevysla Fernandes, falecida na \u00faltima sexta-feira, 30, durante uma carreata. \u201cEm nome dela, triplica a minha responsabilidade de fazermos muito mais pelo nosso povo\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Cameli reafirmou, ainda, seu compromisso de honrar cada voto recebido nestas elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos levar o Acre a um novo tempo. Nosso principal desafio \u00e9 diminuir o alto \u00edndice de desemprego. Faremos isso com mais obras de infraestrutura e criando as condi\u00e7\u00f5es para gerarmos mais emprego e renda para o nosso povo\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>Ao lado da futura vice-governadora, Mailza Gomes, da m\u00e3e, Linda Cameli, e do candidato ao Senado, Ney Amorim, o governador aproveitou para agradec\u00ea-los e dizer que a participa\u00e7\u00e3o deles em seu segundo mandato ser\u00e1 fundamental para levar os investimentos que o Acre precisa para seguir avan\u00e7ando.<\/p>\n<p>\u201cA Mailza ter\u00e1 um papel fundamental para meu ajudar a cumprir as promessas que fizemos para o segundo mandato, principalmente, aquelas voltadas \u00e0s mulheres. O Ney tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado para fazer parte da nossa equipe\u201d, argumentou.<\/p>\n<p>Gladson finalizou a entrevista com a declara\u00e7\u00e3o de apoio ao presidente Jair Bolsonaro neste segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. \u201cMeu apoio sempre foi e ser\u00e1 do presidente Bolsonaro. Tenho gratid\u00e3o por tudo que ele fez pelo nosso estado e continuarei fazendo campanha para ele aqui no Acre\u201d, exp\u00f4s.<\/p>\n","62":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/48kMr_G-ptu2jAeugEniNHpNvBs=\/0x0:556x693\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/k\/5\/Xc8BAyTPOdeN98u6rTVg\/captura-de-tela-2022-10-02-203053.jpg\" alt=\"Gladson Cameli, do PP, foi reeleito neste domingo (7) governador do Acre para os pr\u00f3ximos quatro anos. Ele toma posse em 1\u00ba de janeiro de 2023, e ter\u00e1 como vice a senadora Mailza Gomes (PP) \u2014 Foto: Aline Nascimento\/g1\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Gladson Cameli, do PP, foi reeleito neste domingo (7) governador do Acre para os pr\u00f3ximos quatro anos. Ele toma posse em 1\u00ba de janeiro de 2023, e ter\u00e1 como vice a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n\n\n\n<p>Com 56,75% dos votos v\u00e1lidos, Cameli teve 242.100 votos , contra 24,21%, sendo 103.265 votos de Jorge Viana, PT.<\/p>\n\n\n\n<p>Ainda em Cruzeiro do Sul, Gladson garantiu que vai cumprir com suas promessas de campanha e falou, especificamente, sobre as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVamos continuar respeitando a democracia, a liberdade de imprensa e, ao mesmo tempo, cumprir com o que falamos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do alto \u00edndice de desemprego para que a gente possa, al\u00e9m de gerar emprego, aquecer a economia. Queremos tamb\u00e9m criar mais oportunidades em todas as \u00e1reas como universalizar, por exemplo, um prato extra em todas as escolas estaduais. Temos um programa criado no primeiro ano de governo onde n\u00f3s vamos comprar tudo aquilo que o pequeno produtor produzir nas suas localidades para que a gente possa utilizar nas refei\u00e7\u00f5es dos nossos alunos. Na sa\u00fade queremos acabar com as filas eletivas e humanizar mais a sa\u00fade, al\u00e9m do atendimento atrav\u00e9s da telemedicina.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Quando chegou em&nbsp;<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/cidade\/rio-branco\/\">Rio Branco<\/a>&nbsp;Gladson recebeu a imprensa e agradeceu ao povo que o elegeu e disse que a caminhada continua.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEm primeiro lugar, quero agradecer por esta caminhada. Tentamos levar uma mensagem \u00e0s pessoas, aos lugares mais dif\u00edceis levando em conta que eu, como governador, ainda tinha as obriga\u00e7\u00f5es governamentais. Quero agradecer meu chefe maior, que \u00e9 Deus, \u00e0 Mailza, o Ney e o meu povo que reconheceu o que fizemos, cobrou o que ainda n\u00e3o fizemos, e, principalmente, confiou em tudo o que ainda vamos fazer.\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/UkOyr99HyGP78Vfr4qEfkVCzZI4=\/0x0:1011x758\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/h\/d\/wyA6hVSqKpogt0AAA7mw\/captura-de-tela-2022-10-02-203217.jpg\" alt=\"Gladson comemorou ao lado de sua vice, Mailza Gomes  \u2014 Foto: Aline Nascimento\/g1\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Gladson comemorou ao lado de sua vice, Mailza Gomes \u2014 Foto: Aline Nascimento\/g1<\/p>\n\n\n\n<p>O governador eleito agradeceu tamb\u00e9m \u00e0 fam\u00edlia e a todos os que o ajudaram a ser reeleito.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuero agradecer a minha fam\u00edlia, meu filho, a Ana Paula, que est\u00e3o em Cruzeiro, e a todos os coordenadores, os que balan\u00e7aram bandeira, porque foram essas pessoas as respons\u00e1veis por levar a mensagem ao eleitor que estava indeciso. As urnas n\u00e3o mentem, a vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que realmente tem. Para mim, o recado foi claro mais uma vez, o recado foi claro, o povo me deu oportunidade de seguir \u00e0 frente a agora com a responsabilidade dobrada de promover os avan\u00e7os que o nosso Acre necessita. Aos meus advers\u00e1rios com mandato quero assegurar que a elei\u00e7\u00e3o termina agora, j\u00e1 nessa segunda-feira a gente vai sentar para unir as for\u00e7as para melhorar de fato a vida das pessoas parab\u00e9ns.\u201d<\/p>\n\n\n\n<h2>Apura\u00e7\u00e3o no AC<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>Gladson Cameli (PP) &#8211; 56,75% &#8211; votos;<\/li><li>Jorge Viana (PT) &#8211; 24,21% &#8211; votos;<\/li><li>Mara Rocha (MDB) &#8211; 11,06% &#8211; votos;<\/li><li>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 6,42% &#8211; votos;<\/li><li>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) \u2013 1,12% &#8211; votos;<\/li><li>Professor Nilson (Psol) \u2013 0,26% &#8211; votos;<\/li><li>David Hall (AGIR) &#8211; 0,18% &#8211; votos.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2>Perfil<\/h2>\n\n\n\n<p>Gladson, que tem 43 anos, j\u00e1 ocupou o cargo de Senador da Rep\u00fablica. Ele entrou na vida p\u00fablica aos 28 anos, quando foi eleito pela primeira vez deputado federal com 18.886 votos. Em 2010, foi eleito pela segunda vez deputado federal com 32.623 votos.<\/p>\n\n\n\n<p>Filho de El\u00e1dio Messias Cameli e Maria Lindomar de Lima Cameli, Gladson de Lima Cameli \u00e9 natural de Cruzeiro do Sul, segunda maior cidade do Acre, \u00e9 casado com a advogada Ana Paula Correia da Silva Cameli e pai de Guilherme Correia Cameli, de 8 anos.<\/p>\n\n\n\n<p>O governador nasceu no dia 26 de mar\u00e7o de 1978. \u00c9 bacharel em engenharia civil desde 2001 e formado pelo Instituto Luterano de Ensino Superior de Manaus Ulbra, no Amazonas. Sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica vem de fam\u00edlia, j\u00e1 que \u00e9 sobrinho do ex-governador do estado Orleir Cameli.<\/p>\n\n\n\n<p>Em seu segundo mandato como deputado federal, se destacou \u00e0 frente da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia (Cindra).<\/p>\n\n\n\n<p>Foi filiado ao PFL durante (2000-2003) e ao PPS durante (2003-2005). \u00c9 filiado ao Progressistas desde 2005 permanecendo at\u00e9 os dias atuais.<\/p>\n\n\n\n<p>No Senado Federal, Gladson Cameli \u00e9 membro de v\u00e1rias comiss\u00f5es, entre elas a Comiss\u00e3o de Servi\u00e7os de Infraestrutura, Comiss\u00e3o Senado do Futuro, Comiss\u00e3o Especial de Desenvolvimento Nacional, Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte, entre outras. Tem sido um dos maiores articuladores junto ao setor empresarial de debates para sa\u00eddas da crise econ\u00f4mica que vive o Acre e o pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<h2>Propostas<\/h2>\n\n\n\n<p>Ao todo, durante a campanha, Gladson afirmou que pretende levar \u00e0 frente 23 propostas durante seu governo, dentre elas:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Emprego<\/strong>&nbsp;&#8211; a principal proposta \u00e9 tentar diminuir o alto \u00edndice de desemprego no estado e fortalecer o agroneg\u00f3cio, atrav\u00e9s da infraestrutura, gera\u00e7\u00e3o de emprego no lan\u00e7amento de obras e conclus\u00e3o de obras<\/li><li><strong>Infraestrutura<\/strong>&nbsp;&#8211; reformar o pres\u00eddio de Tarauac\u00e1.<\/li><li><strong>Seguran\u00e7a<\/strong>&nbsp;&#8211; fazer concurso para a pol\u00edcia penal.<\/li><li><strong>Sa\u00fad<\/strong>e &#8211; concurso p\u00fablico para contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/li><li><strong>Assist\u00eancia Social<\/strong>&nbsp;&#8211; retornar com o cart\u00e3o do Bem, mas com abrang\u00eancia maior para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, logo ap\u00f3s o per\u00edodo eleitoral o candidato garantiu que voltar com o programa.<\/li><li><strong>Sa\u00fade<\/strong>&nbsp;&#8211; fazer com que o TFD [Tratamento Fora do Domic\u00edlio] diminua o m\u00e1ximo de atendimentos. Para isso, vai ser criada a telemedicina no interior para facilitar a presen\u00e7a da sa\u00fade no estado. Al\u00e9m disso, concurso na sa\u00fade para contratar mais profissionais.<\/li><li><strong>Saneamento b\u00e1sico<\/strong>&nbsp;&#8211; assumiu um compromisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 na falta de esgoto e de obras isso vai ser tratado como prioridade. V\u00e3o ser feitas parcerias com prefeituras, para tentar resolver o problema na sa\u00fade .<\/li><\/ul>\n","46":"<p>Em sua primeira entrevista coletiva \u00e0 imprensa ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de vit\u00f3ria em primeiro turno, na noite deste domingo, 2, Gladson Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p>\u201cQuero agradecer a Deus por esta caminhada. Levamos uma mensagem \u00e0s pessoas nos lugares mais dif\u00edceis. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, a minha fam\u00edlia por sempre estar ao meu lado\u201d,afirmou.<\/p>\n<p>Cameli comentou sobre a expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada. Junto com Mailza, Gladson obteve 232.100 votos, o que representa 56,75% do total. \u201cAs urnas n\u00e3o mentem. A vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que tem. Para mim, o recado foi claro\u201d, explicou.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Gladson dedicou a vit\u00f3ria a mem\u00f3ria da jovem Kevysla Fernandes, falecida na \u00faltima sexta-feira, 30, durante uma carreata. \u201cEm nome dela, triplica a minha responsabilidade de fazermos muito mais pelo nosso povo\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Cameli reafirmou, ainda, seu compromisso de honrar cada voto recebido nestas elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos levar o Acre a um novo tempo. Nosso principal desafio \u00e9 diminuir o alto \u00edndice de desemprego. Faremos isso com mais obras de infraestrutura e criando as condi\u00e7\u00f5es para gerarmos mais emprego e renda para o nosso povo\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>Ao lado da futura vice-governadora, Mailza Gomes, da m\u00e3e, Linda Cameli, e do candidato ao Senado, Ney Amorim, o governador aproveitou para agradec\u00ea-los e dizer que a participa\u00e7\u00e3o deles em seu segundo mandato ser\u00e1 fundamental para levar os investimentos que o Acre precisa para seguir avan\u00e7ando.<\/p>\n<p>\u201cA Mailza ter\u00e1 um papel fundamental para meu ajudar a cumprir as promessas que fizemos para o segundo mandato, principalmente, aquelas voltadas \u00e0s mulheres. O Ney tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado para fazer parte da nossa equipe\u201d, argumentou.<\/p>\n<p>Gladson finalizou a entrevista com a declara\u00e7\u00e3o de apoio ao presidente Jair Bolsonaro neste segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. \u201cMeu apoio sempre foi e ser\u00e1 do presidente Bolsonaro. Tenho gratid\u00e3o por tudo que ele fez pelo nosso estado e continuarei fazendo campanha para ele aqui no Acre\u201d, exp\u00f4s.<\/p>\n<p>Contilnet<\/p>\n","129":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278223\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Em sua primeira entrevista coletiva \u00e0 imprensa ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de vit\u00f3ria em primeiro turno, na noite deste domingo, 2, Gladson Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p>\u201cQuero agradecer a Deus por esta caminhada. Levamos uma mensagem \u00e0s pessoas nos lugares mais dif\u00edceis. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, a minha fam\u00edlia por sempre estar ao meu lado\u201d,afirmou.<\/p>\n<p>Cameli comentou sobre a expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada. Junto com Mailza, Gladson obteve 232.100 votos, o que representa 56,75% do total. \u201cAs urnas n\u00e3o mentem. A vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que tem. Para mim, o recado foi claro\u201d, explicou.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Gladson dedicou a vit\u00f3ria a mem\u00f3ria da jovem Kevysla Fernandes, falecida na \u00faltima sexta-feira, 30, durante uma carreata. \u201cEm nome dela, triplica a minha responsabilidade de fazermos muito mais pelo nosso povo\u201d, pontuou.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278226\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Cameli reafirmou, ainda, seu compromisso de honrar cada voto recebido nestas elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos levar o Acre a um novo tempo. Nosso principal desafio \u00e9 diminuir o alto \u00edndice de desemprego. Faremos isso com mais obras de infraestrutura e criando as condi\u00e7\u00f5es para gerarmos mais emprego e renda para o nosso povo\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>Ao lado da futura vice-governadora, Mailza Gomes, da m\u00e3e, Linda Cameli, e do candidato ao Senado, Ney Amorim, o governador aproveitou para agradec\u00ea-los e dizer que a participa\u00e7\u00e3o deles em seu segundo mandato ser\u00e1 fundamental para levar os investimentos que o Acre precisa para seguir avan\u00e7ando.<\/p>\n<p>\u201cA Mailza ter\u00e1 um papel fundamental para meu ajudar a cumprir as promessas que fizemos para o segundo mandato, principalmente, aquelas voltadas \u00e0s mulheres. O Ney tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado para fazer parte da nossa equipe\u201d, argumentou.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278215\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Gladson finalizou a entrevista com a declara\u00e7\u00e3o de apoio ao presidente Jair Bolsonaro neste segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. \u201cMeu apoio sempre foi e ser\u00e1 do presidente Bolsonaro. Tenho gratid\u00e3o por tudo que ele fez pelo nosso estado e continuarei fazendo campanha para ele aqui no Acre\u201d, exp\u00f4s.<\/p>\n<p class=\"jetpack-slideshow-noscript robots-nocontent\">Este slideshow necessita de JavaScript.<\/p><div id=\"gallery-278211-1-slideshow\" class=\"slideshow-window jetpack-slideshow slideshow-black\" data-trans=\"fade\" data-autostart=\"1\" data-gallery=\"[{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i1.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.20.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278213&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.20&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.30.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278225&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.30&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.26.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278220&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.26&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.18.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278212&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.18&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28-1.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278222&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.28 (1)&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i1.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.27.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278221&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.27&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i1.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.32.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278227&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.32&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.24.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278217&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.24&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.25.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278219&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.25&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i1.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278215&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.21&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.28.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278223&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.28&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.25-1.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278218&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.25 (1)&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.31.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278226&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.31&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.33.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278228&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.33&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.23.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278216&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.23&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i0.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.21-1.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278214&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.21 (1)&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;},{&quot;src&quot;:&quot;https:\\\/\\\/i2.wp.com\\\/oaltoacre.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.29.jpeg?fit=1600%2C1066\\u0026ssl=1&quot;,&quot;id&quot;:&quot;278224&quot;,&quot;title&quot;:&quot;WhatsApp Image 2022-10-02 at 23.22.29&quot;,&quot;alt&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;itemprop&quot;:&quot;image&quot;}]\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/ImageGallery\"><\/div>\n<p>#<\/p>\n","131":"<h4>Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!--more-->Em sua primeira entrevista coletiva \u00e0 imprensa ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de vit\u00f3ria em primeiro turno, na noite deste domingo, 2, Gladson Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuero agradecer a Deus por esta caminhada. Levamos uma mensagem \u00e0s pessoas nos lugares mais dif\u00edceis. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, a minha fam\u00edlia por sempre estar ao meu lado\u201d,afirmou.\u00a0Cameli comentou sobre a expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada. Junto com Mailza, Gladson obteve 232.100 votos, o que representa 56,75% do total. \u201cAs urnas n\u00e3o mentem. A vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que tem. Para mim, o recado foi claro\u201d, explicou.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na oportunidade, Gladson dedicou a vit\u00f3ria a mem\u00f3ria da jovem Kevysla Fernandes, falecida na \u00faltima sexta-feira, 30, durante uma carreata. \u201cEm nome dela, triplica a minha responsabilidade de fazermos muito mais pelo nosso povo\u201d, pontuou.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cameli reafirmou, ainda, seu compromisso de honrar cada voto recebido nestas elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos levar o Acre a um novo tempo. Nosso principal desafio \u00e9 diminuir o alto \u00edndice de desemprego. Faremos isso com mais obras de infraestrutura e criando as condi\u00e7\u00f5es para gerarmos mais emprego e renda para o nosso povo\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao lado da futura vice-governadora, Mailza Gomes, da m\u00e3e, Linda Cameli, e do candidato ao Senado, Ney Amorim, o governador aproveitou para agradec\u00ea-los e dizer que a participa\u00e7\u00e3o deles em seu segundo mandato ser\u00e1 fundamental para levar os investimentos que o Acre precisa para seguir avan\u00e7ando.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Mailza ter\u00e1 um papel fundamental para meu ajudar a cumprir as promessas que fizemos para o segundo mandato, principalmente, aquelas voltadas \u00e0s mulheres. O Ney tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado para fazer parte da nossa equipe\u201d, argumentou.<\/p>\n","45":"<p>Em sua primeira entrevista coletiva \u00e0 imprensa ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de vit\u00f3ria em primeiro turno, na noite deste domingo, 2, Gladson Cameli agradeceu a Deus e ao povo acreano pela oportunidade de continuar governando o Acre pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n<p>\u201cQuero agradecer a Deus por esta caminhada. Levamos uma mensagem \u00e0s pessoas nos lugares mais dif\u00edceis. Agrade\u00e7o, tamb\u00e9m, a minha fam\u00edlia por sempre estar ao meu lado\u201d,afirmou.<\/p>\n<p>Cameli comentou sobre a expressiva vota\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada. Junto com Mailza, Gladson obteve 232.100 votos, o que representa 56,75% do total. \u201cAs urnas n\u00e3o mentem. A vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que tem. Para mim, o recado foi claro\u201d, explicou.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Gladson dedicou a vit\u00f3ria a mem\u00f3ria da jovem Kevysla Fernandes, falecida na \u00faltima sexta-feira, 30, durante uma carreata. \u201cEm nome dela, triplica a minha responsabilidade de fazermos muito mais pelo nosso povo\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Cameli reafirmou, ainda, seu compromisso de honrar cada voto recebido nestas elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos levar o Acre a um novo tempo. Nosso principal desafio \u00e9 diminuir o alto \u00edndice de desemprego. Faremos isso com mais obras de infraestrutura e criando as condi\u00e7\u00f5es para gerarmos mais emprego e renda para o nosso povo\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>Ao lado da futura vice-governadora, Mailza Gomes, da m\u00e3e, Linda Cameli, e do candidato ao Senado, Ney Amorim, o governador aproveitou para agradec\u00ea-los e dizer que a participa\u00e7\u00e3o deles em seu segundo mandato ser\u00e1 fundamental para levar os investimentos que o Acre precisa para seguir avan\u00e7ando.<\/p>\n<p>\u201cA Mailza ter\u00e1 um papel fundamental para meu ajudar a cumprir as promessas que fizemos para o segundo mandato, principalmente, aquelas voltadas \u00e0s mulheres. O Ney tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 convidado para fazer parte da nossa equipe\u201d, argumentou.<\/p>\n<p>Gladson finalizou a entrevista com a declara\u00e7\u00e3o de apoio ao presidente Jair Bolsonaro neste segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. \u201cMeu apoio sempre foi e ser\u00e1 do presidente Bolsonaro. Tenho gratid\u00e3o por tudo que ele fez pelo nosso estado e continuarei fazendo campanha para ele aqui no Acre\u201d, exp\u00f4s.<\/p>\n","44":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Eleito deputado federal no \u00faltimo dia 02 de outubro, Roberto Duarte (Republicanos ) que atualmente \u00e9 deputado estadual fazendo uma esp\u00e9cie de posi\u00e7\u00e3o ao governador Gladson Cameli promete que na C\u00e2mara Federal ser\u00e1 diferente, que ajudar\u00e1 o Acre com suas emendas e que continuar\u00e1 trabalhando em prol da popula\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Em entrevista \u00e0 Folha do Acre na manh\u00e3 de segunda-feira (3) Duarte afirmou que ajudar\u00e1 o Acre da mesma forma que sempre fez. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201cFoi um mandato de deputado estadual independente, que n\u00e3o concordava com muita coisa do governo, mas em Bras\u00edlia serei aliado em tudo aquilo que for bom para nosso estado. Eu continuarei trabalhando em defesa dos acreanos\u201d, diz.<\/span><\/p>\n","21":"<p>Em entrevista coletiva concedida \u00e0 imprensa na noite de domingo (2), logo ap\u00f3s ter sido reeleito governador do Acre, Gladson Cameli (PP) agradeceu a Deus e a popula\u00e7\u00e3o pela vit\u00f3ria. Gladson estava acompanhado da vice, Mailza Gomes, e do candidato derrotado ao Senado pela coliga\u00e7\u00e3o dele, Ney Amorim.<\/p>\n<p>Gladson afirmou que as urnas demonstraram o tamanho que cada um realmente tem, mas frisou que as disputas acabam aqui ap\u00f3s o resultado das urnas.<\/p>\n<p>\u201cAs urnas deram a cada um o tamanho que realmente tem. O povo me deu a oportunidade de continuar e dar continuidade aos avan\u00e7os que o estado merece. Aos meus advers\u00e1rios eu digo que a elei\u00e7\u00e3o acaba agora. Na segunda mesmo irei procurar as pessoas para construirmos um Acre melhor\u201d, diz.<\/p>\n<p>O governador reeleito frisou uma pacifica\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as pol\u00edticas e disse que ir\u00e1 procurar o senador eleito, Alan Rick.<\/p>\n<p>\u201cQuero parabenizar os deputados estaduais e federais eleitos e o senador Alan Rick. Irei procur\u00e1-lo e quero junto de todos construir um Acre melhor\u201d, diz.<\/p>\n<p>*Folha do Acre<\/p>\n","101":"<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">G<\/span>ladson Cameli, do PP, foi reeleito neste domingo (7) governador do Acre para os pr\u00f3ximos quatro anos. Ele toma posse em 1\u00ba de janeiro de 2023, e ter\u00e1 como vice a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"19\" data-block-id=\"6\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Com 56,75% dos votos v\u00e1lidos, Cameli teve 242.100 votos , contra 24,21%, sendo 103.265 votos de Jorge Viana, PT.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ainda em Cruzeiro do Sul, Gladson garantiu que vai cumprir com suas promessas de campanha e falou, especificamente, sobre as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"114\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cVamos continuar respeitando a democracia, a liberdade de imprensa e, ao mesmo tempo, cumprir com o que falamos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do alto \u00edndice de desemprego para que a gente possa, al\u00e9m de gerar emprego, aquecer a economia. Queremos tamb\u00e9m criar mais oportunidades em todas as \u00e1reas como universalizar, por exemplo, um prato extra em todas as escolas estaduais. Temos um programa criado no primeiro ano de governo onde n\u00f3s vamos comprar tudo aquilo que o pequeno produtor produzir nas suas localidades para que a gente possa utilizar nas refei\u00e7\u00f5es dos nossos alunos. Na sa\u00fade queremos acabar com as filas eletivas e humanizar mais a sa\u00fade, al\u00e9m do atendimento atrav\u00e9s da telemedicina.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"9\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Quando chegou em\u00a0Rio Branco\u00a0Gladson recebeu a imprensa e agradeceu ao povo que o elegeu e disse que a caminhada continua.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"67\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cEm primeiro lugar, quero agradecer por esta caminhada. Tentamos levar uma mensagem \u00e0s pessoas, aos lugares mais dif\u00edceis levando em conta que eu, como governador, ainda tinha as obriga\u00e7\u00f5es governamentais. Quero agradecer meu chefe maior, que \u00e9 Deus, \u00e0 Mailza, o Ney e o meu povo que reconheceu o que fizemos, cobrou o que ainda n\u00e3o fizemos, e, principalmente, confiou em tudo o que ainda vamos fazer.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"12\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><span style=\"font-size: 10pt\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/UkOyr99HyGP78Vfr4qEfkVCzZI4=\/0x0:1011x758\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/h\/d\/wyA6hVSqKpogt0AAA7mw\/captura-de-tela-2022-10-02-203217.jpg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Gladson comemorou ao lado de sua vice, Mailza Gomes  \u2014 Foto: Aline Nascimento\/g1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 10pt\">Gladson comemorou ao lado de sua vice, Mailza Gomes \u2014 Foto: Aline Nascimento\/g1<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"18\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O governador eleito agradeceu tamb\u00e9m \u00e0 fam\u00edlia e a todos os que o ajudaram a ser reeleito.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"14\">\n<div id=\"banner_materia__e261685b-7599-4fbf-bee6-1009d88a47c1\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__e261685b-7599-4fbf-bee6-1009d88a47c1\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_4__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"122\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cQuero agradecer a minha fam\u00edlia, meu filho, a Ana Paula, que est\u00e3o em Cruzeiro, e a todos os coordenadores, os que balan\u00e7aram bandeira, porque foram essas pessoas as respons\u00e1veis por levar a mensagem ao eleitor que estava indeciso. As urnas n\u00e3o mentem, a vota\u00e7\u00e3o deu a cada um o tamanho que realmente tem. Para mim, o recado foi claro mais uma vez, o recado foi claro, o povo me deu oportunidade de seguir \u00e0 frente a agora com a responsabilidade dobrada de promover os avan\u00e7os que o nosso Acre necessita. Aos meus advers\u00e1rios com mandato quero assegurar que a elei\u00e7\u00e3o termina agora, j\u00e1 nessa segunda-feira a gente vai sentar para unir as for\u00e7as para melhorar de fato a vida das pessoas parab\u00e9ns.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"16\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Apura\u00e7\u00e3o no Ac<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"17\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>Gladson Cameli (PP) &#8211; 56,75% &#8211; votos;<\/li>\n<li>Jorge Viana (PT) &#8211; 24,21% &#8211; votos;<\/li>\n<li>Mara Rocha (MDB) &#8211; 11,06% &#8211; votos;<\/li>\n<li>Petec\u00e3o (PSD) &#8211; 6,42% &#8211; votos;<\/li>\n<li>Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) \u2013 1,12% &#8211; votos;<\/li>\n<li>Professor Nilson (Psol) \u2013 0,26% &#8211; votos;<\/li>\n<li>David Hall (AGIR) &#8211; 0,18% &#8211; votos.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"18\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Perfil<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Gladson, que tem 43 anos, j\u00e1 ocupou o cargo de Senador da Rep\u00fablica. Ele entrou na vida p\u00fablica aos 28 anos, quando foi eleito pela primeira vez deputado federal com 18.886 votos. Em 2010, foi eleito pela segunda vez deputado federal com 32.623 votos.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"20\">\n<div id=\"banner_materia__79dacb75-79e7-40f5-98f1-7d2515e9ccdb\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__79dacb75-79e7-40f5-98f1-7d2515e9ccdb\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_5__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Filho de El\u00e1dio Messias Cameli e Maria Lindomar de Lima Cameli, Gladson de Lima Cameli \u00e9 natural de Cruzeiro do Sul, segunda maior cidade do Acre, \u00e9 casado com a advogada Ana Paula Correia da Silva Cameli e pai de Guilherme Correia Cameli, de 8 anos.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O governador nasceu no dia 26 de mar\u00e7o de 1978. \u00c9 bacharel em engenharia civil desde 2001 e formado pelo Instituto Luterano de Ensino Superior de Manaus Ulbra, no Amazonas. Sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica vem de fam\u00edlia, j\u00e1 que \u00e9 sobrinho do ex-governador do estado Orleir Cameli.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"29\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em seu segundo mandato como deputado federal, se destacou \u00e0 frente da Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia (Cindra).<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"24\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Foi filiado ao PFL durante (2000-2003) e ao PPS durante (2003-2005). \u00c9 filiado ao Progressistas desde 2005 permanecendo at\u00e9 os dias atuais.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"59\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">No Senado Federal, Gladson Cameli \u00e9 membro de v\u00e1rias comiss\u00f5es, entre elas a Comiss\u00e3o de Servi\u00e7os de Infraestrutura, Comiss\u00e3o Senado do Futuro, Comiss\u00e3o Especial de Desenvolvimento Nacional, Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte, entre outras. Tem sido um dos maiores articuladores junto ao setor empresarial de debates para sa\u00eddas da crise econ\u00f4mica que vive o Acre e o pa\u00eds.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"27\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Propostas<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"26\" data-block-id=\"28\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ao todo, durante a campanha, Gladson afirmou que pretende levar \u00e0 frente 23 propostas durante seu governo, dentre elas:\u00a0<strong>Para ver as propostas clique<\/strong><strong> aqui.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div data-track-category=\"multicontent\" data-track-action=\"ultimo chunk conteudo\" data-track-noninteraction=\"false\" data-track-scroll=\"view\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"166\" data-block-id=\"29\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li><strong>Emprego<\/strong>\u00a0&#8211; a principal proposta \u00e9 tentar diminuir o alto \u00edndice de desemprego no estado e fortalecer o agroneg\u00f3cio, atrav\u00e9s da infraestrutura, gera\u00e7\u00e3o de emprego no lan\u00e7amento de obras e conclus\u00e3o de obras<\/li>\n<li><strong>Infraestrutura<\/strong>\u00a0&#8211; reformar o pres\u00eddio de Tarauac\u00e1.<\/li>\n<li><strong>Seguran\u00e7a<\/strong>\u00a0&#8211; fazer concurso para a pol\u00edcia penal.<\/li>\n<li><strong>Sa\u00fad<\/strong>e &#8211; concurso p\u00fablico para contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/li>\n<li><strong>Assist\u00eancia Social<\/strong>\u00a0&#8211; retornar com o cart\u00e3o do Bem, mas com abrang\u00eancia maior para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, logo ap\u00f3s o per\u00edodo eleitoral o candidato garantiu que voltar com o programa.<\/li>\n<li><strong>Sa\u00fade<\/strong>\u00a0&#8211; fazer com que o TFD [Tratamento Fora do Domic\u00edlio] diminua o m\u00e1ximo de atendimentos. Para isso, vai ser criada a telemedicina no interior para facilitar a presen\u00e7a da sa\u00fade no estado. Al\u00e9m disso, concurso na sa\u00fade para contratar mais profissionais.<\/li>\n<li><strong>Saneamento b\u00e1sico<\/strong>\u00a0&#8211; assumiu um compromisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 na falta de esgoto e de obras isso vai ser tratado como prioridade. V\u00e3o ser feitas parcerias com prefeituras, para tentar resolver o problema na sa\u00fade .<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","7":"<p>A superioridade do governador Gladson Cameli nas elei\u00e7\u00f5es de 2022 \u00e9 comprovada tamb\u00e9m quando se compara o resultado da vota\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios.<\/p>\n<p>Nas 22 cidades acreanas, Gladson venceu em 20. Perdeu apenas para Jorge Viana nos munic\u00edpios de Santa Rosa do Purus e Jord\u00e3o, que est\u00e3o entre os menores col\u00e9gios eleitorais do estado.<\/p>\n<p>As vit\u00f3rias com maior diferen\u00e7a de votos aconteceram no Juru\u00e1, reduto eleitoral de Cameli. Em M\u00e2ncio Lima, Gladson obteve 76,03% dos votos v\u00e1lidos. J\u00e1 em Cruzeiro do Sul, onde nasceu, o governador reeleito ganhou com uma margem de 66,49%.<\/p>\n<p>Em tr\u00eas munic\u00edpios acreanos, Jorge Viana n\u00e3o foi o segundo melhor votado pela popula\u00e7\u00e3o. Em Rodrigues Alves, Petec\u00e3o foi o segundo e Mara Rocha foi melhor que o petista em Acrel\u00e2ndia e Epitaciol\u00e2ndia.<\/p>\n","18":"<p style=\"font-weight: 400;\">Com o empenho e a for\u00e7a do deputado federal Jesus S\u00e9rgio (PDT) e da prefeita, Maria Lucin\u00e9ia, o governador Gladson Cameli teve 55,66% dos votos em Tarauac\u00e1, o que representa mais da metade dos eleitores do munic\u00edpio.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\u201cPedimos votos para o governador Gladson durante toda essa campanha. Fomos de casa em casa e mostramos ao tarauacaense o trabalho do Gladson em nossa cidade\u201d, afirmou o deputado Jesus S\u00e9rgio.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">\u201cO governador Gladson tem ajudado muito Tarauac\u00e1. Nos ajudou a abrir os ramais e em muitas obras de infraestrutura. E gra\u00e7as a Deus demos uma vota\u00e7\u00e3o expressiva ao governador que tanto fez e vai fazer muito mais pelo nosso munic\u00edpio\u201d, garantiu a prefeita Maria Lucin\u00e9ia.<\/p>\n","130":"<h4>Os m\u00e9dicos j\u00e1 haviam marcado uma greve caso n\u00e3o houvesse cumprimento do pagamento<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O governador do Acre Gladson Cameli, anunciou em sua participa\u00e7\u00e3o programa Gazeta Alerta destas ter\u00e7a-feira (04), que o governo vai realizar o pagamento aos m\u00e9dicos do Acre ainda neste m\u00eas, com retroativo incluso. Os m\u00e9dicos j\u00e1 tinham marcado uma greve para 7 de novembro caso n\u00e3o houvesse cumprimento de pagamento pelo governo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcabei de ser informado que j\u00e1 vai sair aqui o pagamento deles,do que eles pediram, vou pagar com retroativo, j\u00e1 nesse m\u00eas\u201d, afirmou o governador.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O governador tamb\u00e9m lamentou o atraso. \u201cQueria pedir desculpa por qualquer inconveniente causado, a Seplag j\u00e1 ta encaminhando o que se precisa pra Sefaz liberar o pagamento\u201d, concluiu Gladson.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9dicos haviam se reunido na segunda-feira, em Assembl\u00e9ia Geral Extraordin\u00e1ria (AGE), e tinham decidido realizar uma greve no dia 7 de novembro devido ao atraso no pagamento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o (SEPLAG) e A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre informaram que o atraso se deu devido a ajustes administrativos que envolvem o processamento do pagamento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","43":"<p>Em entrevista \u00e0 Rede Amaz\u00f4nica na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 4, o governador reeleito, Gladson Cameli (Progressistas), declarou que seu pr\u00f3ximo governo ser\u00e1 focado na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e para isso, garantiu que ir\u00e1 buscar a realiza\u00e7\u00e3o de novos concursos na \u00e1rea da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.<\/p>\n<p>Um dos certames mais aguardados pelos concurseiros de plant\u00e3o ser\u00e1 o da Pol\u00edcia Penal &#8211; sendo que o \u00faltimo foi realizado em 2007 &#8211; ainda na gest\u00e3o de Binho Marques do PT. &#8220;Vamos soltar o novo edital do concurso da penal&#8221;, comentou destacando tamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o de concursos na \u00e1rea de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Sobre a pr\u00f3xima gest\u00e3o, Cameli adiantou que dever\u00e1 contar com apoio dos tr\u00eas senadores da Rep\u00fablica, Alan Rick, M\u00e1rcio Bittar e S\u00e9rgio Petec\u00e3o. &#8220;Eu desci do palanque&#8221;, declarou.<\/p>\n<p>Sem citar nomes, o chefe do executivo acreano deixou claro que sua equipe ser\u00e1 t\u00e9cnica e focada em projetos em prol da sociedade.<\/p>\n","17":"<p>O governador reeleito, Gladson Cameli, j\u00e1 encontra-se no est\u00fadio da Sans Filmes e vai gravar entrevista exclusiva para o ContilNet.<\/p>\n<p>Confira:<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"ENTREVISTA AO VIVO  COM GLADSON CAMELI\" width=\"696\" height=\"522\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/b31yDVUZImo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","6":"<p>Ap\u00f3s quatro dias das elei\u00e7\u00f5es, o governador reeleito Gladson Cameli faz sua primeira mudan\u00e7a no alto escal\u00e3o de seu governo.<\/p>\n<p>No Di\u00e1rio Oficial desta quinta-feira, 6, Julio Cezar Zuza da Costa foi exonerado do cargo de Secret\u00e1rio Extraordin\u00e1rio de Assuntos Governamentais. Para seu lugar, Gladson nomeia Alysson Bestene, que ocupou, al\u00e9m da pr\u00f3pria Segov, v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es no governo, principalmente a Secretaria de Sa\u00fade durante o per\u00edodo da pandemia. Bestene foi cogitado durante muito tempo como um dos favoritos \u00e0 ser o vide de Gladson, o que n\u00e3o se concretizou.<\/p>\n<p>Alysson deixa o atual cargo de diretor da de Diretor da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Acre (FAPAC) que ocupava atualmente para reassumir a Segov.<\/p>\n<p><strong>Veja as outras nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es desta quinta-feira:<\/strong><\/p>\n<p><strong>Nomea\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>\n<p>Israel Jord\u00e3o Santos de Melo &#8211; CEC-6, na Secretaria de Estado da Fazenda \u2013 SEFAZ;<\/p>\n<p>Yan Ferreira de Oliveira &#8211; CEC-4, da Secretaria de Estado da Fazenda \u2013 SEFAZ;<\/p>\n<p>Andr\u00e9ia Oliveira de Souza &#8211; CEC-3, na Secretaria de Estado da Fazenda \u2013 SEFAZ.<\/p>\n<p>Williane de Souza Ferreira &#8211; Diretora, na Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e1 Pesquisa do Estado do Acre \u2013 FAPAC.<\/p>\n<p><strong>Exonera\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>\n<p>Marinete Fernando Rodrigues do Cargo &#8211; CEC-5, da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes \u2013 SEE;<\/p>\n<p>Karina Guimar\u00e3es de Alencar, a pedido, CEC-2, da Secretaria de Estado do Meio Ambiente e das Pol\u00edticas Ind\u00edgenas \u2013 SEMAPI;<\/p>\n<p>Greice Holanda do Nascimento CEC-2, da Secretaria de Estado de Sa\u00fade \u2013 SESACRE;<\/p>\n<p>Hadalton Keven Alc\u00e2ntara Assem, a pedido, CEC-2, da Secretaria de Estado de Sa\u00fade \u2013 SESACRE;<\/p>\n<p>Ritiele Rodrigues do Vale, a pedido CEC-7, da Secretaria de Estado de Sa\u00fade \u2013 SESACRE;<\/p>\n<p>Yan Ferreira de Oliveira &#8211; CEC-3, da Secretaria de Estado da Fazenda \u2013 SEFAZ;<\/p>\n<p>Frederico Leite Gouvea &#8211; CEC-6, da Secretaria de Estado da Fazenda &#8211; SEFAZ,<\/p>\n<p>Israel Jord\u00e3o Santos de Melo &#8211; CEC-4, na Secretaria de Estado da Fazenda \u2013 SEFAZ;<\/p>\n","36":"<p>Em entrevista \u00e0 imprensa, nesta quinta-feira, 6, em Bras\u00edlia, o governador Gladson Cameli reafirmou a realiza\u00e7\u00e3o de diversas iniciativas visando especialmente a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o do Acre.<\/p>\n<p>Com este objetivo, Gladson Cameli disse que \u201cinvestir\u00e1 com muita firmeza\u201d, principalmente em \u00e1reas como infraestrutura, \u201cque \u00e9 a maneira mais r\u00e1pida de aquecer a economia e gerar emprego e renda\u201d.<\/p>\n<figure id=\"attachment_574192\" aria-describedby=\"caption-attachment-574192\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-06-at-16.13.28.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-574192 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-06-at-16.13.28.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"588\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-06-at-16.13.28.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-06-at-16.13.28-300x172.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-06-at-16.13.28-768x441.jpeg 768w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-574192\" class=\"wp-caption-text\">Em entrevista, governador falou sobre investimentos para o estado. Foto: Dilma Tavares\/Repac<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ele tamb\u00e9m relacionou investimentos no agroneg\u00f3cio e a redu\u00e7\u00e3o da burocracia para atrair ind\u00fastrias para o estado, desenvolvendo a pol\u00edtica de industrializa\u00e7\u00e3o do Acre. \u201cJ\u00e1 estamos com a infraestrutura pronta para esse setor\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>Gladson Cameli destacou, ainda, a abertura de vagas nos setor p\u00fablico, exemplificando com a realiza\u00e7\u00e3o de concursos em \u00e1reas como sa\u00fade e seguran\u00e7a. \u201cJ\u00e1 est\u00e1 em andamento o concurso para a Sa\u00fade e vamos lan\u00e7ar o edital de concurso para a pol\u00edcia penal, com 260 vagas, medida que tamb\u00e9m contribuir\u00e1 para que possamos melhorar a estrutura penitenci\u00e1ria do estado\u201d, explicou.<\/p>\n<h4>Transpar\u00eancia<\/h4>\n<p>Gladson Cameli disse que tamb\u00e9m refor\u00e7ar\u00e1 \u201co combate a qualquer desvio de recursos\u201d e ampliar\u00e1 a transpar\u00eancia, especialmente na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. \u201cIsso preserva meu CPF e d\u00e1 mais clareza para a popula\u00e7\u00e3o sobre como os recursos est\u00e3o sendo empregados\u201d, afirmou.<\/p>\n<h4>Reforma administrativa<\/h4>\n<p>O governador afirmou que ir\u00e1 corrigir falhas e avan\u00e7ar em \u00e1reas que precisam, \u201csem mudar o que est\u00e1 dando certo\u201d. Mas confirmou que far\u00e1 uma reforma administrativa, destacando, por\u00e9m, que a mudan\u00e7a ou n\u00e3o depender\u00e1 da atua\u00e7\u00e3o de cada integrante da equipe.<\/p>\n<p>\u201cEles \u00e9 que v\u00e3o dizer quem sai ou quem fica, pois at\u00e9 dezembro eles t\u00eam uma meta a cumprir e eu vou cobrar\u201d, explicou.<\/p>\n","128":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278847\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.49.jpeg?resize=740%2C555\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.49.jpeg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.49.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.49.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.49.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>O governador tamb\u00e9m fez um breve relat\u00f3rio do desenvolvimento do Acre, dos projetos e das in\u00fameras obras em andamento<\/p>\n<p>O governador Gladson Cameli, reeleito para um segundo mandato, participou de uma reuni\u00e3o na manh\u00e3 desta quinta-feira, 6, com o presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.<\/p>\n<p>Gladson esteve acompanhado da senadora Mailza Gomes, eleita vice-governadora do Acre. O governador reafirmou seu apoio \u00e0 candidatura de Bolsonaro para presidente da Rep\u00fablica.<\/p>\n<p>Em seu breve discurso, na presen\u00e7a de dezenas de parlamentares e governadores eleitos e reeleitos, Cameli fez quest\u00e3o de lembrar o avan\u00e7o do Brasil nesses quase quatro anos de mandato, ressaltando a luta contra a covid 19, os milhares de t\u00edtulos agr\u00e1rios entregues, beneficiando especialmente as donas de casa, e disse ainda que: \u201cestamos conscientes do grandioso trabalho de Vossa Excel\u00eancia (Jair Bolsonaro) e que o melhor ainda est\u00e1 por vir\u201d.<\/p>\n<p>Gladson ressaltou ao presidente Bolsonaro que o Acre deu uma resposta aos muitos anos de atraso com a administra\u00e7\u00e3o da esquerda e que a prova desse novo posicionamento da popula\u00e7\u00e3o do Acre foram os 62% dos votos concedidos ao presidente no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es. \u201cVamos trabalhar agora, voto a voto, para que esse percentual cres\u00e7a sobremaneira e sua reelei\u00e7\u00e3o seja garantida com o apoio dos acreanos\u201d, disse Cameli.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s o encontro geral com parlamentares e governadores, Gladson Cameli ainda se reuniu com Jair Bolsonaro para fazer um resumo da situa\u00e7\u00e3o administrativa e tratar das principais a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas no pr\u00f3ximo mandato.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278848\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50-1.jpeg?resize=740%2C555\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50-1.jpeg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50-1.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50-1.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50-1.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Cameli salientou ao presidente que uma de suas principais metas para o pr\u00f3ximo mandato \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que j\u00e1 teve um avan\u00e7o significativo em seu atual governo, bem como a recupera\u00e7\u00e3o da BR 364, ligando Rio Branco a Cruzeiro do Sul, e a BR 317, que liga Rio Branco a Assis Brasil, fronteira com o Peru.<\/p>\n<p>O chefe do executivo acreano tamb\u00e9m enumerou diversas obras que est\u00e3o sendo executadas, transformando o Acre em um verdadeiro canteiro de obras.<\/p>\n<p>Explicando que tomaria muito tempo se enumerasse todas, citou como principais a constru\u00e7\u00e3o das pontes de Sena Madureira e da Sib\u00e9ria, o anel vi\u00e1rio de Brasileia e Epitaciol\u00e2ndia, a duplica\u00e7\u00e3o da rodovia estadual AC-405, em Cruzeiro do Sul, e a pavimenta\u00e7\u00e3o da nova estrada de acesso a Xapuri, que contribuem com a cria\u00e7\u00e3o de dez mil empregos diretos e indiretos.<\/p>\n<p><strong>Bancada coesa<\/strong><\/p>\n<p>O dirigente acreano tamb\u00e9m ressaltou a coes\u00e3o de toda a bancada de deputados federais e a elei\u00e7\u00e3o para o senado do deputado federal Alan Rick, como sendo da maior import\u00e2ncia para o desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o, em especial do Acre.<\/p>\n<p>Participaram tamb\u00e9m da grande reuni\u00e3o com o presidente o deputado federal e senador eleito Alan Rick; o senador em exerc\u00edcio e deputado federal eleito, Dr. Eduardo Velloso; a deputada federal em exerc\u00edcio e eleita para o cargo, Ant\u00f4nia Lucia; o deputado estadual, eleito deputado federal, Roberto Duarte; o deputado federal eleito, Zezinho Barbary; o deputado federal eleito, Coronel Ulysses; e o representante do governo em Bras\u00edlia, Ricardo Fran\u00e7a.<\/p>\n","127":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278911\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?resize=740%2C449\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?w=1080&amp;ssl=1 1080w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?resize=300%2C182&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?resize=660%2C401&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?resize=768%2C466&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<h6>Por Jairo Carioca*<\/h6>\n<p>Nem os analistas mais antenados poderiam imaginar no que se transformaria o cen\u00e1rio pol\u00edtico no Acre nos \u00faltimos quatro anos, escanteando da cena eleitoral quem antes batia no peito, orgulhoso da pr\u00f3pria popularidade.<\/p>\n<p>Um olhar retroativo autoriza dizer que a elei\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli em 2018, n\u00e3o tenha sido apenas resultado do \u00f3dio ao PT, hoje sua reelei\u00e7\u00e3o mostra que o mesmo est\u00e1 acima da pol\u00edtica partid\u00e1ria, foi um fen\u00f4meno, lutou contra tudo e contra todos e venceu com folga, ajudando a varrer a velha pol\u00edtica do estado.<\/p>\n<p>Jorge Viana, Marcos Alexandre, Nazar\u00e9, Daniel Zen e os demais vermelhos, parecem n\u00e3o ter andado pela periferia. N\u00e3o entenderam que o eleitor mudou, estar mais empreendedor e, mesmo os que est\u00e3o na faixa de extrema pobreza, querem resultados, maior garantia de alimento \u00e0 sua mesa. Se cansaram desse papo manso da esquerda.<\/p>\n<p><strong>O que Jorge Viana apresentou como novo? <\/strong><\/p>\n<p>Nem o discurso inovou, ficou no \u201ccanta, canta minha gente que a vida vai melhorar\u201d, sucesso gravado em 1974 por Martinho da Vila. Nem sei se essa foi a m\u00fasica pedida por Jorge Viana ao fant\u00e1stico. As urnas mostraram que o \u201cmelhor governador da hist\u00f3ria\u201d \u00e9 coisa do passado.<\/p>\n<p>Marcus Alexandre foi um dos que ao embarcar nessa aventura do ex-senador, que as vezes pareceu um rebelde sem causa tamanha a prepot\u00eancia que \u00e9 seu DNA, trocou uma vaga garantida no parlamento por um ingresso na balsa. Sofreu matando carapan\u00e3 rumo a Manacapuru.<\/p>\n<p>Estou h\u00e1 uma semana internado na enfermaria A do Pronto Socorro de Rio Branco. S\u00e3o tr\u00eas leitos p\u00f3s-operat\u00f3rio que se revezam com pacientes que t\u00eam alta m\u00e9dica. Tenho ouvido cada an\u00e1lise popular que impressiona. Jorge n\u00e3o conseguiu tirar o r\u00f3tulo de governo perseguidor, do prefeito que mais cobrou impostos, das multas aplicadas ao homem do campo. Essa turma n\u00e3o conseguiu se reinventar!<\/p>\n<p>O senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD-AC) que poderia abusar de sua experi\u00eancia legislativa e impulsionar a credibilidade que o povo lhe deu nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o elegendo como pol\u00edtico mais votado da hist\u00f3ria com 244.109 votos, assumiu uma postura de \u00f3dio nunca antes vista, perdeu uma oportunidade \u00fanica de, atrav\u00e9s do programa eleitoral de r\u00e1dio e tv, detalhar seu programa econ\u00f4mico e se aproveitar do segmento do eleitorado que Jorge Viana do PT n\u00e3o soube enxergar.<\/p>\n<p>Ali\u00e1s, Petec\u00e3o chegou a ser deselegante, exagerou no tom, na interpreta\u00e7\u00e3o que uma candidatura majorit\u00e1ria exige, principalmente, no hor\u00e1rio eleitoral e nos debates. Conseguiu ser impopular, se tornou mais rejeitado do que o pr\u00f3prio Jorge Viana. Resultado p\u00edfio, o 100% popular teve 27.393 votos, ficando \u00e0 frente de M\u00e1rcio Bittar (UB) professor Euclides (PSOL) e do candidato David Hall (AGIR).<\/p>\n<p>Para Mara Rocha a parada seria mesmo dif\u00edcil. Irm\u00e3 do vice-governador Major Rocha, correu um risco e acabou ficando numa postura desorientada, titubeante, criticando pesado uma gest\u00e3o que ela e o irm\u00e3o ajudaram a construir. Eles nomearam cargos estrat\u00e9gicos para os setores do agro e da seguran\u00e7a, que diga-se de passagem, os que mais deram certo no atual governo. A credibilidade da Mara Rocha jornalista foi ofuscada. Nadaram abra\u00e7ados rumo a Manacapuru. Em 2020 o eleitor j\u00e1 tinha dado sinais de que n\u00e3o concordava com esse discurso de \u00f3dio, do nada presta, do quanto pior melhor. Mara deputada federal e Rocha vice-governador, n\u00e3o conseguiram eleger o irm\u00e3o ao cargo de vereador. Era para ter aberto os olhos e mudado a postura desde ent\u00e3o. Parece que trabalharam pr\u00e9-campanha e campanha sem pesquisa qualitativa nas m\u00e3os.<\/p>\n<p>O vaiv\u00e9m da mar\u00e9 fez muita gente nadar contra a correnteza nas elei\u00e7\u00f5es desse ano. O eleitor est\u00e1 preocupado com sua vida, na conquista de mais empregos e menos baixaria. Com rar\u00edssimas exce\u00e7\u00f5es, outro projeto que o cidad\u00e3o acreano varreu foi o da familiocracia. Aquela hist\u00f3ria de transfer\u00eancia do capital pol\u00edtico.<\/p>\n<p>Pelo o que protagonizou na pr\u00e9-campanha, a fam\u00edlia Bittar foi a mais derrotada desse processo pol\u00edtico. O eleitor parece ter interpretado mais como uma \u201cDR\u201d do que como projeto pol\u00edtico, as candidaturas de Bittar (UB) ao governo e a ex-esposa, Marcia (PL) ao Senado. Enquanto o senador obteve para governo apenas 1,22% dos votos v\u00e1lidos (pouco acima dos 4 mil votos), a ex-esposa teve 9,99%, ficando em quarto lugar entre os sete concorrentes ao Senado da Rep\u00fablica.<\/p>\n<p>N\u00e3o se repetiu tamb\u00e9m nesta elei\u00e7\u00e3o estadual, o voto de protesto que em 2008 elegeu o mec\u00e2nico Cabide para vereador de Rio Branco com 2.117 votos. Ele regrediu para 38 votos em 2018 e apenas 10 votos esse ano. Figuras tidas como influenciadoras digitais, conhecidas por suas atua\u00e7\u00f5es no mundo virtual, como Marcelo Bimbi, tamb\u00e9m n\u00e3o ca\u00edram nas gra\u00e7as do povo na hora do voto.<\/p>\n<p>Naufragaram tamb\u00e9m as candidaturas de figuras marcadas nas elei\u00e7\u00f5es, tidas como \u201cvelhos\u201d na pol\u00edtica. \u00c9 o caso de Flaviano Melo do MDB. V\u00e1rios foram os recados dados nas urnas, h\u00e1 especialistas comemorando um avan\u00e7o ideol\u00f3gico, embora lento, mas, que se alimenta de esperan\u00e7a para o fim do coronelismo, o clientelismo, a compra de votos nas elei\u00e7\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>\n<p>Cameli que surfou na onda popular deu uma aula de carisma, empatia. Conseguiu mobilizar o cidad\u00e3o a partir dele mesmo, sem pesados mecanismos de marketing. Mostrou que, gestos simples e espont\u00e2neos, como o de sentar e comer pipoca nas escadarias do Pal\u00e1cio Rio Branco, valem mais do que as grandes obras cobradas intensamente pela oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><em><strong>Jairo Carioca \u00e9 jornalista, assessor de imprensa, est\u00e1 coordenador da Rede Aldeia de R\u00e1dios FM.<\/strong><\/em><\/p>\n","5":"<p>A deputada federal J\u00e9ssica Sales, que n\u00e3o conseguiu a reelei\u00e7\u00e3o apesar dos mais de 20 mil votos, j\u00e1 est\u00e1 trabalhando como m\u00e9dica em um hospital de Bras\u00edlia, que n\u00e3o teve o nome divulgado pela assessoria. Ela, que \u00e9 ginecologista obstetra, j\u00e1 havia anunciado a vontade de se dedicar \u00e0 medicina logo ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o havia informado se seria em Bras\u00edlia ou no Acre.<\/p>\n<p>E, se depender de seu pai, ex-deputado estadual Vagner Sales, J\u00e9ssica dever\u00e1 seguir na carreira m\u00e9dica e n\u00e3o integrar o segundo governo de Gladson Cameli. &#8220;J\u00e9ssica volta para a profiss\u00e3o dela de m\u00e9dica&#8221;, afirmou Vagner.<\/p>\n<p>Mas em recente entrevista no Bar do Vaz, J\u00e9ssica disse que gostaria de ser secret\u00e1ria de Sa\u00fade no segundo mandato de Cameli.&#8221; Se me chamar, eu vou. Tenho experi\u00eancia e me garanto na pol\u00edtica e na medicina para servir a popula\u00e7\u00e3o e ajudar os colegas&#8221;, disse.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m em entrevista no Bar do Vaz, Gladson disse que ela \u00e9 bem vinda na gest\u00e3o e tamb\u00e9m no partido dele, o PP. Chamou Jessica de menina guerreira, mas n\u00e3o especificou o cargo que ela ocuparia no governo.<\/p>\n<p>&#8220;Voc\u00ea acha que vou perder um quadro como a J\u00e9ssica? J\u00e1 a chamei tamb\u00e9m para meu partido&#8221;. Al\u00e9m da secretaria de Sa\u00fade, outro cargo que foi sugerido para a deputada teria sido a representa\u00e7\u00e3o do Acre em Bras\u00edlia.<\/p>\n<p>J\u00e9ssica tamb\u00e9m j\u00e1 afirmou que \u00e9 pr\u00e9-candidata a prefeita de Cruzeiro do Sul. O irm\u00e3o dela, Fagner Sales, perdeu a prefeitura para Zequinha Lima em 2020.<\/p>\n","35":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_541509\" aria-describedby=\"caption-attachment-541509\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-541509 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13.jpg 1200w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-541509\" class=\"wp-caption-text\">Para o governador, Gladson Cameli, o GCF Task Force \u00e9 uma oportunidade de trazer e implementar aprendizados no desenvolvimento sustent\u00e1vel no Acre. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/span><\/p>\n","16":"<p>Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores\u00a0pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>\n<p>A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/p>\n<p>Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","59":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-56645\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"457\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527.png 700w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527-300x196.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527-696x454.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527-643x420.png 643w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>\n<p>A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/p>\n<p>Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/p>\n","126":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_279374\" style=\"width: 1210px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279374\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279374\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13.jpg?w=1200&amp;ssl=1 1200w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279374\" class=\"wp-caption-text\">Para o governador, Gladson Cameli, o GCF Task Force \u00e9 uma oportunidade de trazer e implementar aprendizados no desenvolvimento sustent\u00e1vel no Acre. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p><\/div>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/span><\/p>\n","61":"\n<p>Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores&nbsp;pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>\n\n\n\n<p>A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\" id=\"attachment_541509\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13.jpg\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/thumbnail_governador-13-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-541509\" \/><\/a><figcaption>Para o governador, Gladson Cameli, o GCF Task Force \u00e9 uma oportunidade de trazer e implementar aprendizados no desenvolvimento sustent\u00e1vel no Acre. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/p>\n","99":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Entre os dias 10 e 13 de outubro, as cidades de Tarapoto e Moyobamba em San Mart\u00edn, no Peru, ser\u00e3o o palco do evento internacional GCF Task Force, Grupo de Trabalho Governadores<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>pelo Clima, que re\u00fane autoridades governamentais para debater e tra\u00e7ar metas de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A Declara\u00e7\u00e3o de San Martin, que ser\u00e1 formada durante o evento, prev\u00ea que as autoridades regionais dos Estado Unidos, M\u00e9xico, Col\u00f4mbia, Equador, Peru, Brasil, Costa do Marfim, Nig\u00e9ria, Espanha e Indon\u00e9sia, colaborem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas respectivas regi\u00f5es.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nesta quarta-feira, 12, o governador, Gladson Cameli, embarcou para o Peru com a miss\u00e3o de debater e articular metas e objetivos para executar pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, bem como combater queimadas e desmatamento no Acre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201c\u00c9 importante representar o Acre internacionalmente nesses eventos que buscam reduzir os efeitos negativos no planeta. Aproveitamos tamb\u00e9m a oportunidade para ter uma troca de informa\u00e7\u00f5es com autoridades internacionais, e apresentar um pouco do nosso estado no evento\u201d, salientou Cameli.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Al\u00e9m do Acre, representam o Brasil os governadores do estados do Maranh\u00e3o, Amap\u00e1, Tocantins, Par\u00e1, Roraima, Mato Grosso, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/span><\/p>\n","34":"<p>O governador Gladson Cameli, dando seguimento \u00e0 sua agenda internacional, participou nesta quinta-feira, 13, de duas agendas do GCF Task Force, ou For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas, evento que promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais, no Centro Cultural de Moyamba, no Peru.<\/p>\n<p>Acompanhado da titular da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), Paola Daniel, o governador acompanhou o lan\u00e7amento do Projeto Alian\u00e7a Empresarial pela Amaz\u00f4nia, em evento que contou com a presen\u00e7a do presidente do Peru, Pedro Castillo.<\/p>\n<figure id=\"attachment_575344\" aria-describedby=\"caption-attachment-575344\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-575344\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-575344\" class=\"wp-caption-text\">Cameli participou do evento ao lado da secret\u00e1ria de Meio Ambiente, Paola Daniel (E). Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O objetivo do projeto, de acordo com Castillo, \u00e9 desenvolver um manejo sustent\u00e1vel para enfrentar o desmatamento e impulso desenfreado da agricultura e promover a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>\n<p>\u201cPrecisamos ainda ter um olhar especial para as nossas crian\u00e7as e jovens, que representam o futuro dos nossos estados, prov\u00edncias e pa\u00edses. Se queremos desenvolver uma economia florestal produtiva e sustent\u00e1vel, temos que olhar de maneira especial para a educa\u00e7\u00e3o. E as nossas crian\u00e7as e jovens podem ser vetores fundamentais para a propaga\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos que promovam a preserva\u00e7\u00e3o aliada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, numa nova maneira de entendermos a vida no planeta\u201d, frisou Cameli.<\/p>\n<figure id=\"attachment_575357\" aria-describedby=\"caption-attachment-575357\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-575357\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-575357\" class=\"wp-caption-text\">Evento promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>&#8220;Estar aqui representando o estado com o governador \u00e9 muito importante, pois precisamos encontrar m\u00e9todos de aliar desenvolvimento sustent\u00e1vel, conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e agroneg\u00f3cio. Precisamos aproveitar essa oportunidade para conversar com os representantes de outros pa\u00edses, ver o que deu certo e adaptar essas propostas para a realidade no Acre\u201d, observou Paola Daniel.<\/p>\n<p>\u201cA participa\u00e7\u00e3o do governador \u00e9 fundamental, pois esse espa\u00e7o do GCF \u00e9 oportuno para reafirmar compromissos institu\u00eddos pelo Estado. Participo das discuss\u00f5es do meio ambiente desde 2012, e o Acre tem uma cultura muito forte no di\u00e1logo e na consulta com os povos ind\u00edgenas; precisamos preservar essas rela\u00e7\u00f5es. Temos um patrim\u00f4nio que precisa ser preservado e essa tem sido a prioridade do governo nos \u00faltimos anos\u201d, destacou Francisca de Lima Costa, l\u00edder do Povo Arara, presidente do comit\u00ea regional da For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas para os Povos Ind\u00edgenas e Comunidades Locais no Brasil e chefe de departamento do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IMC).<\/p>\n<h4>Interc\u00e2mbio de Experi\u00eancias<\/h4>\n<p>Na parte da tarde, o governador participou de uma troca de experi\u00eancias, com o objetivo de apresentar recomenda\u00e7\u00f5es e propostas referentes aos eixos tem\u00e1ticos: pessoas e comunidades; conhecimento, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o; finan\u00e7as, investimento e setor privado; e governo e pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_575363\" aria-describedby=\"caption-attachment-575363\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-575363 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-575363\" class=\"wp-caption-text\">Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Cameli aproveitou a oportunidade para apresentar aos gestores as propostas que governo do Estado tem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel: \u201cNo Acre, estado que governo, temos milhares de hectares de terras degradadas que, se bem aproveitadas, podem impulsionar o nosso agroneg\u00f3cio. Falando de maneira mais direta, n\u00e3o precisamos derrubar nenhuma \u00e1rvore da nossa floresta para plantar soja, milho e uma infinidade de outras culturas agr\u00edcolas. Quero destacar ainda que, quando o meio ambiente \u00e9 tratado com aten\u00e7\u00e3o e cuidado, o agroneg\u00f3cio, que depende do regime de chuvas e outros fatores naturais, tamb\u00e9m \u00e9 beneficiado\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Ao final do evento foi firmada a Declara\u00e7\u00e3o de San Mart\u00edn, documento que prev\u00ea maior articula\u00e7\u00e3o entre os governos dos pa\u00edses envolvidos, com o objetivo de alcan\u00e7ar metas clim\u00e1ticas, tomada de decis\u00f5es p\u00fablicas voltadas aos meio ambiente, promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do setor privado nas pol\u00edticas ambientais, entre outros.<\/p>\n<p>\u201cDevemos realizar as nossas a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas nesse sentido atrav\u00e9s de um di\u00e1logo constante com as nossas comunidades ind\u00edgenas, ribeirinhas e rurais, para despertarmos as consci\u00eancias para a\u00e7\u00f5es que gerem produ\u00e7\u00e3o e preserve o meio ambiente\u201d, concluiu Cameli.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-575335 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575351\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575351'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575352\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575352'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575344\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575344'>\n\t\t\t\tCameli participou do evento ao lado da secret\u00e1ria de Meio Ambiente, Paola Daniel (E). Foto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575345\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575345'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575346\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575346'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575347\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575347'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575349\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575349'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575348\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575348'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-575350\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-575350'>\n\t\t\t\tCameli participou do evento ao lado da secret\u00e1ria de Meio Ambiente, Paola Daniel. Foto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-575335 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575354\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575354'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575355\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575355'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575356\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2739-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575356'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575357\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575357'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575358\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2760-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575358'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575359\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2766-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575359'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575360\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2792-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575360'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575361\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2801-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575361'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575362\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2809-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575362'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575363\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575363'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575364\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2921-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575364'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-575365\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2922-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-575365'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","98":"<p>O governador Gladson Cameli, dando seguimento \u00e0 sua agenda internacional, participou nessa quinta-feira, 13, de duas agendas do GCF Task Force, ou For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas, evento que promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais, no Centro Cultural de Moyamba, no Peru.<\/p>\n<p>Acompanhado da titular da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), Paola Daniel, o governador acompanhou o lan\u00e7amento do Projeto Alian\u00e7a Empresarial pela Amaz\u00f4nia, em evento que contou com a presen\u00e7a do presidente do Peru, Pedro Castillo.<\/p>\n<p>O objetivo do projeto, de acordo com Castillo, \u00e9 desenvolver um manejo sustent\u00e1vel para enfrentar o desmatamento e impulso desenfreado da agricultura e promover a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>\n<p>\u201cPrecisamos ainda ter um olhar especial para as nossas crian\u00e7as e jovens, que representam o futuro dos nossos estados, prov\u00edncias e pa\u00edses. Se queremos desenvolver uma economia florestal produtiva e sustent\u00e1vel, temos que olhar de maneira especial para a educa\u00e7\u00e3o. E as nossas crian\u00e7as e jovens podem ser vetores fundamentais para a propaga\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos que promovam a preserva\u00e7\u00e3o aliada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, numa nova maneira de entendermos a vida no planeta\u201d, frisou Cameli.<\/p>\n<p>\u201cEstar aqui representando o estado com o governador \u00e9 muito importante, pois precisamos encontrar m\u00e9todos de aliar desenvolvimento sustent\u00e1vel, conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e agroneg\u00f3cio. Precisamos aproveitar essa oportunidade para conversar com os representantes de outros pa\u00edses, ver o que deu certo e adaptar essas propostas para a realidade no Acre\u201d, observou Paola Daniel.<\/p>\n<p>\u201cA participa\u00e7\u00e3o do governador \u00e9 fundamental, pois esse espa\u00e7o do GCF \u00e9 oportuno para reafirmar compromissos institu\u00eddos pelo Estado. Participo das discuss\u00f5es do meio ambiente desde 2012, e o Acre tem uma cultura muito forte no di\u00e1logo e na consulta com os povos ind\u00edgenas; precisamos preservar essas rela\u00e7\u00f5es. Temos um patrim\u00f4nio que precisa ser preservado e essa tem sido a prioridade do governo nos \u00faltimos anos\u201d, destacou Francisca de Lima Costa, l\u00edder do Povo Arara, presidente do comit\u00ea regional da For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas para os Povos Ind\u00edgenas e Comunidades Locais no Brasil e chefe de departamento do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IMC).<\/p>\n<figure id=\"attachment_654850\" aria-describedby=\"caption-attachment-654850\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-654850 size-large\" src=\"http:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-600x400.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-600x400.jpg 600w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-300x200.jpg 300w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-768x512.jpg 768w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-150x100.jpg 150w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-750x500.jpg 750w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli-1140x759.jpg 1140w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-654850\" class=\"wp-caption-text\">Cameli aproveitou para apresentar aos gestores as propostas que governo do Estado tem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Interc\u00e2mbio de Experi\u00eancias<\/strong><\/h3>\n<p>Na parte da tarde, o governador participou de uma troca de experi\u00eancias, com o objetivo de apresentar recomenda\u00e7\u00f5es e propostas referentes aos eixos tem\u00e1ticos: pessoas e comunidades; conhecimento, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o; finan\u00e7as, investimento e setor privado; e governo e pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>\n<p>Cameli aproveitou a oportunidade para apresentar aos gestores as propostas que governo do Estado tem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel: \u201cNo Acre, estado que governo, temos milhares de hectares de terras degradadas que, se bem aproveitadas, podem impulsionar o nosso agroneg\u00f3cio. Falando de maneira mais direta, n\u00e3o precisamos derrubar nenhuma \u00e1rvore da nossa floresta para plantar soja, milho e uma infinidade de outras culturas agr\u00edcolas. Quero destacar ainda que, quando o meio ambiente \u00e9 tratado com aten\u00e7\u00e3o e cuidado, o agroneg\u00f3cio, que depende do regime de chuvas e outros fatores naturais, tamb\u00e9m \u00e9 beneficiado\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Ao final do evento foi firmada a Declara\u00e7\u00e3o de San Mart\u00edn, documento que prev\u00ea maior articula\u00e7\u00e3o entre os governos dos pa\u00edses envolvidos, com o objetivo de alcan\u00e7ar metas clim\u00e1ticas, tomada de decis\u00f5es p\u00fablicas voltadas aos meio ambiente, promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do setor privado nas pol\u00edticas ambientais, entre outros.<\/p>\n<p>\u201cDevemos realizar as nossas a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas nesse sentido atrav\u00e9s de um di\u00e1logo constante com as nossas comunidades ind\u00edgenas, ribeirinhas e rurais, para despertarmos as consci\u00eancias para a\u00e7\u00f5es que gerem produ\u00e7\u00e3o e preserve o meio ambiente\u201d, concluiu Cameli.<\/p>\n","58":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-56774\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018.png\" alt=\"\" width=\"702\" height=\"458\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018.png 702w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018-300x196.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018-696x454.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018-644x420.png 644w\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" \/><\/p>\n<p>O governador Gladson Cameli, dando seguimento \u00e0 sua agenda internacional, participou nesta quinta-feira, 13, de duas agendas do GCF Task Force, ou For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas, evento que promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais, no Centro Cultural de Moyamba, no Peru.<\/p>\n<p>Acompanhado da titular da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), Paola Daniel, o governador acompanhou o lan\u00e7amento do Projeto Alian\u00e7a Empresarial pela Amaz\u00f4nia, em evento que contou com a presen\u00e7a do presidente do Peru, Pedro Castillo.<\/p>\n<p>O objetivo do projeto, de acordo com Castillo, \u00e9 desenvolver um manejo sustent\u00e1vel para enfrentar o desmatamento e impulso desenfreado da agricultura e promover a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>\n<p>\u201cPrecisamos ainda ter um olhar especial para as nossas crian\u00e7as e jovens, que representam o futuro dos nossos estados, prov\u00edncias e pa\u00edses. Se queremos desenvolver uma economia florestal produtiva e sustent\u00e1vel, temos que olhar de maneira especial para a educa\u00e7\u00e3o. E as nossas crian\u00e7as e jovens podem ser vetores fundamentais para a propaga\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos que promovam a preserva\u00e7\u00e3o aliada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, numa nova maneira de entendermos a vida no planeta\u201d, frisou Cameli.<\/p>\n<p>\u201cEstar aqui representando o estado com o governador \u00e9 muito importante, pois precisamos encontrar m\u00e9todos de aliar desenvolvimento sustent\u00e1vel, conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e agroneg\u00f3cio. Precisamos aproveitar essa oportunidade para conversar com os representantes de outros pa\u00edses, ver o que deu certo e adaptar essas propostas para a realidade no Acre\u201d, observou Paola Daniel.<\/p>\n<p>\u201cA participa\u00e7\u00e3o do governador \u00e9 fundamental, pois esse espa\u00e7o do GCF \u00e9 oportuno para reafirmar compromissos institu\u00eddos pelo Estado. Participo das discuss\u00f5es do meio ambiente desde 2012, e o Acre tem uma cultura muito forte no di\u00e1logo e na consulta com os povos ind\u00edgenas; precisamos preservar essas rela\u00e7\u00f5es. Temos um patrim\u00f4nio que precisa ser preservado e essa tem sido a prioridade do governo nos \u00faltimos anos\u201d, destacou Francisca de Lima Costa, l\u00edder do Povo Arara, presidente do comit\u00ea regional da For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas para os Povos Ind\u00edgenas e Comunidades Locais no Brasil e chefe de departamento do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IMC).<\/p>\n<h4>Interc\u00e2mbio de Experi\u00eancias<\/h4>\n<p>Na parte da tarde, o governador participou de uma troca de experi\u00eancias, com o objetivo de apresentar recomenda\u00e7\u00f5es e propostas referentes aos eixos tem\u00e1ticos: pessoas e comunidades; conhecimento, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o; finan\u00e7as, investimento e setor privado; e governo e pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_575363\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-575363\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-575363 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1024x682.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-575363\" class=\"wp-caption-text\">Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Cameli aproveitou a oportunidade para apresentar aos gestores as propostas que governo do Estado tem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel: \u201cNo Acre, estado que governo, temos milhares de hectares de terras degradadas que, se bem aproveitadas, podem impulsionar o nosso agroneg\u00f3cio. Falando de maneira mais direta, n\u00e3o precisamos derrubar nenhuma \u00e1rvore da nossa floresta para plantar soja, milho e uma infinidade de outras culturas agr\u00edcolas. Quero destacar ainda que, quando o meio ambiente \u00e9 tratado com aten\u00e7\u00e3o e cuidado, o agroneg\u00f3cio, que depende do regime de chuvas e outros fatores naturais, tamb\u00e9m \u00e9 beneficiado\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Ao final do evento foi firmada a Declara\u00e7\u00e3o de San Mart\u00edn, documento que prev\u00ea maior articula\u00e7\u00e3o entre os governos dos pa\u00edses envolvidos, com o objetivo de alcan\u00e7ar metas clim\u00e1ticas, tomada de decis\u00f5es p\u00fablicas voltadas aos meio ambiente, promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do setor privado nas pol\u00edticas ambientais, entre outros.<\/p>\n<p>\u201cDevemos realizar as nossas a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas nesse sentido atrav\u00e9s de um di\u00e1logo constante com as nossas comunidades ind\u00edgenas, ribeirinhas e rurais, para despertarmos as consci\u00eancias para a\u00e7\u00f5es que gerem produ\u00e7\u00e3o e preserve o meio ambiente\u201d, concluiu Cameli.<\/p>\n","125":"<p>O governador Gladson Cameli, dando seguimento \u00e0 sua agenda internacional, participou nesta quinta-feira, 13, de duas agendas do GCF Task Force, ou For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas, evento que promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais, no Centro Cultural de Moyamba, no Peru.<\/p>\n<p>Acompanhado da titular da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), Paola Daniel, o governador acompanhou o lan\u00e7amento do Projeto Alian\u00e7a Empresarial pela Amaz\u00f4nia, em evento que contou com a presen\u00e7a do presidente do Peru, Pedro Castillo.<\/p>\n<div id=\"attachment_279687\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279687\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279687\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279687\" class=\"wp-caption-text\">Cameli participou do evento ao lado da secret\u00e1ria de Meio Ambiente, Paola Daniel (E). Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<p>O objetivo do projeto, de acordo com Castillo, \u00e9 desenvolver um manejo sustent\u00e1vel para enfrentar o desmatamento e impulso desenfreado da agricultura e promover a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>\n<p>\u201cPrecisamos ainda ter um olhar especial para as nossas crian\u00e7as e jovens, que representam o futuro dos nossos estados, prov\u00edncias e pa\u00edses. Se queremos desenvolver uma economia florestal produtiva e sustent\u00e1vel, temos que olhar de maneira especial para a educa\u00e7\u00e3o. E as nossas crian\u00e7as e jovens podem ser vetores fundamentais para a propaga\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos que promovam a preserva\u00e7\u00e3o aliada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, numa nova maneira de entendermos a vida no planeta\u201d, frisou Cameli.<\/p>\n<div id=\"attachment_279688\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279688\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279688\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279688\" class=\"wp-caption-text\">Evento promove o compartilhamento de experi\u00eancias entre autoridades governamentais. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<p>\u201cEstar aqui representando o estado com o governador \u00e9 muito importante, pois precisamos encontrar m\u00e9todos de aliar desenvolvimento sustent\u00e1vel, conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e agroneg\u00f3cio. Precisamos aproveitar essa oportunidade para conversar com os representantes de outros pa\u00edses, ver o que deu certo e adaptar essas propostas para a realidade no Acre\u201d, observou Paola Daniel.<\/p>\n<p>\u201cA participa\u00e7\u00e3o do governador \u00e9 fundamental, pois esse espa\u00e7o do GCF \u00e9 oportuno para reafirmar compromissos institu\u00eddos pelo Estado. Participo das discuss\u00f5es do meio ambiente desde 2012, e o Acre tem uma cultura muito forte no di\u00e1logo e na consulta com os povos ind\u00edgenas; precisamos preservar essas rela\u00e7\u00f5es. Temos um patrim\u00f4nio que precisa ser preservado e essa tem sido a prioridade do governo nos \u00faltimos anos\u201d, destacou Francisca de Lima Costa, l\u00edder do Povo Arara, presidente do comit\u00ea regional da For\u00e7a-Tarefa de Governadores para o Clima e Florestas para os Povos Ind\u00edgenas e Comunidades Locais no Brasil e chefe de departamento do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (IMC).<\/p>\n<div id=\"attachment_279690\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279690\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279690\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279690\" class=\"wp-caption-text\">Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<h4>Interc\u00e2mbio de Experi\u00eancias<\/h4>\n<p>Na parte da tarde, o governador participou de uma troca de experi\u00eancias, com o objetivo de apresentar recomenda\u00e7\u00f5es e propostas referentes aos eixos tem\u00e1ticos: pessoas e comunidades; conhecimento, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o; finan\u00e7as, investimento e setor privado; e governo e pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_575363\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-575363\"><\/figure>\n<p>Cameli aproveitou a oportunidade para apresentar aos gestores as propostas que governo do Estado tem para o desenvolvimento sustent\u00e1vel: \u201cNo Acre, estado que governo, temos milhares de hectares de terras degradadas que, se bem aproveitadas, podem impulsionar o nosso agroneg\u00f3cio. Falando de maneira mais direta, n\u00e3o precisamos derrubar nenhuma \u00e1rvore da nossa floresta para plantar soja, milho e uma infinidade de outras culturas agr\u00edcolas. Quero destacar ainda que, quando o meio ambiente \u00e9 tratado com aten\u00e7\u00e3o e cuidado, o agroneg\u00f3cio, que depende do regime de chuvas e outros fatores naturais, tamb\u00e9m \u00e9 beneficiado\u201d, pontuou.<\/p>\n<p>Ao final do evento foi firmada a Declara\u00e7\u00e3o de San Mart\u00edn, documento que prev\u00ea maior articula\u00e7\u00e3o entre os governos dos pa\u00edses envolvidos, com o objetivo de alcan\u00e7ar metas clim\u00e1ticas, tomada de decis\u00f5es p\u00fablicas voltadas aos meio ambiente, promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do setor privado nas pol\u00edticas ambientais, entre outros.<\/p>\n<p>\u201cDevemos realizar as nossas a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas nesse sentido atrav\u00e9s de um di\u00e1logo constante com as nossas comunidades ind\u00edgenas, ribeirinhas e rurais, para despertarmos as consci\u00eancias para a\u00e7\u00f5es que gerem produ\u00e7\u00e3o e preserve o meio ambiente\u201d, concluiu Cameli.<\/p>\n<div id=\"attachment_279703\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279703\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-279703 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-2.jpg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279703\" class=\"wp-caption-text\">Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"740\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 330px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 494px; height: 330px;\" data-original-width=\"494\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"490\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"326\"> <img data-attachment-id=\"279698\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665684689&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;145&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;500&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.00125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2445-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2445-scaled-1.jpg?w=490&#038;h=326&#038;ssl=1\" width=\"490\" height=\"326\" data-original-width=\"490\" data-original-height=\"326\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2445-scaled\" alt=\"GUR_2445-scaled\" style=\"width: 490px; height: 326px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 246px; height: 330px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-2.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279691\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-2.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665682313&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;31&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;4000&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.005&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2085-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-2.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-2.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2085-scaled-2.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2085-scaled\" alt=\"GUR_2085-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279697\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665684648&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;160&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;320&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.00625&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2417-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2417-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2417-scaled\" alt=\"GUR_2417-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 166px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 247px; height: 166px;\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"243\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279694\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665683288&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;26&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.008&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2137-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2137-scaled-1.jpg?w=243&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"243\" height=\"162\" data-original-width=\"243\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2137-scaled\" alt=\"GUR_2137-scaled\" style=\"width: 243px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 247px; height: 166px;\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"243\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279693\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665683157&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;24&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;320&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.000625&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2113-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2113-scaled-1.jpg?w=243&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"243\" height=\"162\" data-original-width=\"243\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2113-scaled\" alt=\"GUR_2113-scaled\" style=\"width: 243px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 246px; height: 166px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279701\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665693819&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;195&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;640&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.002&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2650-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2650-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"162\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2650-scaled\" alt=\"GUR_2650-scaled\" style=\"width: 242px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 330px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 246px; height: 330px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279699\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;4&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665685038&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;16&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;400&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2482-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2482-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2482-scaled\" alt=\"GUR_2482-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279690\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665696747&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;640&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0025&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2861-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2861-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2861-scaled\" alt=\"Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> Em seu discurso, Cameli defendeu a pr\u00e1tica consciente do agroneg\u00f3cio, aliado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Foto: Diego Gurgel\/Secom <\/div> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 494px; height: 330px;\" data-original-width=\"494\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"490\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"326\"> <img data-attachment-id=\"279702\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665695841&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;640&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0015625&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2745-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg?w=490&#038;h=326&#038;ssl=1\" width=\"490\" height=\"326\" data-original-width=\"490\" data-original-height=\"326\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2745-scaled\" alt=\"GUR_2745-scaled\" style=\"width: 490px; height: 326px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 125px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279700\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665693812&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;105&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;640&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.002&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2646-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2646-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2646-scaled\" alt=\"GUR_2646-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279695\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665683928&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;42&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;2500&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0003125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2233-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2233-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2233-scaled\" alt=\"GUR_2233-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279692\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665683147&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;32&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;320&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.002&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2099-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2099-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2099-scaled\" alt=\"GUR_2099-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279696\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1665684466&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;320&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.003125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_2345-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2345-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_2345-scaled\" alt=\"GUR_2345-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","15":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">O Governo do Estado publicou uma s\u00e9rie de exonera\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e outras mudan\u00e7as na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta segunda-feira (17).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As mudan\u00e7as passaram por diversas secretarias do Executivo e Gladson colocou alguns servidores do Estado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de algumas pastas.<\/span><\/p>\n<p><b>Confira a lista dos exonerados:<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar ANDREZA CRISTINA DE MESQUITA BARBOSA do Cargo de Diretora, da Secretaria de Estado da Casa Civil &#8211; SECC<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar JO\u00c3O KENNEDY DE ASSIS ROCHA A do Cargo de Chefe de Departamento<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar BRAYAN MARQUES DAMASCENO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, da Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o &#8211; SEPLAG<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar RAQUEL MORAIS DE CARVALHO\u00a0 do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, da Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o &#8211; SEPLAG<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar GERALDO RENATO RODRIGUES DE MATOS ALMEIDA do cargo de Chefe de Departamento<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar AKEMIA CRISTINA ARA\u00daJO DA CRUZ do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-6, da Secretaria de Estado da Casa Civil &#8211; SECC<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar, a pedido, DIMITRIA MESQUITA SOARES PINTO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-4, da Secretaria de Estado da Casa Civil &#8211; SECC<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar VITOR HUGO CARVALHO CALIXTO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar SUZANA AMARAL DE SOUZA do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-3, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Exonerar MARIANA MARRANE DALMAN BERNARDES do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/span><\/p>\n<p><b>Confira os nomeados:<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear NADISON SILVA BRITO para exercer o Cargo de Chefe de Departamento, na Secretaria de Estado de Ind\u00fastria, Ci\u00eancia e Tecnologia \u2013 SEICT<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear JANAINA COSTA DE SOUSA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-6, na Secretaria de Estado da Casa Civil &#8211; SECC<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear JO\u00c3O KENNEDY DE ASSIS ROCHA para exercer o Cargo de Diretor, na Secretaria de Estado de Ind\u00fastria, Ci\u00eancia e Tecnologia \u2013 SEICT.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear, em substitui\u00e7\u00e3o, RAQUEL MORAIS DE CARVALHO para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, na Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o &#8211; SEPLAG.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear, em substitui\u00e7\u00e3o, ALAN OLIVEIRA DE SOUZA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, na Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o &#8211; SEPLAG<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear AKEMIA CRISTINA ARA\u00daJO DA CRUZ para exercer o Cargo de Chefe de Departamento, na Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear VITOR HUGO CARVALHO CALIXTO O para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-3, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear MARIANA MARRANE DALMAN BERNARDES para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nomear LUCIANE DA CUNHA NOGUEIRA DE SANTANA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As mudan\u00e7as est\u00e3o dispon\u00edveis nas primeiras p\u00e1ginas do DOE. <strong>Confira!<\/strong><\/span><\/p>\n<a href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/DO16659774992214.pdf\" class=\"pdfemb-viewer\" style=\"\" data-width=\"max\" data-height=\"max\"  data-toolbar=\"bottom\" data-toolbar-fixed=\"off\">DO16659774992214<br\/><\/a>\n","57":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-57061\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-06-101105-1.png\" alt=\"\" width=\"695\" height=\"461\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-06-101105-1.png 695w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-06-101105-1-300x199.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-06-101105-1-633x420.png 633w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>\n<p>O Governo do Estado publicou uma s\u00e9rie de exonera\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e outras mudan\u00e7as na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta segunda-feira (17).<\/p>\n<p>As mudan\u00e7as passaram por diversas secretarias do Executivo e Gladson colocou alguns servidores do Estado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de algumas pastas.<\/p>\n<p>Confira a lista dos exonerados:<\/p>\n<p>Exonerar ANDREZA CRISTINA DE MESQUITA BARBOSA do Cargo de Diretora, da Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/p>\n<p>Exonerar JO\u00c3O KENNEDY DE ASSIS ROCHA A do Cargo de Chefe de Departamento<\/p>\n<p>Exonerar BRAYAN MARQUES DAMASCENO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, da Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG<\/p>\n<p>Exonerar RAQUEL MORAIS DE CARVALHO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, da Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG<\/p>\n<p>Exonerar GERALDO RENATO RODRIGUES DE MATOS ALMEIDA do cargo de Chefe de Departamento<\/p>\n<p>Exonerar AKEMIA CRISTINA ARA\u00daJO DA CRUZ do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-6, da Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/p>\n<p>Exonerar, a pedido, DIMITRIA MESQUITA SOARES PINTO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-4, da Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/p>\n<p>Exonerar VITOR HUGO CARVALHO CALIXTO do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/p>\n<p>Exonerar SUZANA AMARAL DE SOUZA do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-3, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/p>\n<p>Exonerar MARIANA MARRANE DALMAN BERNARDES do Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM<\/p>\n<p>Confira os nomeados:<\/p>\n<p>Nomear NADISON SILVA BRITO para exercer o Cargo de Chefe de Departamento, na Secretaria de Estado de Ind\u00fastria, Ci\u00eancia e Tecnologia \u2013 SEICT<\/p>\n<p>Nomear JANAINA COSTA DE SOUSA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-6, na Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/p>\n<p>Nomear JO\u00c3O KENNEDY DE ASSIS ROCHA para exercer o Cargo de Diretor, na Secretaria de Estado de Ind\u00fastria, Ci\u00eancia e Tecnologia \u2013 SEICT.<\/p>\n<p>Nomear, em substitui\u00e7\u00e3o, RAQUEL MORAIS DE CARVALHO para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, na Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG.<\/p>\n<p>Nomear, em substitui\u00e7\u00e3o, ALAN OLIVEIRA DE SOUZA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, na Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG<\/p>\n<p>Nomear AKEMIA CRISTINA ARA\u00daJO DA CRUZ para exercer o Cargo de Chefe de Departamento, na Secretaria de Estado da Casa Civil \u2013 SECC<\/p>\n<p>Nomear VITOR HUGO CARVALHO CALIXTO O para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-3, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/p>\n<p>Nomear MARIANA MARRANE DALMAN BERNARDES para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-2, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/p>\n<p>Nomear LUCIANE DA CUNHA NOGUEIRA DE SANTANA para exercer o Cargo em Comiss\u00e3o, refer\u00eancia CEC-1, na Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o \u2013 SECOM.<\/p>\n<p>As mudan\u00e7as est\u00e3o dispon\u00edveis nas primeiras p\u00e1ginas do DOE.<\/p>\n<div class=\"pdfemb-viewer\">\n<div class=\"pdfemb-pagescontainer grab-to-pan-grab\">\n<div class=\"pdfemb-inner-div pdfemb-page1\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"pdfemb-toolbar pdfemb-toolbar-hover pdfemb-toolbar-bottom\"><\/div>\n<\/div>\n","33":"<p>Com o objetivo de promover a integra\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os de defesa, seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Acre, a Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomados da Escola Superior de Guerra no Acre (Adesg\/AC) e Sebrae no Acre, com apoio da Escola Superior de Guerra (ESG), realizou o 2\u00ba Semin\u00e1rio de Integra\u00e7\u00e3o da Defesa, Seguran\u00e7a e Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social no Acre, nesta segunda-feira, 17, no audit\u00f3rio do Sebrae.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576047\" aria-describedby=\"caption-attachment-576047\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576047 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-576047\" class=\"wp-caption-text\">Encontro foi realizado nesta segunda-feira. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Representando o Estado, o governador Gladson Cameli compareceu ao evento, e destacou os avan\u00e7os na seguran\u00e7a p\u00fablica no Acre.<\/p>\n<p>\u201cNossos n\u00fameros de viol\u00eancia v\u00eam caindo, e precisamos diminuir esses n\u00fameros ainda mais. Como um dos exemplos de sucesso do nosso governo, podemos citar o Grupo Especial de Fronteira (Gefron), que atua em parceria com todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a e resguarda a vida e a soberania do nosso territ\u00f3rio\u201d, destacou o chefe do Executivo.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576046\" aria-describedby=\"caption-attachment-576046\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576046 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-576046\" class=\"wp-caption-text\">Cameli destacou os avan\u00e7os que o Gefron vem realizando na \u00e1rea de fronteira acreana. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ao longo do dia, diversas entidades da sociedade civil e de seguran\u00e7a p\u00fablica vai palestrar sobre diversos temas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>\n<p>De acordo com Lauro Santos, diretor-t\u00e9cnico do Sebrae e delegado representante da Adesg, \u00e9 importante relacionar economia e um ambiente seguro e saud\u00e1vel.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 importante atuar em prol dessa proposta. Tornar um ambiente prop\u00edcio para o desenvolvimento do com\u00e9rcio para os produtores e empreendedores\u201d, afirmou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576038\" aria-describedby=\"caption-attachment-576038\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576038 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-576038\" class=\"wp-caption-text\">&#8220;\u00c9 importante reunir n\u00e3o s\u00f3 as autoridades da seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m trazer para a conversa membros da sociedade civil&#8221;, disse Lauro Santos durante a cerim\u00f4nia. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Participaram tamb\u00e9m da solenidade de abertura as seguintes autoridades: a presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, desembargadora Waldirene Cordeiro; o representante do prefeito de Rio Branco, Rog\u00e9rio Ferreira; diretor de ensino da ESG, contra-almirante Gilberto Louren\u00e7o; o conselheiro do TCE, Valmir Ribeiro; o capit\u00e3o dos portos de Porto Velho, Marcelo de Souza Barbosa; o comandante do destacamento de controle a\u00e9reo de Rio Branco, Edson Barato; o representante da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, Vinicius Mitsurasi; o superintendente da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal inspetor Get\u00falio Maia; o superintendente da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, Eder Manfrim Nonato; o secret\u00e1rio de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica Paulo C\u00e9zar dos Santos; e o secret\u00e1rio de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio Edivan Azevedo.<\/p>\n<h4>O que disseram as autoridades<\/h4>\n<p>&#8220;Nosso objetivo \u00e9 contribuir para o nosso pa\u00eds, sobretudo ajudar aqueles que mais necessitam. O Brasil tem um enorme desafio de proteger a Amaz\u00f4nia, e \u00e9 o que devemos fazer, proteg\u00ea-la at\u00e9 de n\u00f3s mesmos, temos um espa\u00e7o geogr\u00e1fico imenso para cuidar&#8221;, disse a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, Waldirene Cordeiro.<\/p>\n<p>&#8220;Hoje n\u00f3s temos um cen\u00e1rio que combatemos os crimes transfronteiri\u00e7os. O Acre \u00e9 um protagonista numa s\u00e9rie de iniciativas, contribu\u00edmos no cen\u00e1rio nacional para manuten\u00e7\u00e3o das nossas fronteiras. Sem esse trabalho de combate ao crime \u00e9 imposs\u00edvel se falar em soberania nacional&#8221;, comentou Paulo C\u00e9zar do Santos, secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-575928 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576035\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576035'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576037\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576037'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576038\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576038'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576040\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576040'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576041\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576041'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576042\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576042'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576043\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576043'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576044\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576044'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576045\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576045'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576046\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576046'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576047\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576047'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576048\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576048'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576049\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576049'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576050\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576050'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576051\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576051'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled.jpg'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-576052\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-576052'>\n\t\t\t\tFoto: Diego Gurgel\/Secom.\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","124":"<p>Com o objetivo de promover a integra\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os de defesa, seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Acre, a Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomados da Escola Superior de Guerra no Acre (Adesg\/AC) e Sebrae no Acre, com apoio da Escola Superior de Guerra (ESG), realizou o 2\u00ba Semin\u00e1rio de Integra\u00e7\u00e3o da Defesa, Seguran\u00e7a e Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social no Acre, nesta segunda-feira, 17, no audit\u00f3rio do Sebrae.<\/p>\n<div id=\"attachment_279931\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279931\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279931\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?resize=1536%2C1024&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279931\" class=\"wp-caption-text\">Encontro foi realizado nesta segunda-feira. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<p>Representando o Estado, o governador Gladson Cameli compareceu ao evento, e destacou os avan\u00e7os na seguran\u00e7a p\u00fablica no Acre.<\/p>\n<p>\u201cNossos n\u00fameros de viol\u00eancia v\u00eam caindo, e precisamos diminuir esses n\u00fameros ainda mais. Como um dos exemplos de sucesso do nosso governo, podemos citar o Grupo Especial de Fronteira (Gefron), que atua em parceria com todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a e resguarda a vida e a soberania do nosso territ\u00f3rio\u201d, destacou o chefe do Executivo.<\/p>\n<div id=\"attachment_279932\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-279932\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-279932\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1023&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-279932\" class=\"wp-caption-text\">Cameli destacou os avan\u00e7os que o Gefron vem realizando na \u00e1rea de fronteira acreana. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div>\n<p>Ao longo do dia, diversas entidades da sociedade civil e de seguran\u00e7a p\u00fablica vai palestrar sobre diversos temas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>\n<p>De acordo com Lauro Santos, diretor-t\u00e9cnico do Sebrae e delegado representante da Adesg, \u00e9 importante relacionar economia e um ambiente seguro e saud\u00e1vel.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 importante atuar em prol dessa proposta. Tornar um ambiente prop\u00edcio para o desenvolvimento do com\u00e9rcio para os produtores e empreendedores\u201d, afirmou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576038\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-576038\">\n<p><div id=\"attachment_576038\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-576038\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576038 size-large\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-576038\" class=\"wp-caption-text\">\u201c\u00c9 importante reunir n\u00e3o s\u00f3 as autoridades da seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m trazer para a conversa membros da sociedade civil\u201d, disse Lauro Santos durante a cerim\u00f4nia. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/p><\/div><\/figure>\n<p>Participaram tamb\u00e9m da solenidade de abertura as seguintes autoridades: a presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, desembargadora Waldirene Cordeiro; o representante do prefeito de Rio Branco, Rog\u00e9rio Ferreira; diretor de ensino da ESG, contra-almirante Gilberto Louren\u00e7o; o conselheiro do TCE, Valmir Ribeiro; o capit\u00e3o dos portos de Porto Velho, Marcelo de Souza Barbosa; o comandante do destacamento de controle a\u00e9reo de Rio Branco, Edson Barato; o representante da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, Vinicius Mitsurasi; o superintendente da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal inspetor Get\u00falio Maia; o superintendente da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, Eder Manfrim Nonato; o secret\u00e1rio de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica Paulo C\u00e9zar dos Santos; e o secret\u00e1rio de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio Edivan Azevedo.<\/p>\n<h4>O que disseram as autoridades<\/h4>\n<p>\u201cNosso objetivo \u00e9 contribuir para o nosso pa\u00eds, sobretudo ajudar aqueles que mais necessitam. O Brasil tem um enorme desafio de proteger a Amaz\u00f4nia, e \u00e9 o que devemos fazer, proteg\u00ea-la at\u00e9 de n\u00f3s mesmos, temos um espa\u00e7o geogr\u00e1fico imenso para cuidar\u201d, disse a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, Waldirene Cordeiro.<\/p>\n<p>\u201cHoje n\u00f3s temos um cen\u00e1rio que combatemos os crimes transfronteiri\u00e7os. O Acre \u00e9 um protagonista numa s\u00e9rie de iniciativas, contribu\u00edmos no cen\u00e1rio nacional para manuten\u00e7\u00e3o das nossas fronteiras. Sem esse trabalho de combate ao crime \u00e9 imposs\u00edvel se falar em soberania nacional\u201d, comentou Paulo C\u00e9zar do Santos, secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"740\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 330px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 494px; height: 330px;\" data-original-width=\"494\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"490\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"326\"> <img data-attachment-id=\"279941\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666018867&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;26&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6106-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6106-scaled-1.jpg?w=490&#038;h=326&#038;ssl=1\" width=\"490\" height=\"326\" data-original-width=\"490\" data-original-height=\"326\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6106-scaled\" alt=\"GUR_6106-scaled\" style=\"width: 490px; height: 326px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 246px; height: 330px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279945\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666019369&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;52&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;500&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.008&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6154-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6154-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6154-scaled\" alt=\"GUR_6154-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279937\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666017214&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;150&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.004&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5877-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5877-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5877-scaled\" alt=\"GUR_5877-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 166px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 247px; height: 166px;\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"243\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279938\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666017561&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.005&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5956-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5956-scaled-1.jpg?w=243&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"243\" height=\"162\" data-original-width=\"243\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5956-scaled\" alt=\"GUR_5956-scaled\" style=\"width: 243px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 247px; height: 166px;\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"243\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279934\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666015725&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;70&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;3200&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.008&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5772-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5772-scaled-1.jpg?w=243&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"243\" height=\"162\" data-original-width=\"243\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5772-scaled\" alt=\"GUR_5772-scaled\" style=\"width: 243px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 246px; height: 166px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"279942\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666018949&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;26&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6115-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6115-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"162\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6115-scaled\" alt=\"GUR_6115-scaled\" style=\"width: 242px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 330px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 246px; height: 330px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279936\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666016978&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;180&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.004&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5867-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5867-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5867-scaled\" alt=\"GUR_5867-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"279940\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666018259&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.00625&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6036-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6036-scaled-1.jpg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6036-scaled\" alt=\"GUR_6036-scaled\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 494px; height: 330px;\" data-original-width=\"494\" data-original-height=\"330\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"490\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"326\"> <img data-attachment-id=\"279939\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666017868&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;110&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.00625&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5984-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5984-scaled-1.jpg?w=490&#038;h=326&#038;ssl=1\" width=\"490\" height=\"326\" data-original-width=\"490\" data-original-height=\"326\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5984-scaled\" alt=\"GUR_5984-scaled\" style=\"width: 490px; height: 326px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 125px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279943\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666018991&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;29&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6117-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6117-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6117-scaled\" alt=\"GUR_6117-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279944\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666019191&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;35&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;1250&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.008&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_6136-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6136-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_6136-scaled\" alt=\"GUR_6136-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279935\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;3.2&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666016917&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;200&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;2000&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.005&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5862-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5862-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5862-scaled\" alt=\"GUR_5862-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 185px; height: 125px;\" data-original-width=\"185\" data-original-height=\"125\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"181\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"121\"> <img data-attachment-id=\"279933\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled-1.jpg\" data-orig-size=\"1600,1066\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;2.8&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D780&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1666014947&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;29&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;3200&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.003125&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GUR_5751-scaled\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled-1.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5751-scaled-1.jpg?w=181&#038;h=121&#038;ssl=1\" width=\"181\" height=\"121\" data-original-width=\"181\" data-original-height=\"121\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"GUR_5751-scaled\" alt=\"GUR_5751-scaled\" style=\"width: 181px; height: 121px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","56":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-57157\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-17-154205.png\" alt=\"\" width=\"658\" height=\"432\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-17-154205.png 658w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-17-154205-300x197.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-17-154205-640x420.png 640w\" sizes=\"(max-width: 658px) 100vw, 658px\" \/><\/p>\n<p>Com o objetivo de promover a integra\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os de defesa, seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Acre, a Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomados da Escola Superior de Guerra no Acre (Adesg\/AC) e Sebrae no Acre, com apoio da Escola Superior de Guerra (ESG), realizou o 2\u00ba Semin\u00e1rio de Integra\u00e7\u00e3o da Defesa, Seguran\u00e7a e Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social no Acre, nesta segunda-feira, 17, no audit\u00f3rio do Sebrae.<\/p>\n<p>Representando o Estado, o governador Gladson Cameli compareceu ao evento, e destacou os avan\u00e7os na seguran\u00e7a p\u00fablica no Acre.<\/p>\n<p>\u201cNossos n\u00fameros de viol\u00eancia v\u00eam caindo, e precisamos diminuir esses n\u00fameros ainda mais. Como um dos exemplos de sucesso do nosso governo, podemos citar o Grupo Especial de Fronteira (Gefron), que atua em parceria com todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a e resguarda a vida e a soberania do nosso territ\u00f3rio\u201d, destacou o chefe do Executivo.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576046\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-576046\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576046 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1024x682.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6043-scaled.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-576046\" class=\"wp-caption-text\">Cameli destacou os avan\u00e7os que o Gefron vem realizando na \u00e1rea de fronteira acreana. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ao longo do dia, diversas entidades da sociedade civil e de seguran\u00e7a p\u00fablica vai palestrar sobre diversos temas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>\n<p>De acordo com Lauro Santos, diretor-t\u00e9cnico do Sebrae e delegado representante da Adesg, \u00e9 importante relacionar economia e um ambiente seguro e saud\u00e1vel.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 importante atuar em prol dessa proposta. Tornar um ambiente prop\u00edcio para o desenvolvimento do com\u00e9rcio para os produtores e empreendedores\u201d, afirmou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_576038\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-576038\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-576038 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_5781-scaled.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-576038\" class=\"wp-caption-text\">\u201c\u00c9 importante reunir n\u00e3o s\u00f3 as autoridades da seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m trazer para a conversa membros da sociedade civil\u201d, disse Lauro Santos durante a cerim\u00f4nia. Foto: Diego Gurgel\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Participaram tamb\u00e9m da solenidade de abertura as seguintes autoridades: a presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, desembargadora Waldirene Cordeiro; o representante do prefeito de Rio Branco, Rog\u00e9rio Ferreira; diretor de ensino da ESG, contra-almirante Gilberto Louren\u00e7o; o conselheiro do TCE, Valmir Ribeiro; o capit\u00e3o dos portos de Porto Velho, Marcelo de Souza Barbosa; o comandante do destacamento de controle a\u00e9reo de Rio Branco, Edson Barato; o representante da superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, Vinicius Mitsurasi; o superintendente da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal inspetor Get\u00falio Maia; o superintendente da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, Eder Manfrim Nonato; o secret\u00e1rio de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica Paulo C\u00e9zar dos Santos; e o secret\u00e1rio de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio Edivan Azevedo.<\/p>\n<h4>O que disseram as autoridades<\/h4>\n<p>\u201cNosso objetivo \u00e9 contribuir para o nosso pa\u00eds, sobretudo ajudar aqueles que mais necessitam. O Brasil tem um enorme desafio de proteger a Amaz\u00f4nia, e \u00e9 o que devemos fazer, proteg\u00ea-la at\u00e9 de n\u00f3s mesmos, temos um espa\u00e7o geogr\u00e1fico imenso para cuidar\u201d, disse a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, Waldirene Cordeiro.<\/p>\n<p>\u201cHoje n\u00f3s temos um cen\u00e1rio que combatemos os crimes transfronteiri\u00e7os. O Acre \u00e9 um protagonista numa s\u00e9rie de iniciativas, contribu\u00edmos no cen\u00e1rio nacional para manuten\u00e7\u00e3o das nossas fronteiras. Sem esse trabalho de combate ao crime \u00e9 imposs\u00edvel se falar em soberania nacional\u201d, comentou Paulo C\u00e9zar do Santos, secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>\n","4":"<p>A ALA TRADICIONAL do MDB, os chamados \u201ccabe\u00e7as brancas,\u201d j\u00e1 come\u00e7a a discutir a sucess\u00e3o do deputado federal Flaviano Melo (MDB), que n\u00e3o se mostra mais disposto a continuar na presid\u00eancia do partido. O seu mandato se encerra em fevereiro. H\u00e1 uma tend\u00eancia majorit\u00e1ria do MDB de que, pela sua postura de fidelidade partid\u00e1ria, pelo conhecimento pol\u00edtico, lealdade extrema, caso se confirme a negativa de Flaviano em permanecer como presidente, o nome ideal \u00e9 o do ex-prefeito de Cruzeiro do Sul, Vagner Sales (MDB), foto. Descartam a hip\u00f3tese do nome do deputado eleito Emerson Jarude (MDB), sob o argumento do seu pouco tempo de filia\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de maior tradi\u00e7\u00e3o na sigla. Rejeitam tamb\u00e9m a hip\u00f3tese de apoiar a candidatura do deputado eleito Tan\u00edzio de S\u00e1, por tamb\u00e9m ser novo no MDB; e com o agravante de que na \u00faltima campanha n\u00e3o apoiou nenhuma das candidaturas para a C\u00e2mara Federal e nem as majorit\u00e1rias do MDB, e ser aliado do governador Gladson Cameli. \u201cN\u00e3o vamos camelizar o MDB\u201d, falou ontem um dos cabe\u00e7as brancas ao BLOG, que defende que o partido fique independente. \u201cNem o presidente Flaviano Melo (MDB) teve o seu apoio, em que pese ter destinado um grande volume de emendas parlamentares para a prefeitura de Manoel Urbano, quando era gerida por ele\u201d, pontuou um dos membros da Velha Guarda. O presidente Flaviano Melo, que chegou ontem em Rio Branco disse que n\u00e3o se mostra disposto a continuar, depois da sua derrota, mas que este \u00e9 um assunto para um debate interno no MDB, para se chegar a um consenso. O ex-prefeito Vagner Sales falou ontem ao BLOG que, a presid\u00eancia do MDB sempre foi ocupada por figuras tradicionais como Oscar Passos, Nabor Junior, Ruy Lino, Jo\u00e3o Correia, Raimundo Melo, agora o Flaviano Melo, e n\u00e3o se pode quebrar este tradicionalismo. Falou que somente aceitar\u00e1 ser presidente se houver um chamamento do MDB.<\/p>\n<p><strong>RIVAIS EM 2026<\/strong><br \/>\nO SENADOR Petec\u00e3o (PSD) falou ao BLOG ser um direito do prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) ser candidato a senador em 2026, mas que antes ter\u00e1 de se reeleger. \u201cSeremos rivais em 2026, pois tamb\u00e9m serei candidato a mais um mandato no Senado, disse isso a ele\u201d, destacou Petec\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>J\u00c1 TINHA PUBLICADO<\/strong><br \/>\nN\u00e3o \u00e9 novidade a candidatura do Bocalom ao Senado. Logo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da elei\u00e7\u00e3o, o senador M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) revelou ao BLOG que, fez um pacto de jogar recursos na prefeitura de Rio Branco, apoiar a reelei\u00e7\u00e3o de Ti\u00e3o Bocalom, e sua candidatura ao Senado.<\/p>\n<p><strong>DESCONTENTE COM A POL\u00cdTICA<\/strong><br \/>\nENTRANDO para novo mandato de deputada estadual, Ant\u00f4nia Sales (MDB), tem dito no seu c\u00edrculo mais pr\u00f3ximo de que deve ser este o seu \u00faltimo mandato. A compra descarada de votos lhe desencorajou.<\/p>\n<p><strong>PERDEU O JOGO<\/strong><br \/>\nTINHA antecipado que o deputado Luiz Tch\u00ea (PDT) n\u00e3o conseguiria consenso entre os deputados do seu partido, para disputar a presid\u00eancia da ALEAC. O aceite do deputado Pedro Longo (PDT) de entrar na chapa encabe\u00e7ada pelo deputado Luiz Gonzaga (PSDB) para presidente da mesa diretora, como seu vice-presidente; \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o do que foi publicado. O Tch\u00ea perdeu o jogo.<\/p>\n<p><strong>NINGU\u00c9M V\u00c1 SE ADMIRAR<\/strong><br \/>\nN\u00c3O \u00c9 MOMENTO para falar do assunto, at\u00e9 porque ela nem assumiu ainda o mandato de deputada federal mais votada da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m se admire se o Gladson lan\u00e7ar no devido momento a Socorro Neri (PP) para disputar a prefeitura de Rio Branco, em 2026.<\/p>\n<p><strong>OBSERVA\u00c7\u00c3O QUE FAZ SENTIDO<\/strong><br \/>\nOUVI essa semana a observa\u00e7\u00e3o de quem mexe bem as pedras no tabuleiro pol\u00edtico, sobre a hip\u00f3tese do deputado Emerson Jarude (MDB) disputar a PMRB: \u201cQuem votou nele para deputado, n\u00e3o quer dizer que votar\u00e1 para prefeito. Para prefeito, governador, \u00e9 um perfil completamente diferente de candidatura proporcional\u201d. Verdade, S\u00e3o polos bem distintos.<\/p>\n<p><strong>CAMPANHA SUJA<\/strong><br \/>\nNUNCA houve para a presid\u00eancia uma elei\u00e7\u00e3o em que se jogou t\u00e3o sujo numa campanha, como na atual. E, com um fator novo, religiosos comandando as baixarias.<\/p>\n<p><strong>APENAS PARA FIGURA\u00c7\u00c3O<\/strong><br \/>\nFAZER carreata na capital para o Bolsonaro, \u00e9 chover no molhado, porque ele deve repetir no estado a vit\u00f3ria do primeiro turno. Uma vit\u00f3ria de Pirro, os votos do Acre n\u00e3o t\u00eam peso algum na disputa presidencial.<\/p>\n<p><strong>APOIO DO PAL\u00c1CIO<\/strong><br \/>\nO DEPUTADO Nicolau Junior (PP) fez todas as amarra\u00e7\u00f5es para a elei\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima mesa diretora da ALEAC, no dia 2 de fevereiro; com o aval do Pal\u00e1cio Rio Branco. Por isso, ser\u00e1 dif\u00edcil para a candidatura do deputado Luiz Tch\u00ea (PDT), decolar para a presid\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>N\u00c3O SE PRONUNCIARAM<\/strong><br \/>\nNEM A DEPUTADA FEDERAL Mara Rocha (MDB) e nem o vice-governador Major Rocha (MDB), se pronunciaram depois das derrotas para o Governo e C\u00e2mara Federal.<\/p>\n<p><strong>TRAI\u00c7\u00c3O EM MASSA<\/strong><br \/>\nCANDIDATOS ao Senado e \u00e0 C\u00e2mara Federal, que n\u00e3o foram eleitos, reclamam abertamente que investiram pesado em prefeitos, e n\u00e3o tiveram retorno eleitoral.<\/p>\n<p><strong>BAIXO CLERO<\/strong><br \/>\nPELA rela\u00e7\u00e3o dos deputados estaduais eleitos j\u00e1 d\u00e1 para se ter uma base dos que v\u00e3o ficar no chamado alto clero \u2013 os que mais se destacam nos debates \u2013 e os que v\u00e3o integrar o baixo claro, aqueles que viram espectadores.<\/p>\n<p><strong>GRANDE ESPERAN\u00c7A<\/strong><br \/>\nUMA vit\u00f3ria do Lula neste segundo turno trar\u00e1 de cara uma mudan\u00e7a na correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as pol\u00edticas, no estado; as dire\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os federais no Acre ser\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o do PT.<\/p>\n<p><strong>FRASE MARCANTE<\/strong><br \/>\n\u201cDeus est\u00e1 sempre presente, chamado ou n\u00e3o\u201d. Ditado latino.<\/p>\n","79":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-291247\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-Lula-e-Bolsonaro.jpg\" alt=\"\" width=\"954\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-Lula-e-Bolsonaro.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-Lula-e-Bolsonaro-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 954px) 100vw, 954px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><b>Governador Gladson Cameli, ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Jair Bolsonaro &#8211; Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o Marcelo Camargo \/Ag\u00eancia Brasil \/ Time.com<\/b><\/p>\n<p><strong>O grande sonho de quem mora na cidade de Rodrigues Alves, cidade de 20 mil habitantes, \u00e9 sem d\u00favida a constru\u00e7\u00e3o da Ponte ligando as duas margens do rio Juru\u00e1.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Com a BR-364 passando no outro lado do rio, a cidade se isolou e sem uma ponte, n\u00e3o atrai aten\u00e7\u00e3o de quem chega na regi\u00e3o, que segue direto para Cruzeiro do Sul. Al\u00e9m desse problema a popula\u00e7\u00e3o sofre transtorno di\u00e1rio com a travessia demorada e o per\u00edodo do inverno \u00e9 um Deus nos acuda. Centenas de moradores de Rodrigues Alves saem para trabalhar em comunidades da BR e em Cruzeiro do Sul, o que faz o porto virar um caos dependendo da hora e dia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na elei\u00e7\u00e3o de 2018, a esperan\u00e7a de ter a ponte foi alimentada pelo ent\u00e3o candidato e hoje governador Gladson Cameli (PP), que fez o compromisso na campanha e depois de eleito n\u00e3o cumpriu o compromisso firmado.<\/strong><\/p>\n<p><strong> Gladson prometeu algo que estava fora da capacidade financeira do estado do Acre e contava com apoio do presidente Jair Bolsonaro, que nunca destinou um real para iniciar a t\u00e3o sonhada Ponte. Para se ter no\u00e7\u00e3o do tamanho do abandono por parte de Jair Bolsonaro como o povo do Acre, nem as BRs e Rodovias que s\u00e3o de inteira responsabilidade do governo Federal, Bolsonaro foi capaz de consertar.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Com a elei\u00e7\u00e3o de presidente tendo a possibilidade real de uma vit\u00f3ria de Lula (PT), o povo de Rodrigues Alves volta a sonhar e aposta fortemente que a partir de um novo governo as possibilidades ser\u00e3o maiores. Lula foi quem mais trabalhou pelo Acre quando ficou no comando do Brasil e s\u00f3 no estado construiu dezenas de Pontes e outras obras importantes que viabilizaram o desenvolvimento do estado.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Uma coisa \u00e9 certa, a possibilidade da constru\u00e7\u00e3o da Ponte de Rodrigues Alves, passa pela vit\u00f3ria de Lula.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-291251\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n.jpg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n.jpg 1600w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-300x169.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-768x432.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-750x422.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/312317248_672674271239073_409411681749465757_n-1140x641.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-291250\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n.jpg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n.jpg 1600w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-300x169.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-768x432.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-750x422.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309594620_1149151052701272_8562197097608487872_n-1140x641.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-291249\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n.jpg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n.jpg 1600w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-300x169.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-768x432.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-750x422.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/309417796_435543845184303_6526016788189315877_n-1140x641.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-291248\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n.jpg\" alt=\"\" width=\"1158\" height=\"2059\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n.jpg 900w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n-169x300.jpg 169w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n-576x1024.jpg 576w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n-768x1365.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n-864x1536.jpg 864w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/308340556_660591018963887_2962154398946811190_n-750x1333.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 1158px) 100vw, 1158px\" \/><\/p>\n","123":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-280636\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Uma grande carreata em apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do presidente Jair Bolsonaro tomou as ruas de Rio Branco, neste s\u00e1bado, 22. Sob a lideran\u00e7a do governador Gladson Cameli e com participa\u00e7\u00e3o de milhares de apoiadores, o evento reafirmou que o Acre dar\u00e1, proporcionalmente, uma das maiores vota\u00e7\u00f5es do pa\u00eds ao candidato do Partido Liberal (PL), no pr\u00f3ximo dia 30 de outubro.<\/p>\n<p>O evento contou, ainda, com a presen\u00e7a da deputada federal eleita Ant\u00f4nia L\u00facia C\u00e2mara; da senadora e vice-governadora eleita Mailza Gomes; do deputado estadual eleito Afonso Fernandes; e do prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom; entre outros pol\u00edticos.<\/p>\n<p>A Carreata da Vit\u00f3ria formou uma fila quilom\u00e9trica pelas principais ruas e avenidas da capital. Carros e motos enfeitados com as bandeiras do Acre e do Brasil fizeram uma grande festa pela reelei\u00e7\u00e3o do candidato do 22.<\/p>\n<p>\u201cO presidente Bolsonaro tem sido um verdadeiro amigo do Acre\u201d, afirma governador<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-280634\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.11.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.11.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.11.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.11.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.11.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Para Gladson Cameli, a reelei\u00e7\u00e3o do atual presidente da Rep\u00fablica \u00e9 a continuidade de um projeto de sucesso para o Acre e o Brasil. O governador aproveitou para agradecer todo o apoio recebido por Jair Bolsonaro durante o primeiro mandato.<\/p>\n<p>\u201cO presidente Bolsonaro tem sido um verdadeiro amigo do Acre. Ele e toda sua equipe de governo sempre atenderam o nosso estado com muita aten\u00e7\u00e3o e respeito. N\u00e3o tenho d\u00favidas que Jair Messias Bolsonaro \u00e9 o melhor nome para a presid\u00eancia do Brasil e tenho certeza que o povo acreano, mais uma vez, contribuir\u00e1 com essa grande vit\u00f3ria no dia 30. Sou Bolsonaro de manh\u00e3, de tarde e de noite\u201d, afirmou Gladson.<\/p>\n<p>O casal Ildo e Marilene Moura veio celebrar as tr\u00eas d\u00e9cadas de matrim\u00f4nio demonstrando todo apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do presidente. \u201cEstamos com Bolsonaro desde 2018 e acreditamos que ele tem feito muito pelo nosso pa\u00eds. Hoje \u00e9 um dia muito especial para n\u00f3s e fizemos quest\u00e3o de comemorar nossos 30 anos de casamento participando dessa carreata\u201d, disse Marilene.<\/p>\n<p>A carreata saiu do estacionamento do Est\u00e1dio Arena da Floresta, no Segundo Distrito da capital, e percorreu as avenidas Amadeo Barbosa, Cear\u00e1 e Sobral, Rua Minas Gerais e Via Verde. A desmobiliza\u00e7\u00e3o ocorreu na Loja Havan, no Bairro Floresta Sul.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"740\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 331px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"331\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 494px; height: 331px;\" data-original-width=\"494\" data-original-height=\"331\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.12.jpeg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"490\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"327\"> <img data-attachment-id=\"280635\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.12.jpeg\" data-orig-size=\"1280,853\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.12\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.12.jpeg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.12.jpeg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.12.jpeg?w=490&#038;h=327&#038;ssl=1\" width=\"490\" height=\"327\" data-original-width=\"490\" data-original-height=\"327\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.12\" alt=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.12\" style=\"width: 490px; height: 327px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 246px; height: 331px;\" data-original-width=\"246\" data-original-height=\"331\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13.jpeg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"280637\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13.jpeg\" data-orig-size=\"1280,853\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.13\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13.jpeg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13.jpeg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13.jpeg?w=242&#038;h=162&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"162\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.13\" alt=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.13\" style=\"width: 242px; height: 162px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.10.jpeg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"242\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"161\"> <img data-attachment-id=\"280633\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.10.jpeg\" data-orig-size=\"1280,853\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.10\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.10.jpeg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.10.jpeg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.10.jpeg?w=242&#038;h=161&#038;ssl=1\" width=\"242\" height=\"161\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"161\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.10\" alt=\"WhatsApp Image 2022-10-22 at 17.35.10\" style=\"width: 242px; height: 161px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","78":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-291386\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque.jpeg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"853\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque.jpeg 1280w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque-300x200.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque-768x512.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque-750x500.jpeg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Apos-Cameli-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-Gladson-convoque-1140x760.jpeg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>O concurso tem validade de dois anos, podendo ser prorrogado por igual per\u00edodo. Durante o curso, cada aluno soldado combatente receber\u00e1, mensalmente, R$ 4.344,22 &#8211; Foto: Marcos Vicentti \/ Secom<\/strong><\/p>\n<p><strong>N\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o governador Gladson Cameli est\u00e1 preocupado somente em gerar emprego e renda para o estado do Amazonas, ocasi\u00e3o em que esquece de trazer melhorias para o pr\u00f3prio estado, e oportunizar essa gente.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Mesmo sabendo da promessa que fez na primeira campanha em que concorria ao cargo de governador do estado do Acre, e sabendo ainda do baixo efetivo na corpora\u00e7\u00e3o militar, Gladson ap\u00f3s eleito e ao exercer o mandato, simplesmente n\u00e3o convocou o cadastro de reserva, mas como se tratava de uma promessa de campanha feita pelo governador, o cadastro de reserva decidiu fazer manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive ficaram acampados em frente ao Pal\u00e1cio Rio Branco e a Assembleia Legislativa.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Contudo, ap\u00f3s a grande press\u00e3o que sofreu por parte do cadastro de reserva e de alguns deputados, Gladson convocou alguns dos aprovados, mas permaneceu um d\u00e9ficit de mais de mil vagas na corpora\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Diante da situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, no dia 24 de setembro, com pedido de tutela antecipada para obrigar o Estado a convocar os bombeiros aprovados no \u00faltimo concurso, realizado em janeiro deste ano.<\/strong><\/p>\n<p><strong>No pedido, o MP-AC destacou tamb\u00e9m que a homologa\u00e7\u00e3o dos aprovados foi feita em junho e o curso de forma\u00e7\u00e3o iria iniciar no dia 8 de agosto. Contudo, o Estado alegou conflito com a Lei de Responsabilidade Fiscal e legisla\u00e7\u00e3o eleitoral para n\u00e3o realizar a contrata\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Uma situa\u00e7\u00e3o \u00f3bvia, haja vista que, ao longo de seu primeiro mandato, Gladson foi acusado de transformar o governo do estado em um cabide de emprego, inclusive boa parte destas contrata\u00e7\u00f5es seriam para angariar apoio pol\u00edtico, o que resultou na sobrecarga em cima do er\u00e1rio p\u00fablico e foi necess\u00e1rio conter para n\u00e3o ultrapassar as margens estabelecidas pelo Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/strong><\/p>\n<p><strong>J\u00e1 no dia 20 de abril, o Juizado Especial da Fazenda P\u00fablica de Rio Branco deferiu tutela de urg\u00eancia e determinou que o governo e o Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o suspendesse a prova de aptid\u00e3o f\u00edsica e o exame psicot\u00e9cnico do concurso devido ao curto prazo estipulado para a apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Oito dia depois, a Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag) convocou mais de 600 aprovados para a segunda fase do processo de classifica\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>No \u00faltimo dia 19, a ju\u00edza Zenair Bueno, titular da 2\u00aa Vara de Fazenda P\u00fablica da Comarca de Rio Branco deferiu o pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia feito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre (MP-AC) e determinou que o Estado convocasse os 249 aprovados no concurso.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na decis\u00e3o, a magistrada determinou ainda que o curso de forma\u00e7\u00e3o iniciasse em um prazo de 20 dias, a contar da intima\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de multa di\u00e1ria no valor de R$ 1mil. Logo ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial, o governo chegou a informar que o Estado iria cumprir &#8220;imediatamente&#8221; a determina\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>As vagas s\u00e3o para o cargo de aluno soldado combatente da corpora\u00e7\u00e3o. As matr\u00edculas s\u00e3o realizadas entre os dias 31 de outubro e 4 de novembro, na diretoria de ensino do Corpo de Bombeiros, no Centro Integrado de Ensino e Pesquisa de Seguran\u00e7a e Justi\u00e7a Francisco Mangabeira (Cieps), em Rio Branco. J\u00e1 a aula inaugural do curso de forma\u00e7\u00e3o come\u00e7a no dia 21 de novembro.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Inicialmente, o certame previa o preenchimento de 153 vagas, mas ap\u00f3s a retirada da cl\u00e1usula de barreira do edital, o quantitativo foi aumentado para 249 oportunidades. O concurso tem validade de dois anos, podendo ser prorrogado por igual per\u00edodo. Durante o curso, cada aluno soldado combatente receber\u00e1, mensalmente, R$ 4.344,22.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ap\u00f3s determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, o governo do estado convocou 249 candidatos aprovados para o cargo de alunos soldados no concurso do Corpo de Bombeiros Militar do Acre. A convoca\u00e7\u00e3o foi publicada na edi\u00e7\u00e3o desta segunda-feira (24) do Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE).<\/strong><\/p>\n<p><strong>A lista com os nomes dos convocados para fazer a matr\u00edcula no curso de forma\u00e7\u00e3o de aluno soldado pode ser consultada a partir da p\u00e1gina 10 do DOE.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-291380\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Governo-do-Estado-convocou-249-aprovados-no-concurso.jpg\" alt=\"\" width=\"1082\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Governo-do-Estado-convocou-249-aprovados-no-concurso.jpg 714w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Governo-do-Estado-convocou-249-aprovados-no-concurso-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1082px) 100vw, 1082px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Governo do Estado convocou 249 aprovados no concurso p\u00fablico do Corpo de Bombeiros do Acre. Edital foi publicado na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial desta segunda-feira, 24. Foto: Secom<\/strong><\/p>\n","3":"<p>O governador Glasdon Cameli vai liderar uma motocarreata de apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do presidente Jair Bolsonaro neste s\u00e1bado, 29, em Cruzeiro do Sul. O evento est\u00e1 marcado para as 8 horas da manh\u00e3 com sa\u00edda da Ponte da Uni\u00e3o.<\/p>\n<p>No domingo, 30, Cameli votar\u00e1 em Cruzeiro do Sul no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. Ele vai \u00e0 urna na parte da manh\u00e3 na Escola Hugo Carneiro e seguir\u00e1 no munic\u00edpio.<\/p>\n<p>De acordo com a Assessoria de Cameli, ele chegar\u00e1 em Cruzeiro do Sul na tarde de sexta-feira, 28, feriado do Dia do Servidor P\u00fablico.<\/p>\n<p>No primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es o gestor votou acompanhado do filho Guilherme, da m\u00e3e Linda Cameli, prefeito Zequinha Lima e deputados estaduais Nicolau J\u00fanior e Lu\u00eds Gonzaga. Ele aguardou o resultado da elei\u00e7\u00e3o que lhe garantiu a reelei\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e depois seguiu para Rio Branco onde houve comemora\u00e7\u00e3o em frente ao Pal\u00e1cio Rio Branco.<\/p>\n","97":"<p>O governador Gladson Cameli publicou um decreto, no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE), desta quinta-feira, 27, no qual institui a Comiss\u00e3o de que ser\u00e1 respons\u00e1vel pela transi\u00e7\u00e3o de legislatura e fez a nomea\u00e7\u00e3o dos membros que v\u00e3o integr\u00e1-la.<\/p>\n<p>O documento diz que a comiss\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel pela transi\u00e7\u00e3o de legislatura e pela implanta\u00e7\u00e3o de processo de revis\u00e3o das estruturas administrativas do Poder Executivo, e tem como objetivo fortalecer a capacidade institucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.<\/p>\n<h3><strong>Veja as atribui\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o:<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>\u00a0Supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos atos de governo necess\u00e1rios \u00e0 transi\u00e7\u00e3o da legislatura, de acordo com as exig\u00eancias legais e regulamentares;<\/li>\n<li>Proposi\u00e7\u00e3o de normas com o objetivo de revisar a estrutura organizacional dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual;<\/li>\n<li>Requisitar aos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de m\u00e9rito referentes aos trabalhos da Comiss\u00e3o, fixando prazo para resposta, sob pena de responsabilidade;<\/li>\n<li>Exercer outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem determinadas pelo Governador.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Os membros da Comiss\u00e3o s\u00e3o indicados pelo governador, e se reunir\u00e3o em car\u00e1ter ordin\u00e1rio semanalmente e em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio sempre que convocado pelo seu Coordenador. Com isso, a comiss\u00e3o ficar formada da seguinte forma:<\/p>\n<figure id=\"attachment_629603\" aria-describedby=\"caption-attachment-629603\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-629603\" src=\"http:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Jonathan-Donadoni-600x361.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"361\" srcset=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Jonathan-Donadoni-600x361.jpg 600w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Jonathan-Donadoni-300x180.jpg 300w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Jonathan-Donadoni-768x462.jpg 768w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Jonathan-Donadoni.jpg 1244w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-629603\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, coordenar\u00e1 a comiss\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o<\/figcaption><\/figure>\n<ul>\n<li>Coordenador: Jonathan Xavier Donadoni;<\/li>\n<li>Membro: Andrey Cezar Windscheid Cruzeiro de Hollanda;<\/li>\n<li>Membro: Ricardo Brand\u00e3o dos Santos;<\/li>\n<li>Membro: Marcos Ant\u00f4nio Santiago Motta;<\/li>\n<li>Membro: Jos\u00e9 Rosemar Andrade De Messias;<\/li>\n<li>Membro: Alysson Bestene Lins;<\/li>\n<li>Membro: Paulo Cezar Rocha Dos Santos;<\/li>\n<li>Membro: Jos\u00e9 Amar\u00edsio Freitas de Souza;<\/li>\n<li>Convidado: Luiz Gonzaga Calixto Neto.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","14":"<p>Uau!<strong> A primeira-dama do Acre Ana Paula Cameli<\/strong>\u00a0deixou os seus seguidores babando ao compartilhar um clique em seu perfil das redes sociais em clima de<strong> \u2018TBT\u2019<\/strong>.<\/p>\n<p>Nesta quinta-feira (27), em seu Instagram, a advogada acreana aparece bem plena, esbanjando muita beleza e boa forma, usando um look misterioso. No clique <em>preto &amp; branco<\/em>, Ana Paula usou apenas a <em>#tbt<\/em> como legenda.<\/p>\n<p><strong> Veja o story na \u00edntegra:<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_780041\" aria-describedby=\"caption-attachment-780041\" style=\"width: 676px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-780041\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35-676x1200.jpeg?resize=676%2C1200&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"676\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=676%2C1200&amp;ssl=1 676w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=282%2C500&amp;ssl=1 282w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=141%2C250&amp;ssl=1 141w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=768%2C1364&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=865%2C1536&amp;ssl=1 865w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=1153%2C2048&amp;ssl=1 1153w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=150%2C266&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=300%2C533&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=696%2C1236&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=1068%2C1896&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?resize=237%2C420&amp;ssl=1 237w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1DEA188F-30C7-4D5E-889B-E1BF8D038F35.jpeg?w=1284&amp;ssl=1 1284w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-780041\" class=\"wp-caption-text\">Reprodu\u00e7\u00e3o\/ Instagram<\/figcaption><\/figure>\n","100":"<div id=\"chunk-fk8g7\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"39\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> governador Gladson Cameli (PP) instituiu atrav\u00e9s de um decreto a Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o do governo do Acre. A cria\u00e7\u00e3o do grupo e nomea\u00e7\u00e3o dos participantes foi publicada na edi\u00e7\u00e3o desta quinta-feira (27) do Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-npn9\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O grupo vai ficar respons\u00e1vel pela transi\u00e7\u00e3o de legislatura e pela implanta\u00e7\u00e3o de processo de revis\u00e3o das estruturas administrativas do Poder Executivo. O objetivo, segundo a publica\u00e7\u00e3o, \u00e9 fortalecer a capacidade institucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-1enh0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Gladson Cameli foi reeleito governador do Acre\u00a0no \u00faltimo dia 2 de outubro para os pr\u00f3ximos quatro anos. Ele toma posse em 1\u00ba de janeiro de 2023, e ter\u00e1 como vice a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9qn9v\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fa4c5\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"19\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Com 56,75% dos votos v\u00e1lidos, Cameli teve 242.100 votos , contra 24,21%, sendo 103.265 votos de Jorge Viana, PT.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9m8df\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Entre as compet\u00eancias da comiss\u00e3o est\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"66\" data-block-id=\"9\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>a supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o dos atos de governo necess\u00e1rios \u00e0 transi\u00e7\u00e3o da legislatura, de acordo com as exig\u00eancias legais e regulamentares;<\/li>\n<li>a proposi\u00e7\u00e3o de normas com o objetivo de revisar a estrutura organizacional dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual;<\/li>\n<li>requisitar aos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de m\u00e9rito referentes aos trabalhos da comiss\u00e3o, fixando prazo para resposta, sob pena de responsabilidade;<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7natk\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"41\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag) e Secretaria de Estado da Casa Civil \u00e9 que v\u00e3o prestar apoio administrativo aos trabalhos da comiss\u00e3o. Conforme o decreto, o grupo deve se reunir semanalmente ou quando convocado pelo coordenador.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"11\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Nomes da equipe de transi\u00e7\u00e3o:<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"12\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>Jonathan Xavier Donadoni (Coordenador)<\/li>\n<li>Andrey Cezar Windscheid Cruzeiro de Hollanda (membro)<\/li>\n<li>Ricardo Brand\u00e3o dos Santos (membro)<\/li>\n<li>Marcos Ant\u00f4nio Santiago Motta (membro)<\/li>\n<li>Jos\u00e9 Rosemar Andrade De Messias (membro)<\/li>\n<li>Alysson Bestene Lins (membro)<\/li>\n<li>Paulo Cezar Rocha dos Santos (membro)<\/li>\n<li>Jos\u00e9 Amar\u00edsio Freitas de Souza (membro)<\/li>\n<li>Luiz Gonzaga Calixto Neto (membro)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-93ech\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"47\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Todos os membros da comiss\u00e3o j\u00e1 fazem parte do governo, seja \u00e0 frente de secretarias ou outras reparti\u00e7\u00f5es. A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 o economista Luiz Calixto, que \u00e9 auditor da Secretaria de Fazendo do Estado e que foi um dos principais articuladores da campanha eleitoral de Cameli.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","13":"<p>Fontes confi\u00e1veis confirmaram \u00e0 <strong>coluna Douglas Richer<\/strong>, do site<strong> ContilNet<\/strong>, nesta semana, que o governador <strong>Gladson Cameli<\/strong> e a advogada <strong>Ana Paula Cameli<\/strong> est\u00e3o em fase de separa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O fim do casamento de anos, que trouxe \u00e0 vida o pequeno Guilherme Cameli, vem sendo especulado h\u00e1 algum tempo nas redes sociais.<\/p>\n<figure id=\"attachment_780244\" aria-describedby=\"caption-attachment-780244\" style=\"width: 696px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-780244 size-large\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=696%2C461&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=1200%2C794&amp;ssl=1 1200w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=500%2C331&amp;ssl=1 500w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=250%2C165&amp;ssl=1 250w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=768%2C508&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=150%2C99&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=300%2C199&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=696%2C461&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=1068%2C707&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?resize=634%2C420&amp;ssl=1 634w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/1A58C601-C26F-4645-9025-FD0F557588C2.jpeg?w=1284&amp;ssl=1 1284w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-780244\" class=\"wp-caption-text\">O fim do casamento de anos, que trouxe \u00e0 vida o pequeno Guilherme Cameli. Reprodu\u00e7\u00e3o<\/figcaption><\/figure>\n<p>O processo de separa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feito de forma amig\u00e1vel, foi o que garantiu tamb\u00e9m a fonte.<\/p>\n<p>Procurado pela reportagem do<strong> ContilNet<\/strong>, o governador foi questionado sobre o assunto, mas preferiu n\u00e3o se posicionar.<\/p>\n<figure id=\"attachment_780245\" aria-describedby=\"caption-attachment-780245\" style=\"width: 960px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-780245\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=696%2C463&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"463\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?w=960&amp;ssl=1 960w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=500%2C333&amp;ssl=1 500w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=250%2C166&amp;ssl=1 250w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=768%2C511&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=150%2C100&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=696%2C463&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/E5C53430-4098-42B3-836B-1A4D3576009C.jpeg?resize=631%2C420&amp;ssl=1 631w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-780245\" class=\"wp-caption-text\">Reprodu\u00e7\u00e3o<\/figcaption><\/figure>\n","77":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-291545\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-do-Acre.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"475\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-do-Acre.jpg 800w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-do-Acre-300x178.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-do-Acre-768x456.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-Cameli-do-Acre-750x445.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p><strong>No governo Gladson Cameli alunos da escola Val\u00e9rio Bispo Sabala do ramal do 18 est\u00e3o a oito dia sem estudar por falta de transporte\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>O descaso do governador Gladson Cameli com a educa\u00e7\u00e3o estadual do Acre continua ao longo desses quase quatro anos de gest\u00e3o, onde os mais prejudicados s\u00e3o os alunos sobretudo da zona rural que muitos deles est\u00e3o sem frequentar a escola por falta de transporte escolar, como \u00e9 o caso dos alunos do ramal do km 18, em Brasileia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Em conversa com uma fam\u00edlia da localidade, foi informado para a reda\u00e7\u00e3o do portal 3 de Julho Not\u00edcias que em m\u00e9dia 20 alunos entre 14 e 7 anos est\u00e3o h\u00e1 pelo menos 10 dias sem ir para a escola Val\u00e9ria Bispo Sabala porque o transporte chamado pau de arara de placa MZW3D71 n\u00e3o est\u00e1 passando no ramal para transportar os alunos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Segundo informa\u00e7\u00f5es, o motivo da aus\u00eancia de transporte seria a falta de pagamento e enquanto os alunos est\u00e3o prejudicados sem ir para a escola as aulas est\u00e3o acontecendo normalmente. Vale ressaltar ainda que al\u00e9m da falta do caminh\u00e3o, quando tem transporte os alunos se arriscam em ir para a escola sem o m\u00ednimo de seguran\u00e7a e sem um monitor para cuidar do alunos ao longo do trajeto entre escola e a resid\u00eancia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>A fam\u00edlia alega ainda que este mesmo caminh\u00e3o realiza frete com frequ\u00eancia no per\u00edodo em que transporta alunos, os estudantes chegam a se queixarem para seus pais pelo fato de o caminh\u00e3o na maioria das vezes estar sujo e chegar atrasado para buscar os alunos na escola.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tentamos contato com o n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o de Brasileia para saber a previs\u00e3o que esses alunos tem para voltar para a escola, mas at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria n\u00e3o obtivemos \u00eaxito, desde j\u00e1 o espa\u00e7o fica aberto para os devidos esclarecimentos.<\/strong><\/p>\n","96":"<div class=\"jeg_video_container jeg_video_content\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"Gladson Cameli deixou recado para os eleitores\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Mathuz5vUIQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<p>O governador do Acre, Gladson Cameli, se deslocou para Cruzeiro do Sul, no interior estado, sua cidade natal, onde vota, na manh\u00e3 deste domingo, 30. Ao sair de casa, ele usou o Instagram, onde deixou um recado para os eleitores, para que n\u00e3o deixem de votar.<\/p>\n<p>\u201cElei\u00e7\u00f5es presidenciais, e em alguns estados para governador. Vamos todos brasileiros cumprir com nossa obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 votar para que a gente possa realmente sonhar com um Brasil cada vez mais pr\u00f3spero, mais justo e mais pr\u00f3ximo das pessoas que precisam\u201d, disse.<\/p>\n<p>O governador deve votar \u00e0s 11h, na Escola Governador Hugo Carneiro em Cruzeiro do Sul. O <a href=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/gladson-cameli-do-progressistas-e-reeleito-governador-do-acre-com-5676-dos-votos-validos\/\">Progressista foi reeleito governador do Acre, com 242.100 votos,<\/a> o que equivale a 56,75% dos votos v\u00e1lidos, no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es, no \u00faltimo dia 2.<\/p>\n<p>\u201cHoje, n\u00f3s vamos fechar um ciclo de opini\u00f5es diferentes e ideologias. Mas, o que mais importa pra n\u00f3s \u00e9 o respeito com as pessoas. Sou muito grato a Deus e ao povo do meu estado que me concedeu o segundo mandato de governador e vou continuar com minha luta\u201d, acrescentou.<\/p>\n<p>Devem ir \u00e0s urnas, no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es no Acre, mais de 588,4 mil eleitores, com a miss\u00e3o de escolher presidente do pa\u00eds pelos pr\u00f3ximos quatro anos.<\/p>\n","95":"<p>O governador reeleito Gladson Cameli (PP) votou, na manh\u00e3 deste domingo, 30, na escola Governador Hugo Carneiro, em Cruzeiro do Sul, sua cidade natal. Vitorioso no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es, Gladson chegou acompanhado de assessores e entrou no col\u00e9gio com a pequena \u00c1gata, menina cruzeirense que lhe esperou na porta da institui\u00e7\u00e3o. Ele votou depois das 11 horas.<\/p>\n<p>Cameli que faz campanha para o presidente Jair Bolsonaro, se mostra otimista neste segundo turno.<\/p>\n<p>\u201cEu e a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o vamos com o candidato do 22. Bolsonaro, sem d\u00favida, j\u00e1 mostrou que \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o Acre e o Brasil\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>Segundo o governador, a democracia \u00e9 o melhor processo para assegurar que cada cidad\u00e3o tenho direito ao voto para fazer suas pr\u00f3prias escolhas.<\/p>\n<p>\u201cA democracia \u00e9 soberana e a vontade popular merece sempre ser respeitada\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>Devem ir \u00e0s urnas, no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es no Acre, mais de 587,2 mil eleitores, com a miss\u00e3o de escolher presidente do pa\u00eds pelos pr\u00f3ximos quatro anos. Por conta do hor\u00e1rio unificado, a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 encerrada \u00e0s 15h.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/CkWBB1Qrnxw\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Ver essa foto no Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tv\/CkWBB1Qrnxw\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Gladson Cameli (@gladsoncameli)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n","2":"<p>O governador Gladson Cameli (PP) votou as 11 horas da manh\u00e3 na Escola Hugo Carneiro em Cruzeiro do Sul. Em coletiva para a imprensa, Cameli disse estar confiante na reelei\u00e7\u00e3o do presidente Jair Bolsonaro, mas que em caso da vit\u00f3ria de Lula, n\u00e3o ter\u00e1 nenhum problema em buscar recursos para o Acre junto ao presidente petista.<\/p>\n<p>Ele destacou que durante a campanha o presidente Jair Bolsonaro mudou de posi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alguns temas e chegou a pedir desculpas. Cameli acredita que Bolsonaro seguir\u00e1 tendo no Acre o maior percentual de vota\u00e7\u00e3o do Brasil proporcionalmente.<\/p>\n<p>&#8220;Eu acredito que o Acre dar\u00e1 a vit\u00f3ria a ele com maior percentual do Brasil. Que prevale\u00e7a a vontade do povo e estou confiante na vit\u00f3ria do atual presidente para dar continuidade a um trabalho&#8221;, citou.<\/p>\n<p>Mas se a vit\u00f3ria for do ex-presidente Lula, o governador disse que n\u00e3o ter\u00e1 problema em ir \u00e0 Bras\u00edlia em busca de recursos para o Acre. &#8220;Eu vou cumprir meu papel institucional de governador e tem que ajudar o Acre, que faz parte da federa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque se n\u00e3o ajudar serei o primeiro a dizer para o povo. O governo federal ser\u00e1 sim parceiro do Acre. Desejo sucesso, paci\u00eancia e harmonia para o presidente eleito. Eu sou otimista e acredito que amanh\u00e3 n\u00e3o ter\u00e1 mais guerra e intriga&#8221;.<\/p>\n<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua gest\u00e3o, Gladson disse que a equipe econ\u00f4mica est\u00e1 fazendo um levantamento do que ser\u00e1 feito agora, at\u00e9 para decidir valor do abono a ser concedido. &#8220;Depois de tudo vamos abaixar os \u00e2nimos e por em pr\u00e1tica tudo que dissemos na campanha. Vamos ver o que ser\u00e1 poss\u00edvel fazer, dar de abono para n\u00e3o criar expectativas&#8221;, concluiu.<\/p>\n<h2>Veja o v\u00eddeo:<\/h2>\n<div id=\"wpfp_2ce49747e0bd397dec4086c0e4182614\" class=\"flowplayer no-brand is-splash no-svg is-paused skin-youtuby fp-full  bottom-fs\" style=\"position:relative; max-width: 640px; max-height: 352px; \" data-ratio=\"0.55\">\n\t<div class=\"fp-ratio\" style=\"padding-top: 55%\"><\/div>\n\t<div class=\"fp-ui\"><noscript>Please enable JavaScript<\/noscript><div class=\"fp-play fp-visible\"><svg class=\"fp-play-rounded-fill\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 100 100\"><defs><style>.a{fill:#000;opacity:0.65;}.b{fill:#fff;opacity:1.0;}<\/style><\/defs><title>play-rounded-fill<\/title><path class=\"fp-color-play\" d=\"M49.9217-.078a50,50,0,1,0,50,50A50.0564,50.0564,0,0,0,49.9217-.078Z\"\/><path class=\"b\" d=\"M35.942,35.2323c0-4.7289,3.3506-6.6637,7.446-4.2971L68.83,45.6235c4.0956,2.364,4.0956,6.2319,0,8.5977L43.388,68.91c-4.0954,2.364-7.446.43-7.446-4.2979Z\" filter=\"url(#f1)\"\/><\/svg><\/div><div class=\"fp-preload\"><b><\/b><b><\/b><b><\/b><b><\/b><\/div><\/div>\n<div class='fvp-share-bar'><ul class=\"fvp-sharing\">\n    <li><a class=\"sharing-facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F10%2F30%2Fdepois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=ac24horas.com+-+Not%C3%ADcias+do+Acre+&url=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F10%2F30%2Fdepois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-email\" href=\"mailto:?body=Check%20out%20the%20amazing%20video%20here%3A%20https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F10%2F30%2Fdepois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li><\/ul><div><a class=\"sharing-link\" href=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/30\/depois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro\/\" target=\"_blank\">Link<\/a><\/div><\/div>\n<\/div>\n\t<div class=\"fp-playlist-external fv-playlist-design-2017 visible-captions fp-playlist-horizontal skin-youtuby\" rel=\"wpfp_2ce49747e0bd397dec4086c0e4182614\">\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/0pF7RKX23lc\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:VT PMRB FEIRAS BORA PRA FEIRA\"}],\"click\":\"http:\\\/\\\/www.riobranco.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t\t<a style='display: none' itemprop=\"video\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/VideoObject\"  href='#' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/ac24horas.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/10\\\/WhatsApp-Video-2022-10-30-at-11.36.14.mp4\",\"type\":\"video\\\/mp4\"}]}'><div class='fvp-playlist-thumb-img'><div class='fvp-playlist-thumb-img no-image'><\/div><\/div><meta itemprop=\"name\" content=\"Depois de votar, Cameli diz que Acre dever\u00e1 repetir a maior vota\u00e7\u00e3o do Brasil para Bolsonaro\" \/>\n        <meta itemprop=\"description\" content=\"O governador Gladson Cameli (PP) votou as 11 horas da manh\u00e3 na Escola Hugo Carneiro em Cruzeiro do Sul. Em coletiva para a imprensa, Cameli disse estar confiante na reelei\u00e7\u00e3o&hellip;\" \/>\n        <meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\" \/>\n        <meta itemprop=\"contentURL\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/30\/depois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro\/\" \/>\n        <meta itemprop=\"uploadDate\" content=\"2022-10-30\" \/><\/a>\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/0pF7RKX23lc\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:VT PMRB FEIRAS BORA PRA FEIRA\"}],\"click\":\"http:\\\/\\\/www.riobranco.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t<\/div>\n\n","94":"<p>Ap\u00f3s a vit\u00f3ria de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), neste domingo, 30, o governador Gladson Cameli, que foi reeleito no primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es, parabenizou aos envolvidos em todo o processo eleitoral, e afirmou estar pronto para trabalhar em harmonia com o governo federal a partir do ano que vem.<\/p>\n<p>O governador disse que deve ser respeitada a vontade popular, que<a href=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/lula-e-eleito-presidente-do-brasil-apos-segundo-turno-acirrado-contra-bolsonaro\/\"> elegeu Lula com 50,85% dos votos,<\/a> com dados atualizados \u00e0s 18h07, hor\u00e1rio do Acre.<\/p>\n<p>&#8220;Aos representantes do povo, cabe a miss\u00e3o de compreender e respeitar a vontade popular. Por isso, cumprimentamos Luis In\u00e1cio Lula da Silva pela sua elei\u00e7\u00e3o ao cargo de presidente do Brasil a partir de 2023&#8221;, manifestou o governador.<\/p>\n<p><strong>\u00a0Veja nota na \u00edntegra<\/strong><\/p>\n<p><em>O governador do estado, Gladson Cameli, vem a p\u00fablico atrav\u00e9s dessa nota expressar seu posicionamento a respeito das elei\u00e7\u00f5es de 2\u00ba turno no Acre:<\/em><\/p>\n<p><em>Antes de tudo, quero parabenizar os ju\u00edzes eleitorais, mes\u00e1rios, fiscais e, principalmente, os eleitores pela vota\u00e7\u00e3o pac\u00edfica e ordeira que tivemos em nosso estado, em mais uma clara demonstra\u00e7\u00e3o de respeito \u00e0 democracia.<\/em><\/p>\n<p><em>Aos representantes do povo, cabe a miss\u00e3o de compreender e respeitar a vontade popular. Por isso, cumprimentamos Luis In\u00e1cio Lula da Silva pela sua elei\u00e7\u00e3o ao cargo de presidente do Brasil a partir de 2023.<\/em><\/p>\n<p><em>Estamos prontos para trabalhar em harmonia com o governo federal buscando o entendimento e a supera\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios desafios que nosso estado enfrenta. Dessa forma, renovamos nosso compromisso de trabalhar para o benef\u00edcio das pessoas e acima dos interesses pol\u00edticos.<\/em><br \/>\n<em>\u00a0<\/em><br \/>\n<em>\u00a0Gladson de Lima Cameli\u2028 -Governador do Estado do Acre<\/em><\/p>\n","122":"<div id=\"attachment_281643\" style=\"width: 1102px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-281643\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-281643 size-full\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.35.jpeg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.35.jpeg?w=1092&amp;ssl=1 1092w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.35.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.35.jpeg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.35.jpeg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-281643\" class=\"wp-caption-text\">Momento em que Gladson Cameli votou na cidade de Cruzeiro de Sul &#8211; Foto\/Assessoria<\/p><\/div>\n<p>O governador do Acre, Gladson Cameli, publicou um anota de Parab\u00e9ns para o novo presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que ir\u00e1 assumir a partir de 2023. Veja nota<\/p>\n<p>Antes de tudo, quero parabenizar os ju\u00edzes eleitorais, mes\u00e1rios, fiscais e, principalmente, os eleitores pela vota\u00e7\u00e3o pac\u00edfica e ordeira que tivemos em nosso estado, em mais uma clara demonstra\u00e7\u00e3o de respeito \u00e0 democracia.<\/p>\n<p>Aos representantes do povo, cabe a miss\u00e3o de compreender e respeitar a vontade popular. Por isso, cumprimentamos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pela sua elei\u00e7\u00e3o ao cargo de presidente do Brasil a partir de 2023.<\/p>\n<p>Estamos prontos para trabalhar em harmonia com o governo federal buscando o entendimento e a supera\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios desafios que nosso estado enfrenta. Dessa forma, renovamos nosso compromisso de trabalhar para o benef\u00edcio das pessoas e acima dos interesses pol\u00edticos.<\/p>\n<p>Gladson de Lima Cameli\u2028Governador do Estado do Acre<\/p>\n","93":"<p>O governador reeleito do Acre, Gladson Cameli, concedeu entrevista na noite de segunda-feira, 31, ao Programa Headline News, na TV Jovem Pan, apresentado por Livia Zanolini e coment\u00e1rios de Fabiana Barroso. Na ocasi\u00e3o, o chefe do Executivo falou sobre os pr\u00f3ximos desafios em sua gest\u00e3o, e do resultado do segundo turno, que elegeu Luiz In\u00e1cio Lula da Silva como novo presidente do Brasil.<\/p>\n<p>&#8220;Em 2018 a grande pauta era a Seguran\u00e7a P\u00fablica. Avan\u00e7amos muito, principalmente em cuidar das nossas fronteiras, de diminuir o n\u00famero de mortes em nosso Estado. Agora, o grande desafio que tenho pela frente \u00e9 de diminuir o alto \u00edndice de desemprego no Acre. Preciso gerar emprego e renda para que a popula\u00e7\u00e3o possa realmente ter oportunidades de trabalho&#8221;, destacou Cameli.<\/p>\n<p>Gladson tamb\u00e9m comentou que sua equipe j\u00e1 est\u00e1 elaborando um plano para identificar aquilo que precisa melhorar em seu governo. &#8220;Avan\u00e7amos, mas precisamos avan\u00e7ar mais ainda. Vale ressaltar que tivemos dois anos e meio focado em combater a maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria, que foi a pandemia do covid-19. Ainda temos sessenta dias para concluir esse primeiro mandato&#8221;.<\/p>\n<p>O governador falou quais ser\u00e3o os desafios que o Acre ir\u00e1 enfrentar em 2023, isso diante de uma agenda totalmente diferente em rela\u00e7\u00e3o ao governo federal.<\/p>\n<p>&#8220;Realmente foi uma surpresa o resultado das elei\u00e7\u00f5es. Mas, foi feito aquilo que sempre lutamos, que \u00e9 pela democracia. Foi feita a vontade da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Agora, todo mundo tem que descer do palanque e pensar em resolver os desafios que temos pela frente. O Estado precisa do apoio do governo federal, principalmente nas \u00e1reas de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Infraestrutura. Terei uma rela\u00e7\u00e3o institucional com o novo presidente da rep\u00fablica para que possamos vencer esses desafios. N\u00e3o posso colocar pol\u00edtica acima dos interesses do Estado, mesmo sendo de oposi\u00e7\u00e3o. Sou um governador de todos&#8221;, disse.<\/p>\n<p>Cameli deu sua opini\u00e3o sobre os movimentos de protesto dos caminhoneiros, que tamb\u00e9m est\u00e3o ocorrendo no Acre, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do segundo turno.<\/p>\n<p>&#8220;J\u00e1 pedi que nossas for\u00e7as militares respeitem a ordem da Justi\u00e7a, pois o que ela determina n\u00e3o se discute, se cumpre. Lei \u00e9 Lei, e eu n\u00e3o vou contra ela. Tenho o maior respeito pelos caminhoneiros, milhares de pais de fam\u00edlia. Vamos achar o melhor intendimento sobre essa situa\u00e7\u00e3o. O Acre deu mais de 70% dos votos para o Bolsonaro, que era o meu candidato, mas, a elei\u00e7\u00e3o acabou, e temos que aceitar o resultado das urnas, e tentar achar um equil\u00edbrio para tudo que estamos vivendo. Temos que estar unidos, e n\u00e3o criar mais interroga\u00e7\u00f5es&#8221;, acrescentou.<\/p>\n<p>Gladson falou sobre a representatividade do Acre no Congresso Nacional para ajudar no andamento das pol\u00edticas p\u00fablicas e projetos que est\u00e3o sendo discutidos e consolidados. &#8220;Na C\u00e2mara Federal teremos oito candidatos de direta, na Assembleia Legislativa teremos mais 21 deputados estaduais, al\u00e9m do senador eleito Alan Rick. Os parlamentares s\u00e3o fundamentais para que o presidente possa executar tudo aquilo que se tem que fazer para melhorar a vida do nosso povo&#8221;, concluiu.<\/p>\n","42":"<p><strong>Sensato<\/strong><\/p>\n<p>O governador Gladson Cameli mostrou sensatez na entrevista que concedeu \u00e0 Joven Pan News dizendo que solicitar\u00e1 for\u00e7as de seguran\u00e7a para colocar fim aos bloqueios na estradas acreanas realizados ap\u00f3s a derrota do presidente Bolsonaro.<\/p>\n<p><strong>Pela reabertura<\/strong><\/p>\n<p>Gladson defendeu a reabertura das BRs 364 e 317 e afirmou que a decis\u00e3o do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, precisa ser respeitada.<\/p>\n<p><strong>Manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas<\/strong><\/p>\n<p>As manifesta\u00e7\u00f5es que se mostram antidemocr\u00e1ticas, por muitos que n\u00e3o aceitaram a vontade soberana das urnas, n\u00e3o podem ser incentivadas.<\/p>\n<p><strong>Insanidade<\/strong><\/p>\n<p>Uma onda de insanidade e fanatismo tomou o pa\u00eds. Ao que tudo indica, o sil\u00eancio de Bolsonaro serve como anu\u00eancia a tudo isso e insufla ainda mais a popula\u00e7\u00e3o que o apoiou.<\/p>\n<p><strong>Em defesa da democracia<\/strong><\/p>\n<p>A democracia tem que ficar a salvo, o resultado das urnas mesmo n\u00e3o agradando milh\u00f5es de pessoas deve ser respeitado.<\/p>\n<p><strong>Adailton Cruz<\/strong><\/p>\n<p>O deputado eleito Adailton Cruz continua dando as cartas dentro do Sindicato dos Trabalhadores da S\u00e1ude e controlando com m\u00e3os de ferro. Surpresa nenhuma nisso, mas \u00e9 sempre bom deixar a categoria respirar sem controle totalit\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Controle total<\/strong><\/p>\n<p>Quem pensa contr\u00e1rio a Adailton Cruz n\u00e3o tem espa\u00e7o no sindicato e \u00e9 aniquilado sem d\u00f3. Perigoso isso.<\/p>\n<p><strong>Tadeu Hassem<\/strong><\/p>\n<p>Podem esperar uma boa atua\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa do deputado rec\u00e9m-eleito Tadeu Hassen. Inteligente e articulado, Tadeu ser\u00e1 um deputado promissor.<\/p>\n<p><strong>Cirleudo Alencar<\/strong><\/p>\n<p>Cirleudo Alencar tem conduzido a Seinfra com maestria. O principal feito dele foi ter uma equipe audaciosa na realiza\u00e7\u00e3o de projetos.<\/p>\n<p><strong>Entregou resultados<\/strong><\/p>\n<p>Cirleudo tem a favor dele o fato de n\u00e3o ser vaidoso e n\u00e3o tentar se sobressair da equipe. Ele simplesmente faz o trabalho que o governador lhe pediu.<\/p>\n<p><strong>Emerson Jarude<\/strong><\/p>\n<p>Esperem do rec\u00e9m-eleito deputado Emerson Jarude uma atua\u00e7\u00e3o firme e combativa na Assembleia Legislativa do Acre.<\/p>\n<p><strong>Temido<\/strong><\/p>\n<p>Os deputados acostumados a esqueminhas il\u00edcitos est\u00e3o temendo a chegada de Jarude que costuma expor a podrid\u00e3o do poder e n\u00e3o compactuar com ela.<\/p>\n<p>Bom dia a todos<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","1":"<p>Neste Dia de Finados de frio n\u00e3o \u00e9 muito grande a movimenta\u00e7\u00e3o no Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista na regi\u00e3o central de Cruzeiro do Sul. No Jardim da Paz, na Estrada da Oliven\u00e7a, h\u00e1 mais gente visitando t\u00famulos de parentes e amigos.<\/p>\n<p>No S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, o padre Ronaldo fez a Ben\u00e7\u00e3o dos T\u00famulos. O cemit\u00e9rio, localizado na Avenida Lauro Muller, com grandes ladeiras, tem sepulturas na parte baixa e alta do local. O Rio Juru\u00e1 pode ser visto do &#8220;campo santo&#8221;.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1485297\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/02\/tumulo-do-ex-governador-orleir-cameli-e-um-dos-mais-visitados-em-cruzeiro-do-sul\/whatsapp-image-2022-11-02-at-09-37-17\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?fit=1600%2C1200&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-11-02 at 09.37.17\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1485297\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?resize=740%2C555&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?resize=1536%2C1152&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>No Cemit\u00e9rio Jardim da Paz, o t\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados. A vi\u00fava Beatriz Cameli, diz que as pessoas expressam o carinho que mant\u00e9m por ele, no Dia de Finados. &#8220;Muita gente para e reza por ele e contam coisas boas que ele fez por elas. \u00c9 um carinho grande, uma venera\u00e7\u00e3o por ele como pessoa e como pol\u00edtico, que n\u00e3o acaba&#8221;, conta ela.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1485296\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/02\/tumulo-do-ex-governador-orleir-cameli-e-um-dos-mais-visitados-em-cruzeiro-do-sul\/whatsapp-image-2022-11-02-at-09-37-16\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?fit=1071%2C1478&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1071,1478\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-11-02 at 09.37.16\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?fit=217%2C300&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?fit=652%2C900&amp;ssl=1\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1485296\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=740%2C1021&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"1021\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?w=1071&amp;ssl=1 1071w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?w=217&amp;ssl=1 217w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?w=652&amp;ssl=1 652w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=768%2C1060&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>O ex-governador Orleir Cameli, tio do governador Gladson Cameli morreu v\u00edtima de c\u00e2ncer em 8 de maio de 2013. Eleito em 1994, ficou no cargo de governador no per\u00edodo de 1995 a 1999. Antes, havia sido prefeito de Cruzeiro do Sul.<\/p>\n<p>O Cemit\u00e9rio Jardim da Paz abriga ainda a ala Covid-19, onde est\u00e3o enterradas mais de 200 v\u00edtimas da doen\u00e7a.<\/p>\n","12":"<p>Neste Dia de Finados de frio n\u00e3o \u00e9 muito grande a movimenta\u00e7\u00e3o no Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista na regi\u00e3o central de Cruzeiro do Sul. No Jardim da Paz, no bairro Nova Olinda, h\u00e1 mais gente visitando t\u00famulos de parentes e amigos.<\/p>\n<p>No S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, o padre Ronaldo fez a Ben\u00e7\u00e3o dos T\u00famulos. O cemit\u00e9rio, localizado na Avenida Lauro Muller, com grandes ladeiras, tem sepulturas na parte baixa e alta do local. O Rio Juru\u00e1 pode ser visto do \u201ccampo santo\u201d.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" class=\"jetpack-lazy-image jetpack-lazy-image--handled\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.17.jpeg?w=1200&amp;ssl=1\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\" data-lazy-loaded=\"1\" \/><\/figure>\n<p>No Cemit\u00e9rio Jardim da Paz, o t\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados. A vi\u00fava Beatriz Cameli, diz que as pessoas expressam o carinho que mant\u00e9m por ele, no Dia de Finados. \u201cMuita gente para e reza por ele e contam coisas boas que ele fez por elas. \u00c9 um carinho grande, uma venera\u00e7\u00e3o por ele como pessoa e como pol\u00edtico, que n\u00e3o acaba\u201d, conta ela.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" class=\"jetpack-lazy-image jetpack-lazy-image--handled\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?w=1200&amp;ssl=1\" alt=\"\" data-recalc-dims=\"1\" data-lazy-loaded=\"1\" \/><\/figure>\n<p>O ex-governador Orleir Cameli, tio do governador Gladson Cameli morreu v\u00edtima de c\u00e2ncer em 8 de maio de 2013. Eleito em 1994, ficou no cargo de governador no per\u00edodo de 1995 a 1999. Antes, havia sido prefeito de Cruzeiro do Sul.<\/p>\n<p>O Cemit\u00e9rio Jardim da Paz abriga ainda a ala Covid-19, onde est\u00e3o enterradas mais de 200 v\u00edtimas da doen\u00e7a.<\/p>\n","121":"<h1 class=\"title\" data-reader-unique-id=\"titleElement\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-281980\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?resize=740%2C555\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?resize=1536%2C1152&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/h1>\n<div class=\"metadata singleline\">\n<div class=\"clear byline\" data-reader-unique-id=\"34\">\n<h6 data-reader-unique-id=\"35\">Por Sandra Assun\u00e7\u00e3o<\/h6>\n<p data-reader-unique-id=\"1\">Neste Dia de Finados de frio n\u00e3o \u00e9 muito grande a movimenta\u00e7\u00e3o no Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista na regi\u00e3o central de Cruzeiro do Sul. No Jardim da Paz, na Estrada da Oliven\u00e7a, h\u00e1 mais gente visitando t\u00famulos de parentes e amigos.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"2\">No S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, o padre Ronaldo fez a Ben\u00e7\u00e3o dos T\u00famulos. O cemit\u00e9rio, localizado na Avenida Lauro Muller, com grandes ladeiras, tem sepulturas na parte baixa e alta do local. O Rio Juru\u00e1 pode ser visto do \u201ccampo santo\u201d.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"2\">No Cemit\u00e9rio Jardim da Paz, o t\u00famulo do ex-governador Orleir Cameli \u00e9 um dos mais visitados. A vi\u00fava Beatriz Cameli, diz que as pessoas expressam o carinho que mant\u00e9m por ele, no Dia de Finados. \u201cMuita gente para e reza por ele e contam coisas boas que ele fez por elas. \u00c9 um carinho grande, uma venera\u00e7\u00e3o por ele como pessoa e como pol\u00edtico, que n\u00e3o acaba\u201d, conta ela.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"8\">O ex-governador Orleir Cameli, tio do governador Gladson Cameli morreu v\u00edtima de c\u00e2ncer em 8 de maio de 2013. Eleito em 1994, ficou no cargo de governador no per\u00edodo de 1995 a 1999. Antes, havia sido prefeito de Cruzeiro do Sul.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"9\">O Cemit\u00e9rio Jardim da Paz abriga ainda a ala Covid-19, onde est\u00e3o enterradas mais de 200 v\u00edtimas da doen\u00e7a.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"2\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-281981\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=740%2C1021\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"1021\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?w=1071&amp;ssl=1 1071w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=217%2C300&amp;ssl=1 217w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=660%2C911&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.37.16.jpeg?resize=768%2C1060&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","32":"\r\n<p>A desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo (TJSP), Ivana David, est\u00e1 em Rio Branco, para ministrar palestra sobre compet\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es policiais e do sistema de justi\u00e7a criminal. O evento \u00e9 promovido pela Pol\u00edcia Civil acreana.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579811 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1536x905.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-306x181.jpg 306w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\r\n<figcaption class=\"wp-element-caption\">Governador Gladson Cameli recebeu, nesta quinta-feira, 3, a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Ivana David. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption>\r\n<\/figure>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Nesta quinta-feira, 3, o governador Gladson Cameli recebeu a magistrada, no Pal\u00e1cio Rio Branco, na capital. A visita institucional contou com a participa\u00e7\u00e3o do delegado-geral da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, do diretor do Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, Nilton Boscaro, e da secret\u00e1ria adjunta de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, M\u00e1rdhia El-Shawwa.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>Cameli citou que um dos grandes desafios enfrentados em sua gest\u00e3o foi o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia. Com muito empenho e investimentos na seguran\u00e7a p\u00fablica, o Acre conseguiu avan\u00e7ar muito nos \u00faltimos anos, principalmente, na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579812 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\r\n<figcaption class=\"wp-element-caption\">Cameli destacou investimentos realizados em sua gest\u00e3o para combater a criminalidade. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption>\r\n<\/figure>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>\u201cA grande pauta de 2018 foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Naquela \u00e9poca, o Acre era o estado mais violento do pa\u00eds. Trabalhamos muito, contratamos mais policiais, adquirimos viaturas e equipamentos e criamos o Gefron. Hoje, os n\u00fameros s\u00e3o outros. Mesmo assim, estamos investindo em tecnologia, para que as nossas for\u00e7as policiais sigam protegendo as nossas fam\u00edlias\u201d, afirmou.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>A carreira de Ivana David \u00e9 marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. A magistrada destacou a relev\u00e2ncia de uma boa investiga\u00e7\u00e3o policial, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>\u201c\u00c9 muito importante que as pol\u00edcias Civil e Militar tenham uma expertise na colheita de provas, para que o Poder Judici\u00e1rio possa dar uma resposta ao Estado e \u00e0 sociedade\u201d, argumentou.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579810 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\r\n<figcaption class=\"wp-element-caption\">Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption>\r\n<\/figure>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>A palestra da desembargadora paulista ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, 4, no anfiteatro da Universidade Federal do Acre (Ufac), em Rio Branco. O evento faz parte do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Policial 2022 e \u00e9 aberto ao p\u00fablico.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p>\u201cEsta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os nossos alunos possam adquirir mais conhecimento com a experi\u00eancia da magistrada e colocar em pr\u00e1tica quando estiverem nas ruas\u201d, pontuou o delegado-geral, Henrique Maciel.<\/p>\r\n","89":"<p>A desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo (TJSP), Ivana David, est\u00e1 em Rio Branco, para ministrar palestra sobre compet\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es policiais e do sistema de justi\u00e7a criminal. O evento \u00e9 promovido pela Pol\u00edcia Civil acreana.<\/p>\n<figure id=\"attachment_335986\" aria-describedby=\"caption-attachment-335986\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img data-attachment-id=\"335986\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/img_8688-1-1024x604\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?fit=1024%2C604&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,604\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"img_8688-1-1024&#215;604\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Governador Gladson Cameli recebeu, nesta quinta-feira, 3, a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Ivana David. Foto: Neto Lucena\/Secom&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?fit=300%2C177&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?fit=696%2C411&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-335986 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?resize=696%2C411&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"411\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?resize=300%2C177&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?resize=768%2C453&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?resize=150%2C88&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604-1.jpg?resize=696%2C411&amp;ssl=1 696w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-335986\" class=\"wp-caption-text\">Governador Gladson Cameli recebeu, nesta quinta-feira, 3, a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Ivana David. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nesta quinta-feira, 3, o governador Gladson Cameli recebeu a magistrada, no Pal\u00e1cio Rio Branco, na capital. A visita institucional contou com a participa\u00e7\u00e3o do delegado-geral da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, do diretor do Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, Nilton Boscaro, e da secret\u00e1ria adjunta de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, M\u00e1rdhia El-Shawwa.<\/p>\n<p>Cameli citou que um dos grandes desafios enfrentados em sua gest\u00e3o foi o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia. Com muito empenho e investimentos na seguran\u00e7a p\u00fablica, o Acre conseguiu avan\u00e7ar muito nos \u00faltimos anos, principalmente, na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.<\/p>\n<p>\u201cA grande pauta de 2018 foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Naquela \u00e9poca, o Acre era o estado mais violento do pa\u00eds. Trabalhamos muito, contratamos mais policiais, adquirimos viaturas e equipamentos e criamos o Gefron. Hoje, os n\u00fameros s\u00e3o outros. Mesmo assim, estamos investindo em tecnologia, para que as nossas for\u00e7as policiais sigam protegendo as nossas fam\u00edlias\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A carreira de Ivana David \u00e9 marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. A magistrada destacou a relev\u00e2ncia de uma boa investiga\u00e7\u00e3o policial, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 muito importante que as pol\u00edcias Civil e Militar tenham uma expertise na colheita de provas, para que o Poder Judici\u00e1rio possa dar uma resposta ao Estado e \u00e0 sociedade\u201d, argumentou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_335988\" aria-describedby=\"caption-attachment-335988\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img data-attachment-id=\"335988\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/img_8690-1024x683\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"img_8690-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-335988 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?resize=150%2C100&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&amp;ssl=1 696w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-335988\" class=\"wp-caption-text\">Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>A palestra da desembargadora paulista ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, 4, no anfiteatro da Universidade Federal do Acre (Ufac), em Rio Branco. O evento faz parte do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Policial 2022 e \u00e9 aberto ao p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u201cEsta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os nossos alunos possam adquirir mais conhecimento com a experi\u00eancia da magistrada e colocar em pr\u00e1tica quando estiverem nas ruas\u201d, pontuou o delegado-geral, Henrique Maciel.<\/p>\n<p>Fonte: Ag\u00eancia do Acre<\/p>\n","55":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-59060\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1536\" height=\"1024\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1.jpg 1536w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-300x200.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-768x512.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-696x464.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-1068x712.jpg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1-630x420.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/p>\n<p>A desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo (TJSP), Ivana David, est\u00e1 em Rio Branco, para ministrar palestra sobre compet\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es policiais e do sistema de justi\u00e7a criminal. O evento \u00e9 promovido pela Pol\u00edcia Civil acreana.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579811 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1536x905.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-306x181.jpg 306w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg 1600w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"604\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-1536x905.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1-306x181.jpg 306w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg 1600w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Governador Gladson Cameli recebeu, nesta quinta-feira, 3, a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Ivana David. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nesta quinta-feira, 3, o governador Gladson Cameli recebeu a magistrada, no Pal\u00e1cio Rio Branco, na capital. A visita institucional contou com a participa\u00e7\u00e3o do delegado-geral da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, do diretor do Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, Nilton Boscaro, e da secret\u00e1ria adjunta de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, M\u00e1rdhia El-Shawwa.<\/p>\n<p>Cameli citou que um dos grandes desafios enfrentados em sua gest\u00e3o foi o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia. Com muito empenho e investimentos na seguran\u00e7a p\u00fablica, o Acre conseguiu avan\u00e7ar muito nos \u00faltimos anos, principalmente, na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579812 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled.jpg 2048w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cameli destacou investimentos realizados em sua gest\u00e3o para combater a criminalidade. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cA grande pauta de 2018 foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Naquela \u00e9poca, o Acre era o estado mais violento do pa\u00eds. Trabalhamos muito, contratamos mais policiais, adquirimos viaturas e equipamentos e criamos o Gefron. Hoje, os n\u00fameros s\u00e3o outros. Mesmo assim, estamos investindo em tecnologia, para que as nossas for\u00e7as policiais sigam protegendo as nossas fam\u00edlias\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A carreira de Ivana David \u00e9 marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. A magistrada destacou a relev\u00e2ncia de uma boa investiga\u00e7\u00e3o policial, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 muito importante que as pol\u00edcias Civil e Militar tenham uma expertise na colheita de provas, para que o Poder Judici\u00e1rio possa dar uma resposta ao Estado e \u00e0 sociedade\u201d, argumentou.<\/p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-579810 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled.jpg 2048w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>A palestra da desembargadora paulista ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, 4, no anfiteatro da Universidade Federal do Acre (Ufac), em Rio Branco. O evento faz parte do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Policial 2022 e \u00e9 aberto ao p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u201cEsta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os nossos alunos possam adquirir mais conhecimento com a experi\u00eancia da magistrada e colocar em pr\u00e1tica quando estiverem nas ruas\u201d, pontuou o delegado-geral, Henrique Maciel.<\/p>\n","120":"<p>A desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo (TJSP), Ivana David, est\u00e1 em Rio Branco, para ministrar palestra sobre compet\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es policiais e do sistema de justi\u00e7a criminal. O evento \u00e9 promovido pela Pol\u00edcia Civil acreana.<\/p>\n<div id=\"attachment_282262\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-282262\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282262\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1024&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-282262\" class=\"wp-caption-text\">Governador Gladson Cameli recebeu, nesta quinta-feira, 3, a desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Ivana David. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p><\/div>\n<p>Nesta quinta-feira, 3, o governador Gladson Cameli recebeu a magistrada, no Pal\u00e1cio Rio Branco, na capital. A visita institucional contou com a participa\u00e7\u00e3o do delegado-geral da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, do diretor do Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, Nilton Boscaro, e da secret\u00e1ria adjunta de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, M\u00e1rdhia El-Shawwa.<\/p>\n<p>Cameli citou que um dos grandes desafios enfrentados em sua gest\u00e3o foi o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia. Com muito empenho e investimentos na seguran\u00e7a p\u00fablica, o Acre conseguiu avan\u00e7ar muito nos \u00faltimos anos, principalmente, na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.<\/p>\n<div id=\"attachment_282263\" style=\"width: 1610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-282263\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282263\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=740%2C436\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"436\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=300%2C177&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=660%2C389&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=768%2C453&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=1536%2C905&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-282263\" class=\"wp-caption-text\">Cameli destacou investimentos realizados em sua gest\u00e3o para combater a criminalidade. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p><\/div>\n<p>\u201cA grande pauta de 2018 foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Naquela \u00e9poca, o Acre era o estado mais violento do pa\u00eds. Trabalhamos muito, contratamos mais policiais, adquirimos viaturas e equipamentos e criamos o Gefron. Hoje, os n\u00fameros s\u00e3o outros. Mesmo assim, estamos investindo em tecnologia, para que as nossas for\u00e7as policiais sigam protegendo as nossas fam\u00edlias\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A carreira de Ivana David \u00e9 marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. A magistrada destacou a relev\u00e2ncia de uma boa investiga\u00e7\u00e3o policial, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 muito importante que as pol\u00edcias Civil e Militar tenham uma expertise na colheita de provas, para que o Poder Judici\u00e1rio possa dar uma resposta ao Estado e \u00e0 sociedade\u201d, argumentou.<\/p>\n<div id=\"attachment_282265\" style=\"width: 2058px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-282265\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282265\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=740%2C493\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1024&amp;ssl=1 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-282265\" class=\"wp-caption-text\">Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p><\/div>\n<p>A palestra da desembargadora paulista ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, 4, no anfiteatro da Universidade Federal do Acre (Ufac), em Rio Branco. O evento faz parte do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Policial 2022 e \u00e9 aberto ao p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u201cEsta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os nossos alunos possam adquirir mais conhecimento com a experi\u00eancia da magistrada e colocar em pr\u00e1tica quando estiverem nas ruas\u201d, pontuou o delegado-geral, Henrique Maciel.<\/p>\n","88":"<p>A desembargadora do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo (TJSP), Ivana David, est\u00e1 em Rio Branco, para ministrar palestra sobre compet\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es policiais e do sistema de justi\u00e7a criminal. O evento \u00e9 promovido pela Pol\u00edcia Civil acreana.<\/p>\n<p>Nesta quinta-feira, 3, o governador Gladson Cameli recebeu a magistrada, no Pal\u00e1cio Rio Branco, na capital. A visita institucional contou com a participa\u00e7\u00e3o do delegado-geral da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, do diretor do Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil, Nilton Boscaro, e da secret\u00e1ria adjunta de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, M\u00e1rdhia El-Shawwa.<\/p>\n<p>Cameli citou que um dos grandes desafios enfrentados em sua gest\u00e3o foi o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia. Com muito empenho e investimentos na seguran\u00e7a p\u00fablica, o Acre conseguiu avan\u00e7ar muito nos \u00faltimos anos, principalmente, na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade.<\/p>\n<div id=\"attachment_282263\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img data-attachment-id=\"282263\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/05\/uniao-europeia-concorda-em-banir-importacao-do-petroleo-russo\/14-32\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/14-22.jpg?fit=850%2C500&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,500\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"14\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Foto: Fornecida por RedeTV!&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/14-22.jpg?fit=300%2C176&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/14-22.jpg?fit=696%2C409&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282263\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=740%2C436&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=300%2C177&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=660%2C389&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=768%2C453&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?resize=1536%2C905&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8688-1.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"436\" aria-describedby=\"caption-attachment-282263\" \/><\/p>\n<p id=\"caption-attachment-282263\" class=\"wp-caption-text\">Cameli destacou investimentos realizados em sua gest\u00e3o para combater a criminalidade. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p>\n<\/div>\n<p>\u201cA grande pauta de 2018 foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Naquela \u00e9poca, o Acre era o estado mais violento do pa\u00eds. Trabalhamos muito, contratamos mais policiais, adquirimos viaturas e equipamentos e criamos o Gefron. Hoje, os n\u00fameros s\u00e3o outros. Mesmo assim, estamos investindo em tecnologia, para que as nossas for\u00e7as policiais sigam protegendo as nossas fam\u00edlias\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A carreira de Ivana David \u00e9 marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. A magistrada destacou a relev\u00e2ncia de uma boa investiga\u00e7\u00e3o policial, sobretudo na produ\u00e7\u00e3o de provas.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 muito importante que as pol\u00edcias Civil e Militar tenham uma expertise na colheita de provas, para que o Poder Judici\u00e1rio possa dar uma resposta ao Estado e \u00e0 sociedade\u201d, argumentou.<\/p>\n<div id=\"attachment_282265\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282265\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=740%2C493&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?w=2048&amp;ssl=1 2048w, https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=660%2C440&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?resize=1536%2C1024&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i1.wp.com\/www.oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8690-scaled-1.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"493\" aria-describedby=\"caption-attachment-282265\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p id=\"caption-attachment-282265\" class=\"wp-caption-text\">Desembargadora Ivana David tem carreira marcada pela forte atua\u00e7\u00e3o contra o crime organizado e narcotr\u00e1fico. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/p>\n<\/div>\n<p>A palestra da desembargadora paulista ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira, 4, no anfiteatro da Universidade Federal do Acre (Ufac), em Rio Branco. O evento faz parte do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Policial 2022 e \u00e9 aberto ao p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u201cEsta ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os nossos alunos possam adquirir mais conhecimento com a experi\u00eancia da magistrada e colocar em pr\u00e1tica quando estiverem nas ruas\u201d, pontuou o delegado-geral, Henrique Maciel.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><em><strong>Ag\u00eancia Acre<\/strong><\/em><\/div>\n","87":"<p>O governador Gladson Cameli esteve no audit\u00f3rio da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag) com todos os seus gestores para agradecer a equipe e projetar os pr\u00f3ximos 100 dias do seu novo governo. O encontro coordenado pelo titular da Seplag, Ricardo Brand\u00e3o, foi realizado nesta sexta, dia 4.<\/p>\n<figure id=\"attachment_336414\" aria-describedby=\"caption-attachment-336414\" style=\"width: 2048px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img data-attachment-id=\"336414\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-11\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?fit=2048%2C1366&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"2048,1366\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-11\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Governador falou das prioridades do governo. Foto: Neto Lucena\/Secom&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?fit=696%2C464&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-336414 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=696%2C464&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?w=2048&amp;ssl=1 2048w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=1024%2C683&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=1536%2C1025&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=150%2C100&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=696%2C464&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=1068%2C712&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?resize=1920%2C1281&amp;ssl=1 1920w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg?w=1392&amp;ssl=1 1392w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-336414\" class=\"wp-caption-text\">Governador falou das prioridades do governo. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Foi apresentado o Plano de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 Agenda Acre 10 anos. Uma pesquisa dos aspectos econ\u00f4micos e sociais do estado na \u00faltima d\u00e9cada e as perspectivas para a otimiza\u00e7\u00e3o das potencialidades para incremento da economia acreana para os pr\u00f3ximos anos, com um foco especial nos primeiros 100 dias do novo governo que se inicia em 2023.<\/p>\n<p>O governador destacou ainda que a gera\u00e7\u00e3o de empregos e oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o do estado devem ser prioridades.<\/p>\n<p>\u201cTivemos uma caminhada de muito aprendizado nesses quatro anos. N\u00e3o devemos subestimar o povo que sabe de tudo que acontece. Precisamos cuidar desse diamante que \u00e9 o nosso estado. Sou um servidor p\u00fablico com data marcada para sair e governar \u00e9 a ci\u00eancia do aprendizado com o poder de fazer aquilo que a gente precisa para ajudar a popula\u00e7\u00e3o. Por isso quero agradecer a cada um dos nossos gestores\u201d, disse ele.<\/p>\n<p>Gladson refletiu que o governo precisa decidir por uma dire\u00e7\u00e3o e cumprir as metas estabelecidas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_336418\" aria-describedby=\"caption-attachment-336418\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img data-attachment-id=\"336418\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-06-1024x683\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-06-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Secret\u00e1rios de Estado e presidentes de autarquias participaram do encontro. Foto: Neto Lucena\/Secom&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-336418 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?resize=150%2C100&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&amp;ssl=1 696w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-336418\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rios de Estado e presidentes de autarquias participaram do encontro. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cVamos nos dedicar ainda mais \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, concluir obras e gerar empregos para as pessoas\u201d, afirmou o governador \u00e0 sua equipe\u201d, afirmou o governador \u00e0 sua equipe.<\/p>\n<p><strong>Desenvolvimento econ\u00f4mico e humano<\/strong><\/p>\n<p>Ricardo Brand\u00e3o salientou para os secret\u00e1rios e presidentes de autarquias que o Plano de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Acre contempla os aspectos econ\u00f4micos, ambientais e sociais.<\/p>\n<figure id=\"attachment_336419\" aria-describedby=\"caption-attachment-336419\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img data-attachment-id=\"336419\" data-permalink=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-07-1024x683\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-07-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Secret\u00e1rio pontuou o conjunto de metas para a pr\u00f3xima gest\u00e3o. Foto: Neto Lucena\/Secom&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&amp;ssl=1\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-336419 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?resize=150%2C100&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-1.jpg?resize=696%2C464&amp;ssl=1 696w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-336419\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rio pontuou o conjunto de metas para a pr\u00f3xima gest\u00e3o. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cA partir do ajuste fiscal que realizamos no atual governo poderemos abrir novos caminhos para o pr\u00f3ximo. Olhamos o que foi o Acre nos \u00faltimos anos. Isso permitiu a percep\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise socioecon\u00f4mica visando o futuro. Ouvimos a sociedade como um todo e verificamos as potencialidades e os bloqueios. Al\u00e9m de buscarmos experi\u00eancias nacionais e internacionais para aplicar no Acre\u201d, explicou o gestor da Seplag.<\/p>\n<p>Ele explicou ainda como foram desenhadas as potencialidades do Acre e os principais objetivos a serem alcan\u00e7ados.<\/p>\n<p>\u201cProjetamos um desenvolvimento sustent\u00e1vel com o uso das nossas potencialidades naturais de maneira racional com a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda para a popula\u00e7\u00e3o. Desejamos ser uma refer\u00eancia em desenvolvimento humano na regi\u00e3o Norte com um sistema de monitoramento e governan\u00e7a\u201d, finalizou.<\/p>\n<p><strong>Galeria de Imagens<\/strong>:<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"696\" data-carousel-extra='{&quot;blog_id&quot;:1,&quot;permalink&quot;:&quot;https:\\\/\\\/ecosdanoticia.net.br\\\/2022\\\/11\\\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\\\/&quot;,&quot;likes_blog_id&quot;:119566796}' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 696px; height: 311px;\" data-original-width=\"696\" data-original-height=\"311\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 465px; height: 311px;\" data-original-width=\"465\" data-original-height=\"311\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-12-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"461\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"307\"> <img data-attachment-id=\"336420\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-12-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683-1.jpg?w=461&#038;h=307&#038;ssl=1\" width=\"461\" height=\"307\" data-original-width=\"461\" data-original-height=\"307\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-12-1024x683\" style=\"width: 461px; height: 307px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 231px; height: 311px;\" data-original-width=\"231\" data-original-height=\"311\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-10-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"227\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"152\"> <img data-attachment-id=\"336421\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-10-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683-1.jpg?w=227&#038;h=152&#038;ssl=1\" width=\"227\" height=\"152\" data-original-width=\"227\" data-original-height=\"152\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-10-1024x683\" style=\"width: 227px; height: 152px;\" \/> <\/a> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-09-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"227\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"151\"> <img data-attachment-id=\"336422\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-09-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683-1.jpg?w=227&#038;h=151&#038;ssl=1\" width=\"227\" height=\"151\" data-original-width=\"227\" data-original-height=\"151\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-09-1024x683\" style=\"width: 227px; height: 151px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 696px; height: 156px;\" data-original-width=\"696\" data-original-height=\"156\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 232px; height: 156px;\" data-original-width=\"232\" data-original-height=\"156\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-05-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"228\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"152\"> <img data-attachment-id=\"336423\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-05-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683-1.jpg?w=228&#038;h=152&#038;ssl=1\" width=\"228\" height=\"152\" data-original-width=\"228\" data-original-height=\"152\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-05-1024x683\" style=\"width: 228px; height: 152px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 232px; height: 156px;\" data-original-width=\"232\" data-original-height=\"156\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-04-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"228\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"152\"> <img data-attachment-id=\"336425\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-04-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683-1.jpg?w=228&#038;h=152&#038;ssl=1\" width=\"228\" height=\"152\" data-original-width=\"228\" data-original-height=\"152\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-04-1024x683\" style=\"width: 228px; height: 152px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 232px; height: 156px;\" data-original-width=\"232\" data-original-height=\"156\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-03-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"228\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"152\"> <img data-attachment-id=\"336426\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-03-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683-1.jpg?w=228&#038;h=152&#038;ssl=1\" width=\"228\" height=\"152\" data-original-width=\"228\" data-original-height=\"152\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-03-1024x683\" style=\"width: 228px; height: 152px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 696px; height: 117px;\" data-original-width=\"696\" data-original-height=\"117\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 174px; height: 117px;\" data-original-width=\"174\" data-original-height=\"117\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-02-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"170\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"113\"> <img data-attachment-id=\"336427\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-02-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683-1.jpg?w=170&#038;h=113&#038;ssl=1\" width=\"170\" height=\"113\" data-original-width=\"170\" data-original-height=\"113\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-02-1024x683\" style=\"width: 170px; height: 113px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 174px; height: 117px;\" data-original-width=\"174\" data-original-height=\"117\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-01-1024x683\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"170\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"113\"> <img data-attachment-id=\"336428\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-01-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683-1.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683-1.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683-1.jpg?w=170&#038;h=113&#038;ssl=1\" width=\"170\" height=\"113\" data-original-width=\"170\" data-original-height=\"113\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-01-1024x683\" style=\"width: 170px; height: 113px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 174px; height: 117px;\" data-original-width=\"174\" data-original-height=\"117\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-07-1024x683-2\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"170\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"113\"> <img data-attachment-id=\"336429\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-2.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-07-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-2.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-2.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683-2.jpg?w=170&#038;h=113&#038;ssl=1\" width=\"170\" height=\"113\" data-original-width=\"170\" data-original-height=\"113\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683\" style=\"width: 170px; height: 113px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 174px; height: 117px;\" data-original-width=\"174\" data-original-height=\"117\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/reuniao-com-secretarios-06-1024x683-2\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"170\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"113\"> <img data-attachment-id=\"336430\" data-orig-file=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-2.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Reuniao-com-Secretarios-06-1024&#215;683\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-2.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-2.jpg?fit=696%2C464&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683-2.jpg?w=170&#038;h=113&#038;ssl=1\" width=\"170\" height=\"113\" data-original-width=\"170\" data-original-height=\"113\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683\" alt=\"Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683\" style=\"width: 170px; height: 113px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n<p><em>Fotos: Neto Lucena\/Secom<\/em><\/p>\n<p>Fonte: Ag\u00eancia do Acre<\/p>\n","11":"<p>O governador Gladson Cameli esteve no audit\u00f3rio da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag) com todos os seus gestores para agradecer a equipe e projetar os pr\u00f3ximos 100 dias do seu novo governo. O encontro coordenado pelo titular da Seplag, Ricardo Brand\u00e3o, foi realizado nesta sexta, dia 4.<\/p>\n<figure id=\"attachment_580232\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-580232\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-580232 size-large\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11-1024x683.jpg?resize=696%2C464\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-11.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-580232\" class=\"wp-caption-text\">Governador falou das prioridades do governo. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Foi apresentado o Plano de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 Agenda Acre 10 anos. Uma pesquisa dos aspectos econ\u00f4micos e sociais do estado na \u00faltima d\u00e9cada e as perspectivas para a otimiza\u00e7\u00e3o das potencialidades para incremento da economia acreana para os pr\u00f3ximos anos, com um foco especial nos primeiros 100 dias do novo governo que se inicia em 2023.<\/p>\n<figure id=\"attachment_580229\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-580229\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-580229 size-large\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-1024x683.jpg?resize=696%2C464\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-580229\" class=\"wp-caption-text\">Reuni\u00e3o foi realizada nesta sexta-feira. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O governador destacou ainda que a gera\u00e7\u00e3o de empregos e oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o do estado devem ser prioridades.<\/p>\n<p>\u201cTivemos uma caminhada de muito aprendizado nesses quatro anos. N\u00e3o devemos subestimar o povo que sabe de tudo que acontece. Precisamos cuidar desse diamante que \u00e9 o nosso estado. Sou um servidor p\u00fablico com data marcada para sair e governar \u00e9 a ci\u00eancia do aprendizado com o poder de fazer aquilo que a gente precisa para ajudar a popula\u00e7\u00e3o. Por isso quero agradecer a cada um dos nossos gestores\u201d, disse ele.<\/p>\n<p>Gladson refletiu que o governo precisa decidir por uma dire\u00e7\u00e3o e cumprir as metas estabelecidas.<\/p>\n<figure id=\"attachment_580227\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-580227\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-580227\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683.jpg?resize=696%2C464\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-06.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-580227\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rios de Estado e presidentes de autarquias participaram do encontro. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cVamos nos dedicar ainda mais \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, concluir obras e gerar empregos para as pessoas\u201d, afirmou o governador \u00e0 sua equipe\u201d, afirmou o governador \u00e0 sua equipe.<\/p>\n<h4>Desenvolvimento econ\u00f4mico e humano<\/h4>\n<p>Ricardo Brand\u00e3o salientou para os secret\u00e1rios e presidentes de autarquias que o Plano de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Acre contempla os aspectos econ\u00f4micos, ambientais e sociais.<\/p>\n<figure id=\"attachment_580228\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-580228\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-580228\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683.jpg?resize=696%2C464\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-07.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-580228\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rio pontuou o conjunto de metas para a pr\u00f3xima gest\u00e3o. Foto: Neto Lucena\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cA partir do ajuste fiscal que realizamos no atual governo poderemos abrir novos caminhos para o pr\u00f3ximo. Olhamos o que foi o Acre nos \u00faltimos anos. Isso permitiu a percep\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise socioecon\u00f4mica visando o futuro. Ouvimos a sociedade como um todo e verificamos as potencialidades e os bloqueios. Al\u00e9m de buscarmos experi\u00eancias nacionais e internacionais para aplicar no Acre\u201d, explicou o gestor da Seplag.<\/p>\n<p>Ele explicou ainda como foram desenhadas as potencialidades do Acre e os principais objetivos a serem alcan\u00e7ados.<\/p>\n<p>\u201cProjetamos um desenvolvimento sustent\u00e1vel com o uso das nossas potencialidades naturais de maneira racional com a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda para a popula\u00e7\u00e3o. Desejamos ser uma refer\u00eancia em desenvolvimento humano na regi\u00e3o Norte com um sistema de monitoramento e governan\u00e7a\u201d, finalizou.<\/p>\n","76":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-291902\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-sua-Gladson-Cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo.jpg\" alt=\"\" width=\"1266\" height=\"845\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-sua-Gladson-Cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo.jpg 800w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-sua-Gladson-Cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo-300x200.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-sua-Gladson-Cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo-768x513.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-sua-Gladson-Cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo-750x501.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 1266px) 100vw, 1266px\" \/><\/p>\n<p><strong>Quando o TRE havia contabilizado 97,93% das urnas apuradas, o atual governador do Acre, Gladson Cameli (PP), era anunciado reeleito para o cargo. Ele recebeu 235.705 votos (56,64% dos votos v\u00e1lidos), contra 24,29% de Jorge Viana (PT). diferente de 2018, quando ganhou rodeado de uma penca de grandes partidos e lideran\u00e7as famintas por espa\u00e7os de poder, Agora o governador usar\u00e1 os dois meses que lhe restam do primeiro mandato, para planejar e fazer um time do seu jeito e com a sua governabilidade.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Pastas como a SEPA, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a e outras que tiveram rotatividade de gestores, poder\u00e3o ser bem planejadas e possibilitar assim a execu\u00e7\u00e3o de grandes projetos e gerar milhares de oportunidades ao estado. Ao contr\u00e1rio de 2018, o governador tem a tranquilidade de n\u00e3o dividir bolo em partes iguais com outras lideran\u00e7as, que cobravam fatia grande, alegando terem sido parte fundamental daquela vit\u00f3ria.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na elei\u00e7\u00e3o deste ano o governador ficou praticamente sem os grandes aliados da \u00faltima vit\u00f3ria, por exemplo, o Senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), Mara e Werles Rocha, Flaviano Melo e fam\u00edlia Sales (MDB), que estavam como aliados e nesta elei\u00e7\u00e3o disputavam contra Cameli. A transi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais um of\u00edcio formal, que servir\u00e1 para mapear as defici\u00eancia da gest\u00e3o que se finda e apontar novos rumos a partir de 2023. O secret\u00e1rio da Casa Civil Jhonatan Donadonni, ao que tudo indica ser\u00e1 novamente o nome forte do governo, tanto que lidera os trabalhos e tem uma pequena equipe que lhe assessora, fazendo um mapeamento minucioso de cada \u00e1rea da gest\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Com uma vice tranquila e do mesmo partido Progressista, Gladson Cameli tem tudo para fazer um segundo governo sem atrapalho e com grandes investimentos, afinal tem tudo que um gestor precisa, base de apoio e tranquilidade ao seu lado.<\/strong><\/p>\n","41":"<p>Em entrevista ao Metr\u00f3poles, o governador reeleito do Acre, Gladson Cameli (PP), criticou as manifesta\u00e7\u00f5es registradas nos \u00faltimos dias que impediram a circula\u00e7\u00e3o de carros em estradas de todo pa\u00eds. Desde o dia 30 de outubro, apoiadores do presidente Jair Bolsonaro (PL) foram \u00e0s ruas para protestar contra a vit\u00f3ria de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT).<\/p>\n<p>Cameli, que \u00e9 aliado de Bolsonaro, requisitou a a\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a do estado para impedir os bloqueios das rodovias BR-364 e BR-367, sob risco de impacto no abastecimento do estado.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 preciso ter bem claro que todos t\u00eam o direito de se manifestar. Por\u00e9m, essa manifesta\u00e7\u00e3o tem que ser pac\u00edfica e ordeira, sem atrapalhar a vida do cidad\u00e3o. Nosso estado n\u00e3o pode correr o risco de desabastecimento, ainda mais de produtos e servi\u00e7os essenciais\u201d, disse.<\/p>\n<p>Cameli foi questionado sobre a ina\u00e7\u00e3o do presidente para demover os apoiadores dos atos. O governador acreano avaliou que \u201cantes de tudo, o presidente \u00e9 um patriota e democrata\u201d. \u201cComo ele mesmo diz, sempre trabalhou dentro das quatro linhas da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, defendeu.<\/p>\n<p>Bolsonaro s\u00f3 pediu aos apoiadores que desobstru\u00edssem as rodovias dois dias depois do in\u00edcio dos atos, que come\u00e7aram ao final do segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. Na ocasi\u00e3o, o presidente disse que o \u201cfechamento de rodovias prejudica o direito de ir e vir das pessoas e apelou: \u201cDesobstruam as rodovias, isso n\u00e3o faz parte das manifesta\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas\u201d.<\/p>\n<p>O pedido de Bolsonaro somado ao uso de for\u00e7a policial surtiu efeito e grandes partes dos bloqueios foram contornados. At\u00e9 a tarde dessa quarta-feira (9\/11), as rodovias do pa\u00eds n\u00e3o registravam mais bloqueios e interdi\u00e7\u00f5es, segundo a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federa (PRF).<\/p>\n<p><strong>\u201cGratid\u00e3o a Bolsonaro\u201d<\/strong><\/p>\n<p>Eleito ainda no primeiro turno, Cameli trabalhou durante todo segundo turno para consolidar votos a Bolsonaro no Acre. O atual presidente j\u00e1 havia vencido Lula no estado e foi o candidato mais votado em 18 das 22 cidades, no dia 30 de outubro.<\/p>\n<p>Para o governador do estado, os votos do eleitorado acreano a Bolsonaro podem ser interpretados como \u201cgratid\u00e3o do eleitor a tudo que o governo federal fez pelo nosso estado\u201d.<\/p>\n<p>\u201cDesde o come\u00e7o, trabalhamos muito pela candidatura de Bolsonaro porque acreditamos que ele foi um grande parceiro para o estado do Acre. Somos um estado que ainda depende muito das verbas federais e nesse governo tivemos apoio para avan\u00e7ar em diversas \u00e1reas como seguran\u00e7a, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa vit\u00f3ria no estado pode ser vista como a gratid\u00e3o do eleitor acreano a tudo o que o governo federal fez pelo nosso estado\u201d, disse ao Metr\u00f3poles.<\/p>\n<p><strong>Conversa com Lula<\/strong><\/p>\n<p>O governador afirma que, apesar de ter feito campanha para Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es, est\u00e1 aberto a dialogar com o presidente eleito. \u201cQuando chegar a hora de nos sentarmos e discutirmos, penso que vou estar a frente do Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, presidente de todos os brasileiros\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p>\u201cEstou preparado para ir como Gladson Cameli, governador de todos os acreanos. A elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 passou, as siglas partid\u00e1rias t\u00eam que estar em segundo plano. Por exemplo, aqui no estado do Acre, temos alguns munic\u00edpios em que os prefeitos s\u00e3o do PT. E a maioria deles me apoiou para a reelei\u00e7\u00e3o, num sinal de que \u00e9 poss\u00edvel colocar o bem-estar das pessoas em primeiro lugar\u201d, prosseguiu.<\/p>\n<p>Segundo Cameli, Lula deu \u201crecado claro de que pretende fazer um governo de pacifica\u00e7\u00e3o quando escolheu Geraldo Alckmin, um ex-advers\u00e1rio como vice\u201d. \u201cDe nossa parte, vamos continuar trabalhando colocando em primeiro lugar as pessoas\u201d, finalizou.<\/p>\n","86":"<p>Em entrevista ao Metr\u00f3poles, o governador reeleito do Acre, Gladson Cameli (PP), criticou as manifesta\u00e7\u00f5es registradas nos \u00faltimos dias que impediram a circula\u00e7\u00e3o de carros em estradas de todo pa\u00eds. Desde o dia 30 de outubro, apoiadores do presidente Jair Bolsonaro (PL) foram \u00e0s ruas para protestar contra a vit\u00f3ria de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT).<\/p>\n<p>Cameli, que \u00e9 aliado de Bolsonaro, requisitou a a\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a do estado para impedir os bloqueios das rodovias BR-364 e BR-367, sob risco de impacto no abastecimento do estado.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 preciso ter bem claro que todos t\u00eam o direito de se manifestar. Por\u00e9m, essa manifesta\u00e7\u00e3o tem que ser pac\u00edfica e ordeira, sem atrapalhar a vida do cidad\u00e3o. Nosso estado n\u00e3o pode correr o risco de desabastecimento, ainda mais de produtos e servi\u00e7os essenciais\u201d, disse.<\/p>\n<p>Cameli foi questionado sobre a ina\u00e7\u00e3o do presidente para demover os apoiadores dos atos. O governador acreano avaliou que \u201cantes de tudo, o presidente \u00e9 um patriota e democrata\u201d. \u201cComo ele mesmo diz, sempre trabalhou dentro das quatro linhas da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, defendeu.<\/p>\n<p><em><strong>Metr\u00f3poles<\/strong><\/em><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><\/div>\n","85":"<p>A senadora e vice-governadora eleita, Mailza Assis da Silva, passa a integrar a Comiss\u00e3o de Transi\u00e7\u00e3o do Governo do Acre. Sua nomea\u00e7\u00e3o foi publicada no\u00a0<a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/DO16681424863306-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Di\u00e1rio Oficial desta sexta-feira, 11<\/a>.<\/p>\n<p>A comiss\u00e3o foi institu\u00edda no dia 27 de outubro. A equipe coordenada pelo secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, conta agora com 9 membros.<\/p>\n<p>O grupo fica respons\u00e1vel pela transi\u00e7\u00e3o e pela implanta\u00e7\u00e3o do processo de revis\u00e3o das estruturas administrativas do Poder Executivo.<\/p>\n<p>Mailza j\u00e1 participou da primeira reuni\u00e3o da equipe na ter\u00e7a-feira, 8, na Casa Civil.<\/p>\n<p>\u201cJ\u00e1 nos reunimos com a senadora Mailza e conseguimos tratar de significativos avan\u00e7os com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma administrativa. Entre as contribui\u00e7\u00f5es dadas por ela est\u00e3o a defesa da transpar\u00eancia na gest\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o das secretarias, de modo que o Estado possa cumprir e executar as pol\u00edticas p\u00fablicas que o povo do Acre precisa\u201d, pontuou Donadoni.<\/p>\n<p><em><strong>[Ag\u00eancia Ac]<\/strong><\/em><\/p>\n","75":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292026\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ulysses-e-Bolsonaro.jpg\" alt=\"\" width=\"1120\" height=\"627\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ulysses-e-Bolsonaro.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ulysses-e-Bolsonaro-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1120px) 100vw, 1120px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Deputado bolsonaristas \u00e9 investigado por contrato suspeito de 27 milh\u00f5es com governo do Acre &#8211; Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o \/ Google<\/strong><\/p>\n<p><strong>O deputado federal eleito pelo Acre, Coronel Ulysses Ara\u00fajo (UB), virou alvo de um inqu\u00e9rito aberto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, que investiga poss\u00edveis irregularidades no contrato celebrado entre a Empresa de vigil\u00e2ncia da fam\u00edlia do parlamentar e o governo do Acre.<\/strong><\/p>\n<p><strong>No dia 8 de maio a secretaria de educa\u00e7\u00e3o firmou contrato de vigil\u00e2ncia armada e monitoramento com a referida empresa no valor de R$ 27.599.983,20 (vinte e sete milh\u00f5es quinhentos e noventa e nove mil, novecentos e oitenta e tr\u00eas reais e vinte centavos)\u00a0 o que despertou aten\u00e7\u00e3o do MP que instaurou procedimento investigativo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Vale destacar que desde o in\u00edcio do governo de Gladson Cameli, Ulysses vem mantende seu espa\u00e7o, o oficial foi subsecret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica no governo. Al\u00e9m disso, a empresa, que pertence \u00e0 fam\u00edlia do Coronel Ulysses Ara\u00fajo, recebe mensalmente, conforme o contrato, cerca de R$ R$ 2.299.998,60 (dois milh\u00f5es duzentos e noventa e nove mil, novecentos e noventa e oito reais e sessenta centavos) pelos servi\u00e7os prestados.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O valor exorbitante pelo qual a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes (SEE) contratou a empresa Esta\u00e7\u00e3o VIP Seguran\u00e7a Privada, levantou as suspeitas de poss\u00edveis irregularidades, o que j\u00e1 \u00e9 considerado uma marca na gest\u00e3o de Gladson.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ulysses s\u00f3 deixou de ocupar cargo publico no governo progressista porque se afastou para concorrer a elei\u00e7\u00e3o de deputado federal, onde conseguiu se eleger entre os oitos deputados que representar\u00e3o o Acre a partir de 2023. Ulysses Ara\u00fajo \u00e9 bolsonarista declarado e faz milit\u00e2ncia em favor da fam\u00edlia e dos costumes conservadores.<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Empresa n\u00e3o foi notificada<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>O diretor da Empresa Esta\u00e7\u00e3o VIP, Luiz Ivan da Silva Ara\u00fajo, afirmou que a empresa soube da apura\u00e7\u00e3o do MP pela imprensa local. Segundo ele, os administradores n\u00e3o receberam nenhuma notifica\u00e7\u00e3o do MP e nem da SEE.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Contudo, Ara\u00fajo confirmou que ir\u00e1 acionar o departamento jur\u00eddico para fazer a apura\u00e7\u00e3o sobre o caso. O diretor destacou que o contrato prev\u00ea a disponibiliza\u00e7\u00e3o de mais de 200 seguran\u00e7as da empresa para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8220;A gente n\u00e3o ver nada indisposto nisso, estamos executando conforme o processo licitat\u00f3rio que teve. Temos mais de 200 seguran\u00e7as empregados nesse contrato aqui em Rio Branco&#8221;, resumiu. As <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/11\/16\/empresa-da-esposa-de-coronel-da-pm-eleito-deputado-federal-e-investigada-por-contrato-com-educacao-no-acre.ghtml\">informa\u00e7\u00f5es e do portal G1 Acre<\/a><\/strong><\/p>\n","84":"<p>O governador Gladson Cameli, em miss\u00e3o no Egito, onde participa da COP 27, a mais importante Confer\u00eancia do Clima no mundo, dever\u00e1 se encontrar com presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva durante o evento.<\/p>\n<p>O presidente \u00e9\u00a0 talvez a figura mais aguardada do evento, isso porque nas \u00faltimas confer\u00eancias, Bolsonaro tratou com desprezo o debate sobre as quest\u00f5es clim\u00e1ticas e frustrou l\u00edderes mundiais e institui\u00e7\u00f5es de todo planeta. Mesmo sem assumir ainda o posto de presidente, Lula virou convidado formal dos organizadores, que esperam um discurso apaziguador do petista, se tratando das pol\u00edticas p\u00fablicas de controle do desmatamento e do aquecimento global.<\/p>\n<p>Gladson Cameli tem tudo para colocar o Acre na rota dos investimentos e a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, afinal os bancos alem\u00e3es j\u00e1 fazem bastante investimento no estado. O governador deve\u00a0 com Lula ainda que rapidamente para reafirmar o compromisso de parcerias e se colocar a disposi\u00e7\u00e3o para os investimentos a partir de 2013 no Acre. Lula viaja nesta ter\u00e7a para o evento e deve ficar por l\u00e1 at\u00e9 o t\u00e9rmino e assim fazer diversas agendas com l\u00edderes de todo mundo.<\/p>\n<p><em><strong>O Seringal<\/strong><\/em><\/p>\n","83":"<p>O governador Gladson Cameli (Progressistas) que participa da 24\u00ba Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, a COP 27, em Sharm El Sheikhh, no Egito, afirmou em entrevista \u00e0 imprensa nacional e internacional, que gerar emprego e renda com sustentabilidade na regi\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9 o principal objetivo para os pr\u00f3ximos anos.<\/p>\n<p>O objetivo foi anunciado pelo pr\u00f3prio Cameli nesta segunda-feira 14, ap\u00f3s o debate sobre o financiamento clim\u00e1tico e o papel da coopera\u00e7\u00e3o internacional para o desenvolvimento de baixas emiss\u00f5es, com os governadores que comp\u00f5em o Cons\u00f3rcio da Amaz\u00f4nia Legal.<\/p>\n<p>\u201cGerar emprego e renda, garantindo a sustentabilidade da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, \u00e9 o nosso principal objetivo. Continuaremos com um olhar voltado para as pol\u00edticas ambientais e todos os compromissos firmados ser\u00e3o cumpridos. Para n\u00f3s, da Amaz\u00f4nia, o financiamento das pol\u00edticas de sustentabilidade deve ser fortalecido e ampliado\u201d, destacou.<\/p>\n<p><em><strong>Acre News<\/strong><\/em><\/p>\n","31":"<p>Cada vez mais governos e institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais est\u00e3o com o olhar voltado para o desenvolvimento sustent\u00e1vel tendo em vista objetivos comuns de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e no combate \u00e0s queimadas ilegais. E para fortalecer as parceiras desse eixo, o governador Gladson Cameli, se reuniu nesta segunda-feira, 14, durante a COP27, no Egito, com representantes do governo americano.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581973\" aria-describedby=\"caption-attachment-581973\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581973 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"723\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-300x212.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-768x542.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1536x1085.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1.jpeg 1920w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581973\" class=\"wp-caption-text\">Encontro com investidores americanos faz parte das agendas do Acre durante a COP27. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O encontro foi organizado por meio do GCF (Task Force), com participa\u00e7\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) e contou com a participa\u00e7\u00e3o dos governadores Helder Barbalho do Par\u00e1 e de Mauro Mendes do Mato Grosso.<\/p>\n<p>Os parceiros Daniel Kandy, diretor de Paisagem Sustent\u00e1vel dos Estados Unidos, Evan Norman da Ag\u00eancia dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (Usaid) e Shira Yoffe, assessora s\u00eanior do Servi\u00e7o Florestal dos Estados Unidos, fizeram uma apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos que ajudam a desenvolver ao redor do mundo e disseram que t\u00eam muito a contribuir com o Brasil e sobretudo com o Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581970\" aria-describedby=\"caption-attachment-581970\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581970 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1536x1024.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg 1920w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581970\" class=\"wp-caption-text\">Conserva\u00e7\u00e3o da natureza e combate \u00e0s queimadas ilegais foram o foco da reuni\u00e3o. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para o governador Gladson Cameli, a aproxima\u00e7\u00e3o entre USA e estados amaz\u00f4nicos visa potencializar objetivos comuns. Cameli disse que precisa de apoio para ampliar as a\u00e7\u00f5es de combate e monitoramento \u00e0s queimadas.<\/p>\n<p>\u201cN\u00f3s j\u00e1 trabalhamos para colocar sempre as pessoas em primeiro lugar. Ent\u00e3o esses objetivos se encaixam em nossos projetos de governo. Nessa reuni\u00e3o, o Acre abre um novo trilho de investimento e coopera\u00e7\u00e3o para pol\u00edticas de desenvolvimento com conserva\u00e7\u00e3o natural. Estamos dispostos a encontrar solu\u00e7\u00f5es para nossos problemas. Por isso, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de pedir apoio tecnol\u00f3gico para amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os que j\u00e1 executamos no combate as queimadas ilegais\u201d, pontuou Cameli.<\/p>\n<p>O diretor de Paisagem nos Estados Unidos, Daniel Kandt, disse que se inicia agora uma nova fase dessa parceria com o Brasil. \u201cEstamos aqui porque temos uma hist\u00f3ria de conserva\u00e7\u00e3o. O governo do Estados Unidos est\u00e1 disposto a colaborar em todos os n\u00edveis de governo. Estamos aqui para ouvir quais as prioridades e quais os desafios para que os estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal possam ter mais desempenho nos combates aos il\u00edcitos ambientais\u201d, enfatizou.<\/p>\n","82":"<p>Cada vez mais governos e institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais est\u00e3o com o olhar voltado para o desenvolvimento sustent\u00e1vel tendo em vista objetivos comuns de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e no combate \u00e0s queimadas ilegais. E para fortalecer as parceiras desse eixo, o governador Gladson Cameli, se reuniu nesta segunda-feira, 14, durante a COP27, no Egito, com representantes do governo americano.<\/p>\n<p>O encontro foi organizado por meio do GCF (Task Force), com participa\u00e7\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) e contou com a participa\u00e7\u00e3o dos governadores Helder Barbalho do Par\u00e1 e de Mauro Mendes do Mato Grosso.<\/p>\n<p>Os investidores Daniel Kandy, diretor de Paisagem Sustent\u00e1vel dos Estados Unidos, Evan Norman da Ag\u00eancia dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (Usaid) e Shira Yoffe, assessora s\u00eanior do Servi\u00e7o Florestal dos Estados Unidos, fizeram uma apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos que ajudam a desenvolver ao redor do mundo e disseram que t\u00eam muito a contribuir com o Brasil e sobretudo com o Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581970\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581970\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581970 size-large\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg?resize=696%2C464\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1536x1024.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg 1920w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"464\" data-src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg?resize=696%2C464\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1536x1024.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg 1920w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581970\" class=\"wp-caption-text\">Conserva\u00e7\u00e3o da natureza e combate \u00e0s queimadas ilegais foram o foco da reuni\u00e3o. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para o governador Gladson Cameli, a aproxima\u00e7\u00e3o entre USA e estados amaz\u00f4nicos visa potencializar objetivos comuns. Cameli disse que precisa de apoio para ampliar as a\u00e7\u00f5es de combate e monitoramento \u00e0s queimadas.<\/p>\n<p>\u201c<strong>N\u00f3s j\u00e1 trabalhamos para colocar sempre as pessoas em primeiro lugar. Ent\u00e3o esses objetivos se encaixam em nossos projetos de governo. Nessa reuni\u00e3o, o Acre abre um novo trilho de investimento e coopera\u00e7\u00e3o para pol\u00edticas de desenvolvimento com conserva\u00e7\u00e3o natural. Estamos dispostos a encontrar solu\u00e7\u00f5es para nossos problemas. Por isso, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de pedir apoio tecnol\u00f3gico para amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os que j\u00e1 executamos no combate as queimadas ilegais<\/strong>\u201d, pontuou Cameli.<\/p>\n<p>O diretor de Paisagem nos Estados Unidos, Daniel Kandt, disse que se inicia agora uma nova fase dessa parceria com o Brasil. \u201c<strong>Estamos aqui porque temos uma hist\u00f3ria de conserva\u00e7\u00e3o. O governo do Estados Unidos est\u00e1 disposto a colaborar em todos os n\u00edveis de governo. Estamos aqui para ouvir quais as prioridades e quais os desafios para que os estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal possam ter mais desempenho nos combates aos il\u00edcitos ambientais<\/strong>\u201d, enfatizou.<\/p>\n<p><em><strong>Ag\u00eancia Acre<\/strong><\/em><\/p>\n","92":"<p>Cada vez mais governos e institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais est\u00e3o com o olhar voltado para o desenvolvimento sustent\u00e1vel tendo em vista objetivos comuns de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e no combate \u00e0s queimadas ilegais. E para fortalecer as parceiras desse eixo, o governador Gladson Cameli, se reuniu nessa segunda-feira, 14, durante a COP27, no Egito, com representantes do governo americano.<\/p>\n<p>O encontro foi organizado por meio do GCF (Task Force), com participa\u00e7\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) e contou com a participa\u00e7\u00e3o dos governadores Helder Barbalho do Par\u00e1 e de Mauro Mendes do Mato Grosso.<\/p>\n<p>Os parceiros Daniel Kandy, diretor de Paisagem Sustent\u00e1vel dos Estados Unidos, Evan Norman da Ag\u00eancia dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (Usaid) e Shira Yoffe, assessora s\u00eanior do Servi\u00e7o Florestal dos Estados Unidos, fizeram uma apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos que ajudam a desenvolver ao redor do mundo e disseram que t\u00eam muito a contribuir com o Brasil e sobretudo com o Acre.<\/p>\n<p>Para o governador Gladson Cameli, a aproxima\u00e7\u00e3o entre USA e estados amaz\u00f4nicos visa potencializar objetivos comuns. Cameli disse que precisa de apoio para ampliar as a\u00e7\u00f5es de combate e monitoramento \u00e0s queimadas.<\/p>\n<p>\u201cN\u00f3s j\u00e1 trabalhamos para colocar sempre as pessoas em primeiro lugar. Ent\u00e3o esses objetivos se encaixam em nossos projetos de governo. Nessa reuni\u00e3o, o Acre abre um novo trilho de investimento e coopera\u00e7\u00e3o para pol\u00edticas de desenvolvimento com conserva\u00e7\u00e3o natural. Estamos dispostos a encontrar solu\u00e7\u00f5es para nossos problemas. Por isso, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de pedir apoio tecnol\u00f3gico para amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os que j\u00e1 executamos no combate as queimadas ilegais\u201d, pontuou Cameli.<\/p>\n<p>O diretor de Paisagem nos Estados Unidos, Daniel Kandt, disse que se inicia agora uma nova fase dessa parceria com o Brasil. \u201cEstamos aqui porque temos uma hist\u00f3ria de conserva\u00e7\u00e3o. O governo do Estados Unidos est\u00e1 disposto a colaborar em todos os n\u00edveis de governo. Estamos aqui para ouvir quais as prioridades e quais os desafios para que os estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal possam ter mais desempenho nos combates aos il\u00edcitos ambientais\u201d, enfatizou.<\/p>\n","54":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-59990\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1.jpeg\" alt=\"\" width=\"1536\" height=\"1085\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1.jpeg 1536w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-300x212.jpeg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-1024x723.jpeg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-768x543.jpeg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-696x492.jpeg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-1068x754.jpeg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-595x420.jpeg 595w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1-100x70.jpeg 100w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/p>\n<p>Cada vez mais governos e institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais est\u00e3o com o olhar voltado para o desenvolvimento sustent\u00e1vel tendo em vista objetivos comuns de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e no combate \u00e0s queimadas ilegais. E para fortalecer as parceiras desse eixo, o governador Gladson Cameli, se reuniu nesta segunda-feira, 14, durante a COP27, no Egito, com representantes do governo americano.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581973\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581973\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581973 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-300x212.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-768x542.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1536x1085.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1.jpeg 1920w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"723\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1024x723.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-300x212.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-768x542.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1-1536x1085.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1.jpeg 1920w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581973\" class=\"wp-caption-text\">Encontro com investidores americanos faz parte das agendas do Acre durante a COP27. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O encontro foi organizado por meio do GCF (Task Force), com participa\u00e7\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) e contou com a participa\u00e7\u00e3o dos governadores Helder Barbalho do Par\u00e1 e de Mauro Mendes do Mato Grosso.<\/p>\n<p>Os investidores Daniel Kandy, diretor de Paisagem Sustent\u00e1vel dos Estados Unidos, Evan Norman da Ag\u00eancia dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (Usaid) e Shira Yoffe, assessora s\u00eanior do Servi\u00e7o Florestal dos Estados Unidos, fizeram uma apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos que ajudam a desenvolver ao redor do mundo e disseram que t\u00eam muito a contribuir com o Brasil e sobretudo com o Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581970\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581970\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581970 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1536x1024.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg 1920w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4-1536x1024.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/8F93B6F1-E137-4F9D-A808-CD6485F136C4.jpeg 1920w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581970\" class=\"wp-caption-text\">Conserva\u00e7\u00e3o da natureza e combate \u00e0s queimadas ilegais foram o foco da reuni\u00e3o. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para o governador Gladson Cameli, a aproxima\u00e7\u00e3o entre USA e estados amaz\u00f4nicos visa potencializar objetivos comuns. Cameli disse que precisa de apoio para ampliar as a\u00e7\u00f5es de combate e monitoramento \u00e0s queimadas.<\/p>\n<p>\u201cN\u00f3s j\u00e1 trabalhamos para colocar sempre as pessoas em primeiro lugar. Ent\u00e3o esses objetivos se encaixam em nossos projetos de governo. Nessa reuni\u00e3o, o Acre abre um novo trilho de investimento e coopera\u00e7\u00e3o para pol\u00edticas de desenvolvimento com conserva\u00e7\u00e3o natural. Estamos dispostos a encontrar solu\u00e7\u00f5es para nossos problemas. Por isso, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de pedir apoio tecnol\u00f3gico para amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os que j\u00e1 executamos no combate as queimadas ilegais\u201d, pontuou Cameli.<\/p>\n<p>O diretor de Paisagem nos Estados Unidos, Daniel Kandt, disse que se inicia agora uma nova fase dessa parceria com o Brasil. \u201cEstamos aqui porque temos uma hist\u00f3ria de conserva\u00e7\u00e3o. O governo do Estados Unidos est\u00e1 disposto a colaborar em todos os n\u00edveis de governo. Estamos aqui para ouvir quais as prioridades e quais os desafios para que os estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal possam ter mais desempenho nos combates aos il\u00edcitos ambientais\u201d, enfatizou.<\/p>\n<div class=\"post-views content-post post-581969 entry-meta\"><\/div>\n","74":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-292136\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Governador-Gladson-Cameli-.jpg\" alt=\"\" width=\"1002\" height=\"561\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Governador-Gladson-Cameli-.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Governador-Gladson-Cameli--300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1002px) 100vw, 1002px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Governador do Acre , Gladson Cameli &#8211; Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o \/ Secom<\/strong><\/p>\n<p><strong>Os amantes do esporte da cidade de Marechal Thaumaturgo, cidade localizada no interior do Acre est\u00e3o revoltados com a falta de um gin\u00e1sio para as competi\u00e7\u00f5es e pr\u00e1tica esportiva.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Fechado para reforma, o gin\u00e1sio Raimundo Bezerra Frota, est\u00e1 com as obras paralisadas desde o m\u00eas de julho e por ser o \u00fanico do munic\u00edpio, vem causando transtorno e atrasando competi\u00e7\u00f5es de Futsal, Handebol e V\u00f4lei.<\/strong><\/p>\n<p><strong> A quadra \u00e9 de responsabilidade do governo do estado, que sequer explica o atraso na obra. Nossa reda\u00e7\u00e3o recebeu imagens e o desabafo de um desportista local, que denunciou o que chamou de falta de respeito e incompet\u00eancia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8220;\u00c9 inadmiss\u00edvel que o \u00fanico Gin\u00e1sio da nossa cidade esteja assim, sem oferecer condi\u00e7\u00f5es alguma de uso. <\/strong><strong>O Esporte \u00e9 um aliado na inclus\u00e3o de nossa juventude, inclusive tivemos preju\u00edzo na realiza\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o, nossos estudantes que realizavam aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no gin\u00e1sio, mas est\u00e3o impedidos pela obra que parece n\u00e3o ter fim, isso nos deixa indignados&#8221;, desabafou o morador da cidade.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tentamos entrar em contato com a Secretaria Estadual de educa\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria n\u00e3o obtivemos \u00eaxito.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292124\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.44.jpeg\" alt=\"\" width=\"1143\" height=\"1128\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.44.jpeg 539w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.44-300x296.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.44-80x80.jpeg 80w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.44-75x75.jpeg 75w\" sizes=\"(max-width: 1143px) 100vw, 1143px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292126\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28.jpeg\" alt=\"\" width=\"1101\" height=\"1957\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28.jpeg 720w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-169x300.jpeg 169w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-576x1024.jpeg 576w\" sizes=\"(max-width: 1101px) 100vw, 1101px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292125\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-1.jpeg\" alt=\"\" width=\"979\" height=\"1740\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-1.jpeg 720w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-1-169x300.jpeg 169w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-15-at-05.12.28-1-576x1024.jpeg 576w\" sizes=\"(max-width: 979px) 100vw, 979px\" \/><\/p>\n","0":"<p>O governador do Acre, Gladson Cameli (PP) foi um dos governadores da Regi\u00e3o Norte a aparecer na foto de entrega oficial da Carta da Amaz\u00f4nia ao presidente eleito do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O encontro ocorreu nesta quarta-feira, 16, no estande do Cons\u00f3rcio de Governadores, durante a realiza\u00e7\u00e3o da COP27.<\/p>\n<p>A carta pede uma agenda comum de transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica para Amaz\u00f4nia e o documento assinado pelos nove governadores que comp\u00f5em o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia Legal cont\u00e9m todas as propostas de desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o, que precisam do apoio do governo federal e de pa\u00edses e empresas internacionais.<\/p>\n<p>Cameli\u00a0refor\u00e7ou\u00a0a Lula o compromisso de que o governo federal deve continuar tendo com todos os moradores da regi\u00e3o amaz\u00f4nica e enfatizou que \u00e9 preciso que os diversos agentes que participam da COP27 e que buscam solu\u00e7\u00f5es para o problema das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta tenham em mente que a preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade amaz\u00f4nica passa pela valoriza\u00e7\u00e3o humana.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1487059\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/16\/gladson-cameli-se-encontra-com-presidente-eleito-lula-ao-entregar-carta-da-amazonia\/f9047fc1-41f3-46f3-a9ab-9fc92dfeb870\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?fit=1920%2C1463&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1920,1463\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?fit=300%2C229&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?fit=740%2C564&amp;ssl=1\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1487059\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?resize=740%2C564&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"564\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?w=1920&amp;ssl=1 1920w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?resize=768%2C585&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?resize=1536%2C1170&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/F9047FC1-41F3-46F3-A9AB-9FC92DFEB870.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>\u201cAs pessoas que vivem na Amaz\u00f4nia precisam ter recursos para uma sobreviv\u00eancia com qualidade de vida. E isso passa n\u00e3o s\u00f3 pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, mas tamb\u00e9m pela melhoria da nossa educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade p\u00fablica, da seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, atrav\u00e9s de uma vigil\u00e2ncia efetiva das nossas fronteiras\u201d, completou.<\/p>\n<p>Lula disse aos governadores, que \u201cassinaria a carta sem reparos\u201d e se comprometeu a estabelecer o di\u00e1logo entre o governo federal, os estados e os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 preciso dar aos estados e aos munic\u00edpios as condi\u00e7\u00f5es de cumprir as obriga\u00e7\u00f5es constitucionais\u201d.<\/p>\n<p>Participaram, ainda, da solenidade os governadores Mauro Mendes (MT) e Wanderlei Barbosa (TO). Como integrante da comitiva de Lula, a governadora F\u00e1tima Bezerra (RN) tamb\u00e9m esteve presente, al\u00e9m da futura primeira-dama, Ros\u00e2ngela Silva, a Janja, senadores, deputados federais e estaduais e secret\u00e1rios de Estado.<\/p>\n<div id=\"chunk-d2ifc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"18\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Veja a \u00edntegra da carta:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2eheu\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>&#8220;Carta dos governadores pela Amaz\u00f4nia<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7mrgg\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"39\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Sabedores da import\u00e2ncia estrat\u00e9gica da Amaz\u00f4nia para o desenvolvimento nacional, os Governadores dos nove estados da Amaz\u00f4nia Legal reafirmam seu compromisso e seu esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o em favor de pol\u00edticas orientadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel da Regi\u00e3o.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9ch06\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Nesse novo quadro pol\u00edtico resultante das elei\u00e7\u00f5es de outubro de 2022, expressamos a disposi\u00e7\u00e3o em construir uma rela\u00e7\u00e3o prof\u00edcua e eficaz com o Governo Federal, baseada no respeito democr\u00e1tico, na observ\u00e2ncia da Constitui\u00e7\u00e3o e do di\u00e1logo com os poderes constitu\u00eddos nas esferas estadual e federal.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9urje\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>A urg\u00eancia colocada pela emerg\u00eancia clim\u00e1tica exige, igualmente, urg\u00eancia na busca de solu\u00e7\u00f5es. Esse imperativo requer um di\u00e1logo com a comunidade internacional, com vistas a estruturar parcerias mais eficazes, bem como a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios e o cumprimento dos compromissos assumidos na Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a do Clima e nos Acordos de Paris.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-10nms\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"24\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>A Amaz\u00f4nia \u00e9 uma regi\u00e3o de superlativos, contradi\u00e7\u00f5es, desafios e oportunidades. A Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m \u00e9 um espa\u00e7o multicultural cuja diversidade \u00e9 um dos elementos que definem a identidade brasileira. A riqueza dos seus recursos naturais foi o motor, em diferentes momentos hist\u00f3ricos, do desenvolvimento econ\u00f4mico e da proje\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica do Brasil.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-56eae\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>As transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ent\u00e3o geradas foram, por\u00e9m, incapazes de reduzir as desigualdades e erradicar a pobreza extrema. O modelo de desenvolvimento vigente, para ser economicamente pujante, trouxe o custo de ser ambientalmente devastador e socialmente excludente.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6r9s4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"69\" data-block-id=\"26\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Mudar isso requer uma nova coopera\u00e7\u00e3o entre os Estados da Amaz\u00f4nia legal e o Governo federal, orientada pela ci\u00eancia, pela estabilidade e refor\u00e7o institucional e impulsionada pela determina\u00e7\u00e3o e pela vontade pol\u00edtica de ambas as partes. Essa coopera\u00e7\u00e3o demanda retomar o di\u00e1logo construtivo com os demais pa\u00edses amaz\u00f4nicos de modo a fortalecer sua concerta\u00e7\u00e3o, bem como refor\u00e7ar a capacidade de atua\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o Amaz\u00f4nica (OTCA).<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-60p7k\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"56\" data-block-id=\"27\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Um aspecto importante: nos \u00faltimos quatro anos os Estados da Amaz\u00f4nia alcan\u00e7aram um n\u00edvel de capacidade de relacionamento com organismos internacionais, com a sociedade civil, com institui\u00e7\u00f5es financeiras e at\u00e9 mesmo entre si que deve ser incentivado n\u00e3o pode mais retroceder e apoiado pelo novo governo federal no af\u00e3 de se alcan\u00e7ar a melhor coopera\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-1m11j\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"50\" data-block-id=\"29\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Urge superar a assimetria entre as responsabilidades legais assumidas pelas unidades subnacionais e suas prec\u00e1rias capacidades estruturais e financeiras. Esta contradi\u00e7\u00e3o prejudica a presen\u00e7a e a efetividade de nossas a\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio, derivadas, em grande parte, da hist\u00f3rica centraliza\u00e7\u00e3o e do distanciamento do ente federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade amaz\u00f4nica.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-c6seo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"84\" data-block-id=\"30\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>No contexto dessa colabora\u00e7\u00e3o, propomos um esfor\u00e7o conjunto que permita maior celeridade na tramita\u00e7\u00e3o dos apoios internacionais, em particular aqueles na \u00e1rea financeira, de modo a transformar a realidade da floresta e das comunidades locais em prazos mais curtos. Precisamos da floresta viva, isto \u00e9, capaz de prover servi\u00e7os ambientais e gerar remunera\u00e7\u00e3o por eles e pelos produtos dela derivados. Essa no\u00e7\u00e3o de vida\u201d \u00e9 o marco que nos permitir\u00e1 a monetiza\u00e7\u00e3o da floresta enquanto nova \u201ccommodity\u201d no mercado de bens e servi\u00e7os ambientais.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fobtq\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"67\" data-block-id=\"31\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>A posi\u00e7\u00e3o de liderar uma regi\u00e3o vasta, complexa e essencial para o desenvolvimento do Brasil e a manuten\u00e7\u00e3o de fatores determinantes \u00e0 exist\u00eancia humana neste planeta, como \u00e9 a Amaz\u00f4nia, requer de cada Governador alto senso de responsabilidade p\u00fablica neste Cons\u00f3rcio. Este mesmo compromisso esperamos das altas autoridades do Executivo federal e dos membros do Congresso Nacional na aprecia\u00e7\u00e3o e tratamento de mat\u00e9rias de interesse da regi\u00e3o.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-23bnv\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"126\" data-block-id=\"33\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Cumpre alavancar os meios para promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel da Regi\u00e3o, particularmente com \u00eanfase na inova\u00e7\u00e3o, no refor\u00e7o da agrega\u00e7\u00e3o de valor aos produtos florestais e da biodiversidade, por meio da bioeconomia. Tornar isso realidade exige aperfei\u00e7oar as capacidades humanas e institucionais e mobilizar a a\u00e7\u00e3o empresarial. Ao mesmo tempo, \u00e9 necess\u00e1rio conjugar os saberes t\u00e9cnico e ancestral para que o potencial produtivo da Amaz\u00f4nia se expresse por meio do aproveitamento racional das voca\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o e com retorno justo e equ\u00e2nime para as popula\u00e7\u00f5es locais. Esses esfor\u00e7os \u2013 nos planos dom\u00e9stico e internacional \u2013 devem ter como premissa solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas orientadas a dar maior dignidade aos 29,6 milh\u00f5es de habitantes de uma regi\u00e3o- chave para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e da estabilidade clim\u00e1tica do planeta.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-55cc5\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"53\" data-block-id=\"34\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>A sa\u00edda para a adequa\u00e7\u00e3o da economia brasileira no p\u00f3s-pandemia passa, necessariamente, pela Amaz\u00f4nia. N\u00e3o poder\u00e1 haver um Brasil verdadeiramente desenvolvido, convivendo com uma Amaz\u00f4nia cuja maioria da popula\u00e7\u00e3o permane\u00e7a em condi\u00e7\u00f5es que afrontam a sua dignidade, pela falta de saneamento, pela desnutri\u00e7\u00e3o e pelas car\u00eancias nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-auevo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"35\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Um Brasil desenvolvido passa, necessariamente, por uma Amaz\u00f4nia viva, pulsante e conservada, capaz de expressar suas potencialidades ao mundo. Ainda \u00e9 poss\u00edvel, mas a Amaz\u00f4nia que queremos, precisa acontecer agora.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-flj9l\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"8\" data-block-id=\"37\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Sharm El-Sheikh, Egito, 16 de novembro de 2022.&#8221;<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","91":"<p>Em encontro na 27\u00aa Confer\u00eancia das Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas das Na\u00e7\u00f5es Unidas (COP27), em Sharm El-Sheikh, Egito, no estande que comp\u00f5e o Cons\u00f3rcio de Governadores da Amaz\u00f4nia Legal, nesta quarta-feira, 16, durante a entrega da Carta da Amaz\u00f4nia, o governador Gladson Cameli refor\u00e7ou ao presidente da Rep\u00fablica eleito, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), o compromisso de que o governo federal deve continuar tendo com todos os moradores da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.<\/p>\n<p>Cameli enfatizou que \u00e9 preciso que os diversos agentes que participam da COP27 e que buscam solu\u00e7\u00f5es para o problema das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta tenham em mente que a preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade amaz\u00f4nica passa pela valoriza\u00e7\u00e3o humana.<\/p>\n<p>\u201cAs pessoas que vivem na Amaz\u00f4nia precisam ter recursos para uma sobreviv\u00eancia com qualidade de vida. E isso passa n\u00e3o s\u00f3 pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, mas tamb\u00e9m pela melhoria da nossa educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade p\u00fablica, da seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, atrav\u00e9s de uma vigil\u00e2ncia efetiva das nossas fronteiras\u201d, completou.<\/p>\n<p>O governador disse ainda que \u00e9 preciso fomentar uma economia verde produtiva e sustent\u00e1vel que atenda \u00e0s necessidades de desenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>\u201cIsso \u00e9 poss\u00edvel, como j\u00e1 estamos fazendo no Acre, com o agroneg\u00f3cio crescendo em terras j\u00e1 ocupadas. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que possamos realizar conv\u00eanios, parcerias e investimentos que atendam \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o acreana. Assim como sou o governador de todos os acreanos, o senhor ser\u00e1 o presidente de todos os brasileiros\u201d, destacou.<\/p>\n<p>O presidente do Cons\u00f3rcio de Governadores, Helder Barbalho (PA), ressaltou a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica da Amaz\u00f4nia para o desenvolvimento nacional. \u201cOs governadores da Amaz\u00f4nia Legal reafirmam seu compromisso e seu esp\u00edrito de coopera\u00e7\u00e3o em favor de pol\u00edticas orientadas \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>O presidente eleito disse, em seu discurso aos governadores, que \u201cassinaria a carta sem reparos\u201d e se comprometeu a estabelecer o di\u00e1logo entre o governo federal, os estados e os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 preciso dar aos estados e aos munic\u00edpios as condi\u00e7\u00f5es de cumprir as obriga\u00e7\u00f5es constitucionais\u201d, observou.<\/p>\n<p>Participaram, ainda, da solenidade os governadores Mauro Mendes (MT) e Wanderlei Barbosa (TO). Como integrante da comitiva de Lula, a governadora F\u00e1tima Bezerra (RN) tamb\u00e9m esteve presente, al\u00e9m da futura primeira-dama, Ros\u00e2ngela Silva, a Janja, senadores, deputados federais e estaduais e secret\u00e1rios de Estado.<\/p>\n","73":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292168\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias.jpeg\" alt=\"\" width=\"1140\" height=\"570\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias.jpeg 1140w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias-300x150.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias-1024x512.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias-768x384.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias-360x180.jpeg 360w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Ao-participar-de-encontro-com-Lula-Gladson-Cameli-dar-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias-750x375.jpeg 750w\" sizes=\"(max-width: 1140px) 100vw, 1140px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Governadores da Amaz\u00f4nia Legal participaram de encontro com o presidente eleito &#8211; Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p><b>O governador <strong>do Acre <\/strong>Gladson Cameli (PP), parece ter sa\u00eddo satisfeito do encontro que participou com o presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, evento que tinha os demais Governadores da regi\u00e3o Norte e que teve a leitura de um documento direcionado ao novo presidente.<\/b><\/p>\n<p><b>Lula ouviu toda leitura da carta e depois se disse convicto do seu papel de ajudar proteger e desenvolver Amaz\u00f4nia, trabalhando em parcerias com Governadores e prefeitos.<\/b><\/p>\n<p><strong>Gladson Cameli teve uma participa\u00e7\u00e3o extensa na COP 27 e permaneceu at\u00e9 o final do encontro com Lula, dando uma clara demonstra\u00e7\u00e3o de que \u00e9 um democrata e que elei\u00e7\u00f5es se encerram quando as urnas d\u00e3o o resultado final. <\/strong><\/p>\n<p><strong>Gladson Cameli Governa um estado pobre e sabe o quanto precisa das parcerias com a uni\u00e3o e por isso acertou, ao se colocar a disposi\u00e7\u00e3o de Lula.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Logo ap\u00f3s o encontro, o governador embarcou de volta para o Acre, onde deve acompanhar a\u00e7\u00f5es da transi\u00e7\u00e3o e tomar algumas decis\u00f5es que ir\u00e3o permear seu futuro governo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O presidente eleito disse, em seu discurso aos governadores, que \u201cassinaria a carta sem reparos\u201d e se comprometeu a estabelecer o di\u00e1logo entre o governo federal, os estados e os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 preciso dar aos estados e aos munic\u00edpios as condi\u00e7\u00f5es de cumprir as obriga\u00e7\u00f5es constitucionais\u201d, observou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Participaram, ainda, da solenidade os governadores Mauro Mendes (MT) e Wanderlei Barbosa (TO). Como integrante da comitiva de Lula, a governadora F\u00e1tima Bezerra (RN) tamb\u00e9m esteve presente, al\u00e9m da futura primeira-dama, Ros\u00e2ngela Silva, a Janja, senadores, deputados federais e estaduais e secret\u00e1rios de Estado.<\/strong><\/p>\n","72":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/ainda-nao-deu-pitaco-prestes-a-assumir-o-segundo-mandato-governador-gladson-cameli-ainda-nao-definiu-o-perfil-de-seu-novo-secretariado\/attachment\/prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-gladson-cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados\/\" rel=\"attachment wp-att-292367\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292367\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados.jpg\" alt=\"\" width=\"1065\" height=\"710\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados.jpg 1065w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados-300x200.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados-768x512.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prestes-assumir-o-segundo-mantado-governador-Gladson-Cameli-ainda-nao-definiu-qual-perfil-de-seu-novo-secretariados-750x500.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 1065px) 100vw, 1065px\" \/><\/a><\/p>\n<p><b>Sem press\u00e3o e com tempo para avaliar o que cada secret\u00e1rio apresentou na gest\u00e3o, o governador Gladson Cameli (Porgressista) ainda n\u00e3o deu pitaco sobre a nominada de seu novo secretariado para o segundo mandato no Acre.<\/b><\/p>\n<p><strong>As especula\u00e7\u00f5es s\u00e3o poucas diante de tantos cargos importantes que est\u00e3o em jogo, mas isso se explica porque o governador est\u00e1 gozando de uma liberdade pol\u00edtica nunca vista. <\/strong><\/p>\n<p><b>Governador<\/b><strong>\u00a0Gladson n\u00e3o tem muita press\u00e3o, pois ganhou a elei\u00e7\u00e3o sem nenhuma figur\u00e3o no seu calcanhar, ele mesmo pode dizer, que ganhei minha reelei\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Alguns secret\u00e1rios s\u00e3o tidos como intoc\u00e1veis, outros s\u00e3o vistos como subistitu\u00edveis e como o chefe do executivo ainda n\u00e3o falou, tudo fica na especula\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong> Gladson Cameli deve retornar de uma longa viagem na semana que vem e ao chegar, ir\u00e1 se atualizar de dados e informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo colhidas pela equipe de transi\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n","30":"<p>O governador Gladson Cameli participou, nesta segunda-feira, 21, de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica de transi\u00e7\u00e3o com membros da equipe que articula a mudan\u00e7a da gest\u00e3o, na Casa Civil.<\/p>\n<p>O secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, disse que foi uma oportunidade de apresentar e conversar com o governador sobre as futuras mudan\u00e7as. \u201cApresentamos ao governador o produto da reforma administrativa, vamos apresentar esse material \u00e0 base da Assembleia Legislativa do Acre e posteriormente divulgar as resolu\u00e7\u00f5es\u201d, disse.<\/p>\n<figure id=\"attachment_583260\" aria-describedby=\"caption-attachment-583260\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-583260 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-1024x742.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"742\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-583260\" class=\"wp-caption-text\">As resolu\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser apresentadas \u00e0 base da Aleac, e posteriormente publicadas e divulgadas para a imprensa. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O governador destacou o trabalho importante que a equipe vem fazendo, e que pretende divulgar em breve as mudan\u00e7as.<\/p>\n<p>\u201cEste \u00e9 um momento importante, porque vai definir muitas diretrizes da gest\u00e3o que se inicia em 2023. Em breve vamos divulgar \u00e0 imprensa todas essas mudan\u00e7as para o pr\u00f3ximo mandato\u201d, afirmou o chefe do Executivo.<\/p>\n<p>Participaram da reuni\u00e3o os membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o: o ex-deputado Luiz Calixto; o secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Amar\u00edsio Freitas; o secret\u00e1rio\u00a0Extraordin\u00e1rio de Assuntos Governamentais, Alysson Bestene; o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o, Ricardo Brand\u00e3o; o procurador-geral do Estado, Marcos Motta; e o chefe de gabinete do governador, Jos\u00e9 Messias.<\/p>\n","90":"<p>O governador Gladson Cameli participou, nesta segunda-feira, 21, de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica de transi\u00e7\u00e3o com membros da equipe que articula a mudan\u00e7a da gest\u00e3o, na Casa Civil.<\/p>\n<p>O secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, disse que foi uma oportunidade de apresentar e conversar com o governador sobre as futuras mudan\u00e7as.<\/p>\n<p>\u201cApresentamos ao governador o produto da reforma administrativa, vamos apresentar esse material \u00e0 base da Assembleia Legislativa do Acre e posteriormente divulgar as resolu\u00e7\u00f5es\u201d, disse.<\/p>\n<p>O governador destacou o trabalho importante que a equipe vem fazendo, e que pretende divulgar em breve as mudan\u00e7as.<\/p>\n<p>\u201cEste \u00e9 um momento importante, porque vai definir muitas diretrizes da gest\u00e3o que se inicia em 2023. Em breve vamos divulgar \u00e0 imprensa todas essas mudan\u00e7as para o pr\u00f3ximo mandato\u201d, afirmou o chefe do Executivo.<\/p>\n<p>Participaram da reuni\u00e3o os membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o: o ex-deputado Luiz Calixto; o secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Amar\u00edsio Freitas; o secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene; o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o, Ricardo Brand\u00e3o; o procurador-geral do Estado, Marcos Motta; e o chefe de gabinete do governador, Jos\u00e9 Messias.<\/p>\n","81":"<p>O governador Gladson Cameli participou, nesta segunda-feira, 21, de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica de transi\u00e7\u00e3o com membros da equipe que articula a mudan\u00e7a da gest\u00e3o, na Casa Civil.<\/p>\n<p>O secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, disse que foi uma oportunidade de apresentar e conversar com o governador sobre as futuras mudan\u00e7as. \u201cApresentamos ao governador o produto da reforma administrativa, vamos apresentar esse material \u00e0 base da Assembleia Legislativa do Acre e posteriormente divulgar as resolu\u00e7\u00f5es\u201d, disse.<\/p>\n<p>O governador destacou o trabalho importante que a equipe vem fazendo, e que pretende divulgar em breve as mudan\u00e7as.<\/p>\n<p>\u201cEste \u00e9 um momento importante, porque vai definir muitas diretrizes da gest\u00e3o que se inicia em 2023. Em breve vamos divulgar \u00e0 imprensa todas essas mudan\u00e7as para o pr\u00f3ximo mandato\u201d, afirmou o chefe do Executivo.<\/p>\n<p>Participaram da reuni\u00e3o os membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o: o ex-deputado Luiz Calixto; o secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Amar\u00edsio Freitas; o secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene; o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o, Ricardo Brand\u00e3o; o procurador-geral do Estado, Marcos Motta; e o chefe de gabinete do governador, Jos\u00e9 Messias.<\/p>\n<p><em><strong>[Ag\u00eancia Ac]<\/strong><\/em><\/p>\n","53":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-60638\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1.jpeg\" alt=\"\" width=\"1536\" height=\"944\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1.jpeg 1536w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-300x184.jpeg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-1024x629.jpeg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-768x472.jpeg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-696x428.jpeg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-1068x656.jpeg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-683x420.jpeg 683w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1-356x220.jpeg 356w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/p>\n<p>O governador Gladson Cameli participou, nesta segunda-feira, 21, de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica de transi\u00e7\u00e3o com membros da equipe que articula a mudan\u00e7a da gest\u00e3o, na Casa Civil.<\/p>\n<p>O secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, disse que foi uma oportunidade de apresentar e conversar com o governador sobre as futuras mudan\u00e7as. \u201cApresentamos ao governador o produto da reforma administrativa, vamos apresentar esse material \u00e0 base da Assembleia Legislativa do Acre e posteriormente divulgar as resolu\u00e7\u00f5es\u201d, disse.<\/p>\n<figure id=\"attachment_583260\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-583260\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-583260 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-1024x742.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"742\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-1024x742.jpeg\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-583260\" class=\"wp-caption-text\">As resolu\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser apresentadas \u00e0 base da Aleac, e posteriormente publicadas e divulgadas para a imprensa. Foto: Pedro Devani\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O governador destacou o trabalho importante que a equipe vem fazendo, e que pretende divulgar em breve as mudan\u00e7as.<\/p>\n<p>\u201cEste \u00e9 um momento importante, porque vai definir muitas diretrizes da gest\u00e3o que se inicia em 2023. Em breve vamos divulgar \u00e0 imprensa todas essas mudan\u00e7as para o pr\u00f3ximo mandato\u201d, afirmou o chefe do Executivo.<\/p>\n<p>Participaram da reuni\u00e3o os membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o: o ex-deputado Luiz Calixto; o secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Amar\u00edsio Freitas; o secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene; o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o, Ricardo Brand\u00e3o; o procurador-geral do Estado, Marcos Motta; e o chefe de gabinete do governador, Jos\u00e9 Messias.<\/p>\n","60":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O governador Gladson Cameli participou, nesta segunda-feira, 21, de uma reuni\u00e3o t\u00e9cnica de transi\u00e7\u00e3o com membros da equipe que articula a mudan\u00e7a da gest\u00e3o, na Casa Civil.<\/p>\n\n\n\n<p>O secret\u00e1rio da Casa Civil, Jonathan Donadoni, disse que foi uma oportunidade de apresentar e conversar com o governador sobre as futuras mudan\u00e7as. \u201cApresentamos ao governador o produto da reforma administrativa, vamos apresentar esse material \u00e0 base da Assembleia Legislativa do Acre e posteriormente divulgar as resolu\u00e7\u00f5es\u201d, disse.<\/p>\n\n\n\n<p>O governador destacou o trabalho importante que a equipe vem fazendo, e que pretende divulgar em breve as mudan\u00e7as.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEste \u00e9 um momento importante, porque vai definir muitas diretrizes da gest\u00e3o que se inicia em 2023. Em breve vamos divulgar \u00e0 imprensa todas essas mudan\u00e7as para o pr\u00f3ximo mandato\u201d, afirmou o chefe do Executivo.<\/p>\n\n\n\n<p>Participaram da reuni\u00e3o os membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o: o ex-deputado Luiz Calixto; o secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Amar\u00edsio Freitas; o secret\u00e1rio Extraordin\u00e1rio de Assuntos Governamentais, Alysson Bestene; o secret\u00e1rio de Planejamento e Gest\u00e3o, Ricardo Brand\u00e3o; o procurador-geral do Estado, Marcos Motta; e o chefe de gabinete do governador, Jos\u00e9 Messias. (Vitor Hugo Calixto, da Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre)<\/p>\n","110":"<p>O governador Gladson Cameli chamou a aten\u00e7\u00e3o da web ao postar um v\u00eddeo em que caminha pela rua trajando a Kondura, tradicional vestimenta \u00e1rabe. Gladson usa o celular enquanto caminha. Ele esteve recentemente no Egito participando da COP 27.<br \/>\nOs internautas entenderam a brincadeira e gostaram. \u201cMohamed Cameli\u201d, disse uma seguidora.<br \/>\nKondura como se chama a tradicional t\u00fanica, usada por homens. A pe\u00e7a, sempre com manga longa e comprimento at\u00e9 o tornozelo, pode ser encontrada em diversas cores e materiais. Normalmente, os tons mais claros e os tecidos mais leves s\u00e3o utilizados durante o ver\u00e3o, para refletir a luz do sol e garantir o conforto t\u00e9rmico. J\u00e1 no inverno, as pe\u00e7as passam a ser mais escuras e confeccionadas em tecidos mais densos<\/p>\n<p>Assista:<\/p>\n<div style=\"width: 1080px;\" class=\"wp-video\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');<\/script><![endif]-->\n<video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-45404-1\" width=\"1080\" height=\"1920\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video\/mp4\" src=\"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/122418811_1453321585190699_6778846937141480769_n-1.mp4?_=1\" \/><a href=\"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/122418811_1453321585190699_6778846937141480769_n-1.mp4\">https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/122418811_1453321585190699_6778846937141480769_n-1.mp4<\/a><\/video><\/div>\n","20":"<p>O Acre n\u00e3o receber\u00e1 do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2023 as emendas individuais de parlamentares derrotados por Gladson Cameli (PP) nas elei\u00e7\u00f5es deste ano. Segundo uma planilha dispon\u00edvel no site da Representa\u00e7\u00e3o do Governo em Bras\u00edlia (Repac), apenas cinco dos 11 parlamentares que representam o estado no Congresso, fizeram suas indica\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Dos deputados federais Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) destinou R$ 12,5 milh\u00f5es; J\u00e9ssica Sales (MDB) destinou R$ 3,8 milh\u00f5es; Leo de Brito (PT) apresentou R$ 1,7 milh\u00e3o e Mara Rocha (MDB) \u2014 \u00fanica entre os derrotados ao Governo \u2013 destinou R$ 150 mil. Do Senado, Mailza Gomes (PP) destinou R$ 9,6 milh\u00f5es.<\/p>\n<p>As emendas individuais n\u00e3o foram indicadas por Marcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil), que rompeu com o governador durante a campanha ap\u00f3s o nome de sua ex-esposa, Marcia Bittar (PL) \u2014 derrotada para o Senado \u2014\u00a0 ter sido rejeitado para a disputa de vice na chapa de reelei\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dele, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) tamb\u00e9m n\u00e3o destinou emendas. Entre os deputados est\u00e3o Flaviano Melo (MDB), Vanda Milani (Pros) e Perp\u00e9tua Almeida (PCdoB). Todos sa\u00edram com derrota nas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>De acordo a Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre, a indica\u00e7\u00e3o dos recursos n\u00e3o significa que todos est\u00e3o garantidos e ser\u00e3o mantidos, uma vez que os parlamentares ainda poder\u00e3o fazer altera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do fato de que muitas emendas ainda est\u00e3o na modalidade \u201ca definir\u201d \u2013 aquelas gen\u00e9ricas cujo objeto, ou seja, a destina\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o est\u00e1 especificada.<\/p>\n<p>Al\u00e9m das emendas individuais, o Acre receber\u00e1 R$ 188 milh\u00f5es por outras indica\u00e7\u00f5es, que incluem os munic\u00edpios. Al\u00e9m de R$ 284,8 mihl\u00f5es relativos \u00e0s emendas de bancada e R$ 250,3 milh\u00f5es indicados pelo Estado. O levantamento tem por base relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (CMO) do Congresso Nacional.<\/p>\n","71":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/attachment\/deputada-estadual-maria-antonia-e-o-ex-prefeito-deda\/\" rel=\"attachment wp-att-292560\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292560\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-300x225.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-768x576.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-750x563.jpeg 750w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>A deputada estadual Maria Ant\u00f4nia e o ex-prefeito D\u00eada Amorim n\u00e3o t\u00eam medido esfor\u00e7os para fortalecer as rela\u00e7\u00f5es com o secretariado do governo do estado e manter o di\u00e1logo entre os poderes. A parlamentar e seu esposo tem tratado com muito zelo as emendas parlamentares destinadas aos munic\u00edpio do Acre.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Nesta quinta-feira (24),\u00a0 Maria Ant\u00f4nia e D\u00eada estiveram reunidos com secret\u00e1rio da Secretaria de Estado de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio &#8211; SEPA, Edivan \u00a0Maciel de Azevedo, onde na oportunidade discutiram sobre o suporte que o governo do estado por meio da SEPA vem dando com rela\u00e7\u00e3o a efetiva\u00e7\u00e3o dos trabalhos juntos aos munic\u00edpios do Acre.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Al\u00e9m do casal, Participou da audi\u00eancia tamb\u00e9m o coordenador da SEPA do munic\u00edpio de Marechal Thaumaturgo, Atilon Pinheiro que aproveitou o momento para levar algumas demandas do munic\u00edpio ao conhecimento do chefe da SEPA do Estado.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/attachment\/deputada-estadual-maria-antonia-e-o-ex-prefeito-deda-4\/\" rel=\"attachment wp-att-292564\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292564\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4.jpeg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4.jpeg 1600w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-300x225.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-768x576.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-750x563.jpeg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-4-1140x855.jpeg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Vale destacar que a SEPA tem desenvolvido um trabalho de excel\u00eancia em Marechal, o que tem facilitado muito a vida do pequeno produtor.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na oportunidade a deputada Maria Ant\u00f4nia e o ex-prefeito D\u00eada parabenizaram Edivam pelo bel\u00edssimo trabalho que o mesmo vem desenvolvendo a frente da SEPA, sempre demonstrando compet\u00eancia e seriedade em seu trabalho e afirmam se sentirem honrado pelo privil\u00e9gio de serem muito bem recebidos por toda a equipe.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Maria Ant\u00f4nia e D\u00eada aproveitaram a oportunidade tamb\u00e9m para visitar a equipe da SEPA , que eles consideraram como mulheres extraordin\u00e1rias e fazem toda a diferen\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o ao andamento dos trabalhos da referida secretaria.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/attachment\/deputada-estadual-maria-antonia-e-o-ex-prefeito-deda-2\/\" rel=\"attachment wp-att-292563\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292563\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-2.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-2.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-2-300x225.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-2-768x576.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-2-750x563.jpeg 750w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/attachment\/deputada-estadual-maria-antonia-e-o-ex-prefeito-deda-1\/\" rel=\"attachment wp-att-292562\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292562\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-1.jpeg\" alt=\"\" width=\"1160\" height=\"1547\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-1.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-1-225x300.jpeg 225w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-1-750x1000.jpeg 750w\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/attachment\/deputada-estadual-maria-antonia-e-o-ex-prefeito-deda-6\/\" rel=\"attachment wp-att-292561\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-292561\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-6.jpeg\" alt=\"\" width=\"1248\" height=\"1664\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-6.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-6-225x300.jpeg 225w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-estadual-Maria-Antonia-e-o-ex-prefeito-Deda-6-750x1000.jpeg 750w\" sizes=\"(max-width: 1248px) 100vw, 1248px\" \/><\/a><\/p>\n","40":"<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">No Acre mal se termina um pleito e j\u00e1 se come\u00e7a a falar em outro. O alvo agora s\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es municipais. Sobre a disputa pela Prefeitura de Rio Branco, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o nega que tenha afirmado que n\u00e3o apoiar\u00e1 Bocalom no projeto de reelei\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Impasse<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Petec\u00e3o e Bocalom poder\u00e3o estar em um impasse na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o estadual se ambos disputarem o Senado.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><strong>Aliados<\/strong>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Petec\u00e3o tem sido at\u00e9 aqui fiel aliado de Bocalom, mas na pol\u00edtica tudo \u00e9 poss\u00edvel, pois \u00e9 terra de imprevistos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Cirleudo Alencar\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Na corrida para a composi\u00e7\u00e3o do novo governo quem parece ter conquistado seu espa\u00e7o \u00e9 o secret\u00e1rio de Infraestrutura, Cirleudo Alencar. Pessoas do alto clero d\u00e3o como certa a perman\u00eancia dele para o pr\u00f3ximo governo de Gladson Cameli.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Petr\u00f4nio Antunes\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Outro que ficar\u00e1 para a pr\u00f3xima gest\u00e3o \u00e9 Petr\u00f4nio Antunes, diretor presidente do Deracre.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Bom trabalho\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Petr\u00f4nio assim como Cirleudo fez um bom trabalho e goza da confian\u00e7a e amizade do governador Gladson Cameli.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Paula Mariano<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Paula Mariano exerceu uma excelente gest\u00e3o frente \u00e0 Sesacre em que pese que foi alvo de ataques pol\u00edticos, fogo amigo e acontecimentos imprevis\u00edveis.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Auto controle<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Paula Mariano exerce com maestria a condu\u00e7\u00e3o da Sesacre. Equilibrada, ela n\u00e3o perde o controle nem diante de ataques cru\u00e9is.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">De confian\u00e7a\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Podem falar o que quiserem sobre Paula Mariano menos que ela n\u00e3o seja uma mulher honesta, de confian\u00e7a e que sabe gerir o er\u00e1rio p\u00fablico.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><strong>Correinha<\/strong>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Por sua vez quem n\u00e3o tem agradado ao alto clero do governo do Acre \u00e9 o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour, o Correinha.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Puxou para baixo\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Correinha \u00e9 acusado por integrantes do alto escal\u00e3o de ter puxado a gest\u00e3o para baixo ao deixar espa\u00e7os como Biblioteca da Floresta e Teatro Pl\u00e1cido de Castro abandonados.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Pupilo de M\u00e1rcio Bittar\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Outra coisa que pesa contra Correinha \u00e9 o fato dele ter passado a gest\u00e3o inteira \u201ccorrendo\u201d atr\u00e1s do senador M\u00e1rcio Bittar que era para ele uma esp\u00e9cie de mentor intelectual.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Bom dia a todos\u00a0<\/span><\/p>\n","10":"<p>O deputado federal e senador eleito Alan Rick (UB), participou na manh\u00e3 desta segunda-feira (28), de uma reuni\u00e3o com membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), reeleito em outubro deste ano. O encontro se deu na sede da Casa Civil, em Rio Branco.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Alan Rick tomou conhecimento das medidas que est\u00e3o sendo tomadas para o novo governo, dentre elas as mudan\u00e7as em algumas secretarias.<\/p>\n<p>A exemplo do que vem fazendo como Deputado federal, Alan Rick ratificou seu compromisso com a popula\u00e7\u00e3o Acreana no sentido de destinar recursos e buscar melhorias para as mais diversas \u00e1reas. Tamb\u00e9m apresentou \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o alguns Projetos que estar\u00e1 abra\u00e7ando a partir de 2023. &#8220;Apresentamos nossos projetos para a duplica\u00e7\u00e3o da Rua Isaura Parente e cria\u00e7\u00e3o de um parque urbano na \u00e1rea do 7o BEC, al\u00e9m da recupera\u00e7\u00e3o da BR-364. Contem com o mandato para continuarmos trabalhando pelo bem da nossa popula\u00e7\u00e3o&#8221;, enfatizou.<\/p>\n<p>O ex-prefeito Jairo Cassiano, coordenador da campanha de Alan Rick ao senado e assessor parlamentar, tamb\u00e9m participou da reuni\u00e3o. O encontro teve ainda a presen\u00e7a de Jonathan Donadoni, Secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil, Alisson Bestene, Secret\u00e1rio extraordin\u00e1rio de assuntos governamentais, Ricardo Brand\u00e3o, secret\u00e1rio de planejamento e gest\u00e3o, dentre outros convidados.<\/p>\n<p>Em raz\u00e3o de seu destaque como deputado federal, Alan Rick conquistou a confian\u00e7a do eleitorado Acreano e foi o campe\u00e3o de votos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano.<\/p>\n","52":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61147\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-300x225.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-768x576.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-696x522.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-560x420.jpg 560w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-80x60.jpg 80w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110-265x198.jpg 265w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>O deputado federal e senador eleito Alan Rick (UB), participou na manh\u00e3 desta segunda-feira (28), de uma reuni\u00e3o com membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), reeleito em outubro deste ano. O encontro se deu na sede da Casa Civil, em Rio Branco.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Na oportunidade, Alan Rick tomou conhecimento das medidas que est\u00e3o sendo tomadas para o novo governo, dentre elas as mudan\u00e7as em algumas secretarias.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A exemplo do que vem fazendo como Deputado federal, Alan Rick ratificou seu compromisso com a popula\u00e7\u00e3o Acreana no sentido de destinar recursos e buscar melhorias para as mais diversas \u00e1reas. Tamb\u00e9m apresentou \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o alguns Projetos que estar\u00e1 abra\u00e7ando a partir de 2023. &#8220;Apresentamos nossos projetos para a duplica\u00e7\u00e3o da Rua Isaura Parente e cria\u00e7\u00e3o de um parque urbano na \u00e1rea do 7o BEC, al\u00e9m da recupera\u00e7\u00e3o da BR-364. Contem com o mandato para continuarmos trabalhando pelo bem da nossa popula\u00e7\u00e3o&#8221;, enfatizou.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>O ex-prefeito Jairo Cassiano, coordenador da campanha de Alan Rick ao senado e assessor parlamentar, tamb\u00e9m participou da reuni\u00e3o. O encontro teve ainda a presen\u00e7a de Jonathan Donadoni, Secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil, Alisson Bestene, Secret\u00e1rio extraordin\u00e1rio de assuntos governamentais, Ricardo Brand\u00e3o, secret\u00e1rio de planejamento e gest\u00e3o, dentre outros convidados.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Em raz\u00e3o de seu destaque como deputado federal, Alan Rick conquistou a confian\u00e7a do eleitorado Acreano e foi o campe\u00e3o de votos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano.<\/p>\n","51":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61150\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-300x225.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-768x576.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-696x522.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-560x420.jpg 560w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-80x60.jpg 80w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9-265x198.jpg 265w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>O deputado federal e senador eleito Alan Rick (UB), participou na manh\u00e3 desta segunda-feira (28), de uma reuni\u00e3o com membros da equipe de transi\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), reeleito em outubro deste ano. O encontro se deu na sede da Casa Civil, em Rio Branco.<\/p>\n<p>Na oportunidade, Alan Rick tomou conhecimento das medidas que est\u00e3o sendo tomadas para o novo governo, dentre elas as mudan\u00e7as em algumas secretarias.<\/p>\n<p>A exemplo do que vem fazendo como Deputado federal, Alan Rick ratificou seu compromisso com a popula\u00e7\u00e3o Acreana no sentido de destinar recursos e buscar melhorias para as mais diversas \u00e1reas. Tamb\u00e9m apresentou \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o alguns Projetos que estar\u00e1 abra\u00e7ando a partir de 2023. &#8220;Apresentamos nossos projetos para a duplica\u00e7\u00e3o da Rua Isaura Parente e cria\u00e7\u00e3o de um parque urbano na \u00e1rea do 7o BEC, al\u00e9m da recupera\u00e7\u00e3o da BR-364. Contem com o mandato para continuarmos trabalhando pelo bem da nossa popula\u00e7\u00e3o&#8221;, enfatizou.<\/p>\n<p>O ex-prefeito Jairo Cassiano, coordenador da campanha de Alan Rick ao senado e assessor parlamentar, tamb\u00e9m participou da reuni\u00e3o. O encontro teve ainda a presen\u00e7a de Jonathan Donadoni, Secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil, Alisson Bestene, Secret\u00e1rio extraordin\u00e1rio de assuntos governamentais, Ricardo Brand\u00e3o, secret\u00e1rio de planejamento e gest\u00e3o, dentre outros convidados.<\/p>\n<p>Em raz\u00e3o de seu destaque como deputado federal, Alan Rick conquistou a confian\u00e7a do eleitorado Acreano e foi o campe\u00e3o de votos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano.<\/p>\n","80":"<p>Em pronunciamento na sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira (29), na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o deputado Luis Tch\u00ea (PDT), destacou a import\u00e2ncia da CNH Social, um Programa Popular de Forma\u00e7\u00e3o, Qualifica\u00e7\u00e3o e Habilita\u00e7\u00e3o Profissional de Condutores de Ve\u00edculos Automotores, por meio da Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, atrav\u00e9s do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre (Detran-AC).<\/p>\n<p>Ainda segundo o parlamentar, a CNH Social \u00e9 o maior programa de inclus\u00e3o do governo Gladson Cameli. \u201cFico muito feliz ao saber que uma ideia que surgiu aqui, nesta tribuna, atrav\u00e9s de uma indica\u00e7\u00e3o minha, tem dado certo e tem beneficiado pessoas carentes de todos os 22 munic\u00edpios do Acre. Agrade\u00e7o, ainda, ao Detran por ter constru\u00eddo essa ideia junto com a gente desde o in\u00edcio\u201d, disse.<\/p>\n<p>O pedetista frisou que somente esse ano, mais de 2.000 carteiras foram liberadas e distribu\u00eddas para pessoas de baixa renda dos 22 munic\u00edpios acreanos. Disse ainda, que j\u00e1 est\u00e1 garantido no or\u00e7amento de 2023 R$ 9 milh\u00f5es para a libera\u00e7\u00e3o de novas CNH.<\/p>\n<p>\u201cNo or\u00e7amento do ano que vem, j\u00e1 est\u00e1 garantido R$ 9 milh\u00f5es para a libera\u00e7\u00e3o de novas carteiras, mas, esse valor n\u00e3o d\u00e1 para atender o n\u00famero de CNH que pretendemos garantir.\u00a0 Neste caso, vou apresentar uma emenda ao or\u00e7amento para que esse valor aumente. Tenho certeza que o governador ser\u00e1 favor\u00e1vel a isso\u201d, disse.<\/p>\n<p><em><strong>[Ag\u00eancia Aleac]<\/strong><\/em><\/p>\n","70":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/attachment\/ex-prefeito-deda-11\/\" rel=\"attachment wp-att-292763\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292763\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), o ex-prefeito D\u00eada recebeu no seu gabinete pol\u00edtico dois assessores do governo para uma reuni\u00e3o pol\u00edtica voltada para a discuss\u00e3o sobre as in\u00fameras demandas do estado e uma poss\u00edvel forma em auxiliar na governabilidade.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na oportunidade, D\u00eada falou da import\u00e2ncia do di\u00e1logo, pois entende que conversando se encontra a solu\u00e7\u00e3o para muitos problemas, sobretudo o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre os poderes. D\u00eada pela experi\u00eancia que tem no meio pol\u00edtico tem feito algumas orienta\u00e7\u00f5es para que as coisas aconte\u00e7am da melhor forma poss\u00edvel.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O mesmo completou ainda falando da felicidade e da honra em receber equipes do governo para conversar e trocar ideias sobretudo, tratar dos bastidores da pol\u00edtica local no Acre.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/attachment\/ex-prefeito-deda-4\/\" rel=\"attachment wp-att-292762\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292762\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"1600\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda.jpg 1200w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-225x300.jpg 225w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-768x1024.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-750x1000.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-1140x1520.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","50":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61394\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png\" alt=\"\" width=\"717\" height=\"449\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png 717w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-300x188.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-696x436.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-671x420.png 671w\" sizes=\"(max-width: 717px) 100vw, 717px\" \/><\/p>\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o do governador reeleito Gladson Cameli e da vice-governadora Mailza Gomes, ambos do PP, est\u00e1 marcada para o dia 15 de dezembro pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre (TRE-AC). A cerim\u00f4nia ser\u00e1 \u00e0s 10h no plen\u00e1rio do TRE-AC, localizado no Portal da Amaz\u00f4nia, em Rio Branco.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do governador e vice-governador, ser\u00e3o diplomados os candidatos eleitos para senador, deputado federal, deputado estadual e os seus suplentes.<\/p>\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual a Justi\u00e7a Eleitoral atesta que o candidato ou a candidata foi efetivamente eleito ou eleita pelo povo e, por isso, est\u00e1 apto ou apta a tomar posse no cargo.<\/p>\n<p>Nessa ocasi\u00e3o, ocorre a entrega dos diplomas, que s\u00e3o assinados, conforme o caso, pelo presidente do tribunal eleitoral competente.<\/p>\n"},"Url":{"109":"https:\/\/www.acre.com.br\/sindmed-ac-se-reune-com-gladson-cameli-para-tratar-sobre-plantoes-extras-e-contratos-emergenciais\/","108":"https:\/\/www.acre.com.br\/gladson-cameli-convoca-associacoes-militares-para-negociar-titulacao\/","107":"https:\/\/www.acre.com.br\/gladson-cameli-entrega-nova-oca-para-a-populacao-do-municipio-de-cruzeiro-do-sul\/","106":"https:\/\/www.acre.com.br\/em-live-gladson-cameli-afirma-que-esta-curado-da-covid-19-e-relata-sensacao-horrivel\/","105":"https:\/\/www.acre.com.br\/acre-ja-recebeu-mais-de-500-mil-doses-de-vacinas-nos-ultimos-sete-meses-diz-cameli\/","104":"https:\/\/www.acre.com.br\/novo-secretario-de-gladson-cameli-participou-dos-governos-do-pt-e-foi-preso-na-operacao-g7\/","119":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/02\/08\/gladson-cameli-convoca-187-aprovados-do-cadastro-de-reserva-da-policia-militar\/","118":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/02\/11\/gladson-cameli-nomeia-15-novos-defensores-publicos\/","117":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/03\/08\/longo-todos-querem-estar-na-chapa-de-gladson-cameli\/","116":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/03\/23\/gladson-cameli-vai-a-tarauaca-e-visita-familias-desabrigadas\/","115":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/04\/18\/o-brasil-precisa-conhecer-o-acre-diz-gladson-cameli\/","114":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/04\/19\/gladson-cameli-participa-de-encontro-na-terra-noke-koi\/","113":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/05\/17\/zen-fogo-na-biblioteca-e-desidia-e-descaso-do-governo-de-gladson-cameli\/","39":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/em-genebra-governo-do-acre-firma-parceria-com-a-confederacao-nacional-do-comercio-e-governador-gladson-cameli-e-homenageado\/","38":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-embaixador-em-londres-para-apresentar-projeto-de-turismo-do-acre\/","37":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-participa-de-ato-civico-em-alusao-aos-112-anos-de-brasileia\/","69":"https:\/\/jornalopiniao.net\/ney-amorim-pode-ser-o-vice-de-gladson-camelise-alan-rick-for-impedido\/","112":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/07\/30\/dez-partidos-declararam-apoio-a-reeleicao-de-gladson-cameli\/","68":"https:\/\/jornalopiniao.net\/disputa-ao-governo-tem-gladson-cameli-mara-rocha-jorge-viana-e-marcio-bittar-no-pareo\/","103":"https:\/\/www.acre.com.br\/governador-do-acre-gladson-cameli-registra-sua-candidatura-para-tentar-reeleicao\/","139":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/entrevistas\/com-apoio-de-gladson-cameli-ney-se-dedica-a-campanha-de-candidato-ao-senado\/","67":"https:\/\/jornalopiniao.net\/pesquisa-ipec-no-acre-gladson-cameli-tem-51-e-jorge-viana-27\/","66":"https:\/\/jornalopiniao.net\/eladio-cameli-reforca-time-de-orleilson-cameli-na-candidatura-a-deputado-federal\/","138":"https:\/\/agazeta.net\/destaque\/gladson-cameli-exonera-gerente-geral-do-hospital-de-sena-madureira-nesta-terca-feira\/","137":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/politica\/com-sintomas-de-covid-19-gladson-cameli-cancela-agendas-politicas-e-institucionais-nesta-quinta-feira\/","29":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/12\/justica-eleitoral-decide-hoje-se-aceita-candidatura-de-mailza-como-vice-de-gladson-cameli\/","28":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/12\/perfil-gladson-cameli-dispara-na-lideranca-e-fica-24-de-vantagem-em-cima-de-jorge-viana\/","136":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/politica\/tre-aprova-candidatura-de-mailza-gomes-como-vice-de-gladson-cameli\/","135":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/eleicoes-2022\/pesquisa-aponta-vitoria-de-gladson-cameli-ja-no-primeiro-turno-com-52-dos-votos\/","134":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/eleicoes-2022\/gladson-cameli-tem-quase-50-das-intencoes-de-voto-entre-o-publico-evangelico-do-acre\/","65":"https:\/\/jornalopiniao.net\/eu-vi-o-tamanho-do-meu-pai-quando-ele-morreu-diz-filho-de-orleir-cameli\/","64":"https:\/\/jornalopiniao.net\/em-debate-jorge-viana-diz-que-existe-o-acre-real-da-fome-do-caos-na-saude-publica-da-corrupcao-e-o-acre-inventado-por-gladson-cameli-e-garante-criar-o-maior-programa-de-obras-e-infraestrutura-para\/","63":"https:\/\/jornalopiniao.net\/rei-da-soja-declara-apoio-a-candidatura-de-orleilson-cameli-a-deputado-federal\/","27":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/19\/ipec-pesquisa-aponta-vitoria-de-gladson-cameli-em-1o-turno-com-54\/","102":"https:\/\/www.acre.com.br\/pesquisa-ipec-no-acre-gladson-cameli-tem-54-e-jorge-viana-25\/","26":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/20\/o-fenomeno-gladson-cameli\/","25":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/26\/por-meio-do-mandato-podemos-fazer-ainda-mais-pelo-acre-reforca-orleilson-cameli-sobre-candidatura-a-deputado-federal\/","133":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/politica\/assessoria-informa-desistencia-de-gladson-cameli-em-participar-do-debate-da-tv-gazeta\/","24":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/29\/gladson-cameli-decide-nao-participar-do-debate-da-tv-gazeta\/","23":"https:\/\/correio68.com\/2022\/09\/30\/imege-pesquisa-aponta-vitoria-de-gladson-cameli-em-1o-turno-confira\/","49":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/gladson-cameli-chegara-a-rio-branco-para-apuracao-dos-votos-acompanhado-da-primeira-dama\/","9":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/02\/gladson-cameli-e-reeleito-governador-do-acre-no-primeiro-turno\/","132":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/eleicoes-2022\/gladson-cameli-e-reeleito-governador-do-acre-com-56-dos-votos\/","22":"https:\/\/correio68.com\/2022\/10\/02\/gladson-cameli-e-reeleito-governador-do-acre-em-1o-turno\/","48":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/gladson-cameli-e-reeleito-governador-do-acre-com-mais-de-56-dos-votos-validos\/","19":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/com-quase-57-dos-votos-gladson-cameli-e-reeleito-governador-do-acre\/","47":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/as-urnas-mostraram-a-cada-um-o-tamanho-que-realmente-tem-diz-gladson-cameli\/","8":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/02\/petecao-lamenta-derrota-nas-urnas-e-parabeniza-gladson\/","111":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/10\/03\/vamos-levar-o-acre-a-um-novo-tempo-afirma-gladson-cameli\/","62":"https:\/\/jornalopiniao.net\/gladson-cameli-do-pp-e-reeleito-governador-do-acre\/","46":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/ney-amorim-e-convidado-a-fazer-parte-da-equipe-de-gladson-cameli-em-2023\/","129":"https:\/\/oaltoacre.com\/vamos-levar-o-acre-a-um-novo-tempo-afirma-gladson-cameli\/","131":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/politica\/vamos-levar-o-acre-a-um-novo-tempo-afirma-gladson-cameli-apos-vitoria\/","45":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/vamos-levar-o-acre-a-um-novo-tempo-afirma-gladson-cameli\/","44":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/depois-de-um-mandato-de-oposicao-a-cameli-duarte-promete-ajudar-o-acre-em-brasilia-sem-retaliacoes-ao-governador\/","21":"https:\/\/correio68.com\/2022\/10\/03\/as-urnas-mostraram-a-cada-um-o-tamanho-que-realmente-tem-diz-gladson-cameli\/","101":"https:\/\/www.acre.com.br\/gladson-cameli-do-pp-e-reeleito-governador-do-acre\/","7":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/04\/gladson-cameli-so-perdeu-a-eleicao-nos-municipios-de-jordao-e-santa-rosa-do-purus\/","18":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/jesus-sergio-e-maria-lucineia-dao-votacao-expressiva-ao-governador-gladson-cameli-em-tarauaca\/","130":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/cotidiano\/gladson-cameli-anuncia-pagamento-dos-medicos-do-acre-com-retroativo-neste-mes\/","43":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/10\/governo-pretende-realizar-novos-concursos-na-saude-educacao-e-policia-pena-diz-gladson-cameli\/","17":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/ao-vivo-contilnet-e-sansfilmes-entrevistam-gladson-cameli-governador-reeleito\/","6":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/06\/alysson-bestene-reassume-secretaria-de-governo\/","36":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-reforca-empenho-na-geracao-de-emprego-e-transparencia-na-aplicacao-dos-recursos-publicos\/","128":"https:\/\/oaltoacre.com\/gladson-cameli-tem-encontro-com-bolsonaro-e-reafirma-apoio-para-a-reeleicao-do-presidente\/","127":"https:\/\/oaltoacre.com\/um-fenomeno-chamado-cameli-e-a-derrocada-de-jorge-viana-petecao-mara-e-companhia\/","5":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/12\/jessica-sales-volta-a-trabalhar-em-hospital-e-vagner-sales-nao-a-quer-no-governo-de-gladson\/","35":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","16":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","59":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/10\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","126":"https:\/\/oaltoacre.com\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","61":"https:\/\/jornalopiniao.net\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","99":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/geral\/governador-gladson-cameli-representa-o-acre-em-evento-internacional-de-mudancas-climaticas\/","34":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/em-evento-internacional-governador-gladson-cameli-reafirma-compromisso-com-povos-indigenas-e-o-meio-ambiente\/","98":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/em-evento-internacional-gladson-cameli-reafirma-compromisso-com-povos-indigenas-e-o-meio-ambiente\/","58":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/10\/em-evento-internacional-governador-gladson-cameli-reafirma-compromisso-com-povos-indigenas-e-o-meio-ambiente\/","125":"https:\/\/oaltoacre.com\/em-evento-internacional-governador-gladson-cameli-reafirma-compromisso-com-povos-indigenas-e-o-meio-ambiente\/","15":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/danca-das-cadeiras-gladson-cameli-faz-quase-20-nomeacoes-e-exoneracoes-veja-lista\/","57":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/10\/gladson-cameli-faz-quase-20-nomeacoes-e-exoneracoes\/","33":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-participa-da-abertura-de-seminario-que-discute-seguranca-publica-e-economia\/","124":"https:\/\/oaltoacre.com\/governador-gladson-cameli-participa-da-abertura-de-seminario-que-discute-seguranca-publica-e-economia\/","56":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/10\/governador-gladson-cameli-participa-da-abertura-de-seminario-que-discute-seguranca-publica-e-economia\/","4":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/22\/cabecas-brancas-do-mdb-querem-evitar-a-camelizacao-do-partido-e-vagner-e-a-opcao\/","79":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/a-esperanca-da-populacao-de-rodrigues-alves-em-ter-sua-tao-sonhada-ponte-vai-depender-da-vitoria-de-lula-gladson-cameli-e-bolsonaro-passaram-4-anos-enganando-os-rodriguesalvenses\/","123":"https:\/\/oaltoacre.com\/sou-bolsonaro-de-manha-de-tarde-e-de-noite-diz-gladson-cameli-durante-megacarreata-em-apoio-a-reeleicao-do-presidente\/","78":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/apos-gladson-transformar-o-estado-em-um-cabide-de-emprego-justica-determina-que-cameli-convoque-os-aprovados-no-concurso-do-corpo-de-bombeiros\/","3":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/25\/gladson-cameli-fara-motocarreata-para-bolsonaro-e-votara-em-cruzeiro-do-sul\/","97":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/gladson-cameli-cria-comissao-de-transicao-do-governo-e-nomeia-equipe-responsavel\/","14":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/plena-ana-paula-cameli-arrasa-no-carao-com-look-misterioso-em-clima-de-tbt-veja-foto\/","100":"https:\/\/www.acre.com.br\/gladson-cameli-cria-comissao-de-transicao-governamental-do-ac-e-nomeia-integrantes\/","13":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/10\/bomba-gladson-cameli-e-ana-paula-estao-em-fase-de-separacao-veja-detalhes\/","77":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/no-governo-gladson-cameli-alunos-da-escola-valeria-bispo-sabala-do-ramal-do-18-estao-ha-10-dias-sem-estudar-por-falta-de-transporte\/","96":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/gladson-cameli-viaja-para-cruzeiro-do-sul-onde-vota-e-manda-recado-vamos-cumprir-nossa-obrigacao\/","95":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/politica\/governador-gladson-cameli-vota-em-cruzeiro-do-sul-bolsonaro-e-a-melhor-opcao-para-o-acre-e-o-brasil\/","2":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/10\/30\/depois-de-votar-cameli-diz-que-acre-devera-repetir-a-maior-votacao-do-brasil-para-bolsonaro\/","94":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/10\/noticias\/apos-vitoria-de-lula-gladson-cameli-emite-nota-e-diz-que-esta-pronto-para-trabalhar-em-harmonia\/","122":"https:\/\/oaltoacre.com\/galdson-cameli-comprimenta-lula-pela-vitoria-neste-domingo\/","93":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/11\/noticias\/diminuir-o-desemprego-diz-gladson-cameli-sobre-o-que-acredita-ser-seu-maior-desafio-para-o-segundo-mandato\/","42":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/11\/gladson-cameli-e-sensato-ao-nao-apoiar-manifestacoes-antidemocraticas-diz-colunista\/","1":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/02\/tumulo-do-ex-governador-orleir-cameli-e-um-dos-mais-visitados-em-cruzeiro-do-sul\/","12":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/11\/tumulo-do-ex-governador-orleir-cameli-e-um-dos-mais-visitados-em-cruzeiro-do-sul\/","121":"https:\/\/oaltoacre.com\/tumulo-do-ex-governador-orleir-cameli-e-um-dos-mais-visitados-em-cruzeiro-do-sul\/","32":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/","89":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/","55":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/","120":"https:\/\/oaltoacre.com\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil\/","88":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-recebe-desembargadora-de-sp-que-dara-palestra-no-encerramento-do-curso-de-formacao-da-policia-civil-2\/","87":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-secretarios-e-presidentes-de-autarquias-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/","11":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/11\/gladson-se-reune-rimeiro-escalao-para-estabelecer-metas-do-novo-governo\/","76":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/sem-pressao-depois-de-uma-vitoria-governador-gladson-cameli-tera-liberdade-de-sobra-para-escolher-o-secretariado-do-seu-novo-governo\/","41":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/11\/gladson-cameli-critica-protestos-pos-2o-turno-e-quer-dialogo-com-lula\/","86":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/sobre-encontro-com-lula-estou-preparado-para-ir-como-gladson-cameli-governador-de-todos-os-acreanos\/","85":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/mailza-gomes-integra-comissao-de-transicao-do-governo-cameli\/","75":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/deputado-bolsonaristas-eleito-coronel-ulysses-e-investigado-por-contrato-suspeito-de-mais-de-27-milhoes-com-governo-de-gladson-cameli\/","84":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-deve-se-encontrar-com-lula-durante-a-cop-27-no-egito\/","83":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/na-cop27-cameli-afirma-que-gerar-emprego-e-renda-com-sustentabilidade-e-o-principal-objetivo-para-os-proximos-anos\/","31":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-representantes-do-governo-americano-e-propoe-projeto-para-ampliar-o-desenvolvimento-sustentavel\/","82":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/cop27-governador-gladson-cameli-se-reune-com-investidores-americanos-e-propoe-projeto-para-ampliar-o-desenvolvimento-sustentavel\/","92":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/11\/noticias\/gladson-cameli-se-reune-com-representantes-do-governo-americano-e-propoe-projeto-para-ampliar-o-desenvolvimento-sustentavel\/","54":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-investidores-americanos-e-propoe-projeto-para-ampliar-o-desenvolvimento-sustentavel\/","74":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/governador-gladson-cameli-abandona-obra-de-reforma-do-unico-ginasio-de-esporte-em-marechal-thaumaturgo-e-gera-revolta-nos-desportistas-local\/","0":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/16\/gladson-cameli-se-encontra-com-presidente-eleito-lula-ao-entregar-carta-da-amazonia\/","91":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/11\/noticias\/658567\/","73":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/ao-participar-de-encontro-com-presidente-lula-gladson-cameli-da-demonstracao-de-que-a-eleicao-acabou-e-agora-e-hora-de-firmar-parcerias\/","72":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/ainda-nao-deu-pitaco-prestes-a-assumir-o-segundo-mandato-governador-gladson-cameli-ainda-nao-definiu-o-perfil-de-seu-novo-secretariado\/","30":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-transicao-para-discutir-mudancas-administrativas-do-proximo-mandato\/","90":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/11\/noticias\/politica\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-transicao-para-discutir-mudancas-administrativas-do-proximo-mandato\/","81":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/cameli-discute-mudancas-administrativas-do-proximo-mandato-com-equipe-de-transicao\/","53":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/11\/governador-gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-transicao-para-discutir-mudancas-administrativas-do-proximo-mandato\/","60":"https:\/\/jornalopiniao.net\/gladson-cameli-se-reune-com-equipe-de-transicao-para-discutir-mudancas-administrativas-do-proximo-mandato\/","110":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/11\/24\/gladson-caminha-vestido-de-arabe-e-web-gosta-mohamed-cameli\/","20":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/25\/candidatos-derrotados-por-cameli-nas-eleicoes-nao-destinam-emendas-individuais-ao-acre-no-orcamento-de-2023\/","71":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/deputada-maria-antonia-e-ex-prefeito-deda-nao-tem-medido-esforcos-para-fortalecer-as-relacoes-com-o-secretariado-do-governo-gladson-cameli\/","40":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/11\/cirleudo-alencar-e-petronio-antunes-sao-nomes-certos-para-a-proxima-gestao-de-cameli\/","10":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/11\/senador-eleito-alan-rick-e-recebido-pela-equipe-de-transicao-de-gladson-cameli\/","52":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/11\/senador-eleito-alan-rick-e-recebido-pela-equipe-de-transicao-de-gladson-cameli\/","51":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/11\/senador-eleito-alan-rick-e-recebido-pela-equipe-de-transicao-de-gladson-cameli-2\/","80":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/11\/tche-gaba-programa-cnh-social-do-governo-gladson-cameli\/","70":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/","50":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/tre-ac-marca-diplomacao-de-gladson-cameli-e-mailza-gomes-para-15-de-dezembro\/"},"Imagem":{"109":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Dr-Murilo-2.jpeg?fit=1280%2C960&ssl=1","108":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/WhatsApp-Image-2020-05-12-at-18.40.19.jpeg?fit=1280%2C605&ssl=1","107":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Gladson-Cameli-entrega-nova-OCA-para-a-populacao-de-Cruzeiro-do-Sul-2.jpeg?fit=696%2C464&ssl=1","106":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/WhatsApp-Image-2021-03-06-at-3.07.11-PM.jpeg?fit=900%2C600&ssl=1","105":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/220587278_4040798602641875_6208389471937285598_n.jpg?fit=696%2C464&ssl=1","104":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Assirbanipal-Barbary.jpg?fit=750%2C420&ssl=1","119":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-1398.jpg","118":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG_0488.jpg","117":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/LONGO_02.jpg","116":null,"115":null,"114":null,"113":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/zen.jpg","39":"N\u00e3o encontrado","38":"N\u00e3o encontrado","37":"N\u00e3o encontrado","69":"N\u00e3o encontrado","112":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/GUR_4503-scaled.jpg","68":"N\u00e3o encontrado","103":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/GLADSON-2-EXPLICA.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","139":"N\u00e3o encontrado","67":"N\u00e3o encontrado","66":"N\u00e3o encontrado","138":"N\u00e3o encontrado","137":"N\u00e3o encontrado","29":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.webp?fit=850%2C510&ssl=1","28":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?fit=873%2C403&ssl=1","136":"N\u00e3o encontrado","135":"N\u00e3o encontrado","134":"N\u00e3o encontrado","65":"N\u00e3o encontrado","64":"N\u00e3o encontrado","63":"N\u00e3o encontrado","27":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?fit=873%2C403&ssl=1","102":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gladson-e-jorge.webp?fit=984%2C984&ssl=1","26":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/AnyConv.com__Gladson.webp?fit=766%2C514&ssl=1","25":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/WhatsApp-Image-2022-09-26-at-12.45.32.jpeg?fit=1600%2C1066&ssl=1","133":"N\u00e3o encontrado","24":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/AnyConv.com__Gladson.webp?fit=766%2C514&ssl=1","23":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/candidatos.webp?fit=873%2C403&ssl=1","49":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/13F97C8E-57FE-45BE-95B9-73A49DF9910E.jpeg","9":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GLADSON_GANHA2.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","132":"N\u00e3o encontrado","22":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/AnyConv.com__309021967_630209988469461_4988847896711640505_n.webp?fit=2048%2C1364&ssl=1","48":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gladsonpesquisa.jpg","19":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/gladson-mailza-7desetembro-1-e1662733595963.jpeg?fit=1280%2C947&ssl=1","47":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-20.16.55-Copy.jpeg","8":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PETECAO_2.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","111":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/82308cfe-647f-40f4-bef9-7571dd15e5f2.jpg","62":"N\u00e3o encontrado","46":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/5EAEB311-EEF4-4BD4-8C6E-5A0DA91A8E7F.jpeg","129":"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-23.22.26.jpeg?fit=1600%2C1066&ssl=1","131":"N\u00e3o encontrado","45":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/9F21D43F-28CE-4649-909B-6EFAE97C5981.jpeg","44":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/duarte-Copy.jpg","21":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-02-at-20.16.55-Copy.webp?fit=750%2C562&ssl=1","101":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/captura-de-tela-2022-10-02-203053.webp?fit=984%2C1226&ssl=1","7":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/GLADSON-BIG.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","18":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Jesus-Serigo-e-Lucineia-Tarauaca-1.jpg?fit=1024%2C682&ssl=1","130":"N\u00e3o encontrado","43":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/146301FD-1A5F-4EEB-9EFB-E3F1D9F5730A.jpeg","17":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/gladson-e1664916673234.jpeg?fit=720%2C713&ssl=1","6":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/ALYSSON-BESTENE-ACRE.jpg?fit=1280%2C869&ssl=1","36":"N\u00e3o encontrado","128":"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-07-at-17.13.50.jpeg?fit=900%2C526&ssl=1","127":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/nocautecameli-2.jpg?fit=1080%2C656&ssl=1","5":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/GLADSON-E-JESSICA.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","35":"N\u00e3o encontrado","16":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/thumbnail_governador-13-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&ssl=1","59":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-12-183527.png","126":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cel-12.jpg?fit=1280%2C853&ssl=1","61":"N\u00e3o encontrado","99":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/gladsoncameli.jpeg","34":"N\u00e3o encontrado","98":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli1.jpg","58":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-14-100018.png","125":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_2745-scaled-2.jpg?fit=1600%2C1066&ssl=1","15":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/palacio-rio-branco.jpg?fit=2000%2C1312&ssl=1","57":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-06-101105-1.png","33":"N\u00e3o encontrado","124":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/GUR_6091-scaled-2.jpg?fit=1600%2C1066&ssl=1","56":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Anotacao-2022-10-17-154205.png","4":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/VAGNER-SALES.jpeg?fit=850%2C510&ssl=1","79":"N\u00e3o encontrado","123":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-22-at-17.35.13-1.jpeg?fit=1280%2C853&ssl=1","78":"N\u00e3o encontrado","3":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/gladson-e-bolsonaro.jpeg?fit=1040%2C585&ssl=1","97":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/cameli1.jpg","14":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/15583664-5E5D-49A7-A349-AA8C3567A653-e1666906027473.jpeg?fit=1267%2C875&ssl=1","100":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/gladsontv.webp?fit=984%2C569&ssl=1","13":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/5F46D992-7F45-4221-8723-081D60DEE7DB.jpeg?fit=1093%2C1093&ssl=1","77":"N\u00e3o encontrado","96":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/gladson-cameli.jpg.617x429_q85_crop.webp","95":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.27.jpeg","2":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.50.09.jpeg?fit=1280%2C898&ssl=1","94":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/gladsoncameli.jpeg","122":"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/WhatsApp-Image-2022-10-30-at-11.42.31.jpeg?fit=1034%2C690&ssl=1","93":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/gladson.jpg","42":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/gladson-1.jpg","1":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?fit=1600%2C1200&ssl=1","12":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/TUMULO.webp?fit=768%2C427&ssl=1","121":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-02-at-09.50.13.jpeg?fit=1600%2C1200&ssl=1","32":"N\u00e3o encontrado","89":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&ssl=1","55":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-1536x1024-1.jpg","120":"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.jpg?fit=1600%2C1066&ssl=1","88":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-1.webp?fit=768%2C512&ssl=1","87":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08-1024x683-1.jpg?fit=1024%2C683&ssl=1","11":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Reuniao-com-Secretarios-08.jpg?fit=2048%2C1366&ssl=1","76":"N\u00e3o encontrado","41":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/gladsonlulabanner.jpg","86":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/img_8689-scaled-2.jpg?fit=1280%2C720&ssl=1","85":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/9DBEA9E1-49E5-4BBE-9DC9-12FE1D79C01D-855x572-1.webp?fit=1280%2C726&ssl=1","75":"N\u00e3o encontrado","84":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2021-03-29-at-13.27.50.webp?fit=1280%2C852&ssl=1","83":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Gladson.webp?fit=1280%2C720&ssl=1","31":"N\u00e3o encontrado","82":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/01-13.jpg?fit=2500%2C1500&ssl=1","92":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/gladson.jpeg","54":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/A6358F63-3EB5-4F23-8662-F0D25C4901E3-1536x1085-1.jpeg","74":"N\u00e3o encontrado","0":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-16-at-07.58.46.jpeg?fit=1024%2C679&ssl=1","91":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cop-27.jpeg","73":"N\u00e3o encontrado","72":"N\u00e3o encontrado","30":"N\u00e3o encontrado","90":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E.jpeg","81":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Gladson-transicao-22-23.webp?fit=1280%2C750&ssl=1","53":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/D8450254-2803-4C24-9A5B-266D7880F18E-e1669124908213-1536x944-1.jpeg","60":"N\u00e3o encontrado","110":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Sem-titulo-1-e1669334370484.png","20":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/DEBATETVCULTURA.jpg?fit=1080%2C656&ssl=1","71":"N\u00e3o encontrado","40":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cirleudoepetroniobanner.jpg","10":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-28-at-20.27.05.jpeg?fit=1024%2C768&ssl=1","52":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221128-WA0110.jpg","51":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/c1878a4f-1df9-4160-b158-04aac04c16d9.jpg","80":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Tche-1.webp?fit=1280%2C719&ssl=1","70":"N\u00e3o encontrado","50":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png"}}