{"Data":{"206":" 01 Dec 2022","205":" 01 Dec 2022","204":" 01 Dec 2022","203":" 01 Dec 2022","202":" 01 Dec 2022","201":" 01 Dec 2022","200":" 01 Dec 2022","199":" 01 Dec 2022","96":" 01 Dec 2022","113":" 01 Dec 2022","186":" 01 Dec 2022","196":" 01 Dec 2022","185":" 01 Dec 2022","195":" 01 Dec 2022","194":" 01 Dec 2022","193":" 01 Dec 2022","95":" 01 Dec 2022","80":" 01 Dec 2022","184":" 01 Dec 2022","183":" 01 Dec 2022","182":" 01 Dec 2022","143":" 01 Dec 2022","112":" 01 Dec 2022","142":" 01 Dec 2022","181":" 01 Dec 2022","141":" 01 Dec 2022","140":" 01 Dec 2022","139":" 01 Dec 2022","138":" 01 Dec 2022","111":" 01 Dec 2022","137":" 01 Dec 2022","180":" 01 Dec 2022","39":" 01 Dec 2022","176":" 01 Dec 2022","175":" 01 Dec 2022","179":" 01 Dec 2022","192":" 01 Dec 2022","94":" 01 Dec 2022","110":" 01 Dec 2022","136":" 01 Dec 2022","178":" 01 Dec 2022","216":" 02 Dec 2022","177":" 02 Dec 2022","174":" 02 Dec 2022","191":" 02 Dec 2022","190":" 02 Dec 2022","135":" 02 Dec 2022","134":" 02 Dec 2022","133":" 02 Dec 2022","132":" 02 Dec 2022","79":" 02 Dec 2022","78":" 02 Dec 2022","49":" 02 Dec 2022","77":" 02 Dec 2022","48":" 02 Dec 2022","76":" 02 Dec 2022","109":" 02 Dec 2022","47":" 02 Dec 2022","215":" 02 Dec 2022","19":" 02 Dec 2022","18":" 02 Dec 2022","17":" 02 Dec 2022","16":" 02 Dec 2022","15":" 02 Dec 2022","14":" 02 Dec 2022","46":" 02 Dec 2022","189":" 02 Dec 2022","214":" 02 Dec 2022","45":" 02 Dec 2022","13":" 02 Dec 2022","38":" 02 Dec 2022","12":" 02 Dec 2022","37":" 02 Dec 2022","36":" 02 Dec 2022","35":" 02 Dec 2022","34":" 02 Dec 2022","198":" 02 Dec 2022","197":" 02 Dec 2022","213":" 02 Dec 2022","212":" 02 Dec 2022","11":" 02 Dec 2022","33":" 02 Dec 2022","69":" 02 Dec 2022","10":" 02 Dec 2022","68":" 02 Dec 2022","131":" 02 Dec 2022","67":" 02 Dec 2022","211":" 02 Dec 2022","9":" 02 Dec 2022","66":" 02 Dec 2022","65":" 02 Dec 2022","44":" 02 Dec 2022","64":" 02 Dec 2022","188":" 02 Dec 2022","123":" 02 Dec 2022","63":" 02 Dec 2022","130":" 02 Dec 2022","62":" 02 Dec 2022","226":" 02 Dec 2022","210":" 02 Dec 2022","8":" 02 Dec 2022","32":" 02 Dec 2022","75":" 02 Dec 2022","129":" 02 Dec 2022","225":" 02 Dec 2022","173":" 02 Dec 2022","122":" 02 Dec 2022","108":" 02 Dec 2022","187":" 02 Dec 2022","74":" 02 Dec 2022","172":" 02 Dec 2022","171":" 02 Dec 2022","73":" 02 Dec 2022","7":" 02 Dec 2022","170":" 02 Dec 2022","209":" 02 Dec 2022","107":" 02 Dec 2022","121":" 02 Dec 2022","128":" 02 Dec 2022","169":" 02 Dec 2022","224":" 02 Dec 2022","59":" 02 Dec 2022","120":" 02 Dec 2022","58":" 02 Dec 2022","106":" 02 Dec 2022","57":" 02 Dec 2022","168":" 02 Dec 2022","72":" 02 Dec 2022","167":" 02 Dec 2022","56":" 02 Dec 2022","29":" 02 Dec 2022","28":" 02 Dec 2022","105":" 02 Dec 2022","27":" 02 Dec 2022","26":" 02 Dec 2022","25":" 02 Dec 2022","55":" 02 Dec 2022","223":" 02 Dec 2022","222":" 02 Dec 2022","221":" 02 Dec 2022","54":" 02 Dec 2022","53":" 02 Dec 2022","6":" 02 Dec 2022","43":" 02 Dec 2022","119":" 02 Dec 2022","31":" 02 Dec 2022","52":" 02 Dec 2022","51":" 02 Dec 2022","127":" 02 Dec 2022","24":" 02 Dec 2022","30":" 02 Dec 2022","61":" 02 Dec 2022","50":" 02 Dec 2022","118":" 02 Dec 2022","23":" 02 Dec 2022","5":" 02 Dec 2022","42":" 02 Dec 2022","117":" 02 Dec 2022","126":" 02 Dec 2022","104":" 02 Dec 2022","71":" 02 Dec 2022","22":" 02 Dec 2022","208":" 02 Dec 2022","116":" 02 Dec 2022","125":" 02 Dec 2022","70":" 02 Dec 2022","4":" 02 Dec 2022","115":" 02 Dec 2022","41":" 02 Dec 2022","60":" 02 Dec 2022","3":" 02 Dec 2022","2":" 02 Dec 2022","114":" 02 Dec 2022","124":" 02 Dec 2022","21":" 02 Dec 2022","20":" 02 Dec 2022","40":" 02 Dec 2022","166":" 02 Dec 2022","165":" 02 Dec 2022","163":" 02 Dec 2022","164":" 02 Dec 2022","162":" 02 Dec 2022","161":" 02 Dec 2022","160":" 02 Dec 2022","158":" 02 Dec 2022","159":" 02 Dec 2022","207":" 02 Dec 2022","220":" 02 Dec 2022","219":" 02 Dec 2022","218":" 02 Dec 2022","217":" 02 Dec 2022","1":" 02 Dec 2022","0":" 02 Dec 2022","157":" 02 Dec 2022","156":" 27 Nov 2022","155":" 29 Nov 2022","154":" 29 Nov 2022","153":" 29 Nov 2022","152":" 29 Nov 2022","151":" 29 Nov 2022","150":" 29 Nov 2022","93":" 29 Nov 2022","149":" 30 Nov 2022","92":" 30 Nov 2022","91":" 30 Nov 2022","90":" 30 Nov 2022","89":" 30 Nov 2022","148":" 30 Nov 2022","147":" 30 Nov 2022","146":" 30 Nov 2022","88":" 30 Nov 2022","145":" 30 Nov 2022","87":" 30 Nov 2022","103":" 30 Nov 2022","144":" 30 Nov 2022","102":" 30 Nov 2022","101":" 30 Nov 2022","100":" 30 Nov 2022","99":" 30 Nov 2022","86":" 30 Nov 2022","85":" 30 Nov 2022","84":" 30 Nov 2022","83":" 30 Nov 2022","82":" 30 Nov 2022","98":" 30 Nov 2022","97":" 30 Nov 2022","81":" 30 Nov 2022"},"Hora":{"206":"07:40:59","205":"07:43:48","204":"07:46:11","203":"13:10:23","202":"13:11:50","201":"15:02:06","200":"15:14:11","199":"15:24:12","96":"16:06:55","113":"16:52:01","186":"18:44:36","196":"19:09:08","185":"19:10:15","195":"19:14:39","194":"19:21:36","193":"19:33:22","95":"19:50:24","80":"20:00:21","184":"20:02:54","183":"20:26:21","182":"20:44:47","143":"21:10:03","112":"21:10:33","142":"21:13:16","181":"21:13:48","141":"21:18:42","140":"21:20:08","139":"21:21:22","138":"21:26:02","111":"21:26:04","137":"21:29:42","180":"21:42:02","39":"21:44:22","176":"22:14:23","175":"22:20:03","179":"22:29:15","192":"22:31:50","94":"22:42:09","110":"22:47:33","136":"23:50:11","178":"23:53:57","216":"02:00:55","177":"02:02:14","174":"02:41:26","191":"05:33:15","190":"05:33:53","135":"12:00:14","134":"12:00:44","133":"12:00:45","132":"12:00:51","79":"12:10:00","78":"12:15:05","49":"12:18:07","77":"12:21:10","48":"12:23:49","76":"12:25:30","109":"12:31:49","47":"12:33:54","215":"12:37:05","19":"12:37:37","18":"12:40:24","17":"12:43:05","16":"12:44:32","15":"12:45:46","14":"12:46:35","46":"12:47:54","189":"12:49:58","214":"12:58:53","45":"13:01:15","13":"13:04:26","38":"13:04:56","12":"13:05:19","37":"13:08:00","36":"13:10:37","35":"13:13:03","34":"13:14:39","198":"13:22:08","197":"13:25:08","213":"13:30:36","212":"13:31:17","11":"13:42:05","33":"13:43:42","69":"13:44:05","10":"13:45:36","68":"13:45:36","131":"13:45:58","67":"13:46:27","211":"13:49:46","9":"13:51:20","66":"13:55:02","65":"13:58:58","44":"14:03:51","64":"14:11:02","188":"14:11:08","123":"14:15:13","63":"14:15:21","130":"14:16:06","62":"14:18:55","226":"14:19:46","210":"14:21:21","8":"14:23:07","32":"14:29:58","75":"14:33:50","129":"14:36:53","225":"14:39:03","173":"14:41:08","122":"14:41:14","108":"14:43:56","187":"14:44:07","74":"14:44:44","172":"14:48:08","171":"14:53:07","73":"14:57:37","7":"14:57:48","170":"14:58:32","209":"15:01:55","107":"15:02:22","121":"15:03:09","128":"15:05:36","169":"15:08:23","224":"15:11:39","59":"15:12:58","120":"15:14:12","58":"15:15:23","106":"15:16:01","57":"15:18:42","168":"15:19:25","72":"15:21:25","167":"15:22:27","56":"15:26:01","29":"15:33:10","28":"15:37:24","105":"15:40:08","27":"15:41:02","26":"15:43:24","25":"15:44:49","55":"15:44:58","223":"15:47:57","222":"15:48:30","221":"15:48:42","54":"15:48:57","53":"15:52:16","6":"15:52:56","43":"15:53:08","119":"15:54:28","31":"15:54:47","52":"15:55:35","51":"15:57:33","127":"15:58:45","24":"15:59:33","30":"16:00:28","61":"16:01:26","50":"16:03:52","118":"16:06:25","23":"16:08:20","5":"16:19:57","42":"16:20:10","117":"16:22:05","126":"16:23:46","104":"16:24:40","71":"16:30:44","22":"16:31:14","208":"16:32:26","116":"16:32:57","125":"16:34:02","70":"16:37:27","4":"16:41:44","115":"16:41:52","41":"16:45:36","60":"16:48:35","3":"16:51:51","2":"16:55:29","114":"16:56:21","124":"16:57:34","21":"16:57:41","20":"16:59:14","40":"16:59:15","166":"17:02:56","165":"17:02:57","163":"17:02:58","164":"17:02:58","162":"17:02:59","161":"17:03:00","160":"17:03:01","158":"17:03:02","159":"17:03:02","207":"17:04:14","220":"17:04:33","219":"17:04:40","218":"17:04:44","217":"17:04:48","1":"17:05:27","0":"17:11:00","157":"17:12:25","156":"07:21:13","155":"15:36:14","154":"15:56:18","153":"16:04:04","152":"16:05:43","151":"16:12:28","150":"16:19:23","93":"21:45:55","149":"07:18:30","92":"11:28:46","91":"11:49:21","90":"11:53:27","89":"11:56:17","148":"16:56:40","147":"16:59:37","146":"17:01:22","88":"17:03:25","145":"17:03:29","87":"17:06:50","103":"17:08:44","144":"17:16:31","102":"17:22:06","101":"17:27:59","100":"18:12:47","99":"19:22:09","86":"20:17:40","85":"20:25:28","84":"21:23:11","83":"21:44:34","82":"21:48:23","98":"22:17:21","97":"22:25:15","81":"22:27:25"},"Titulo":{"206":"MPF entra com a\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal para recupera\u00e7\u00e3o da BR-317","205":"Den\u00fancia an\u00f4nima leva PM a desarticular ponto de venda de drogas em Tarauac\u00e1","204":"Vanda Milani recebe o pr\u00eamio de melhor parlamentar federal do Acre da atual legislatura","203":"Pol\u00edcia Civil prende, em flagrante, duas pessoas por tr\u00e1fico de drogas e apreende 14 mil reais","202":"Pol\u00edcia Civil prende homem por descumprimento de medida protetiva e ame\u00e7as","201":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","200":"Prefeitura encerra Novembro Azul no Centro do Idoso","199":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica para debater apoio a projetos","96":"Jorge Viana da entrevista \u00e0 Globo News para falar sobre o andamento dos trabalhos do grupo que est\u00e1 coordenando em Bras\u00edlia","113":"AC registrou mais de 60 casos suspeitos de meningite e 13 confirmados este ano, aponta Sa\u00fade","186":"No Acre, Sa\u00fade identifica casos de Covid-19 derivados da \u00d4micron","196":"Raimundo Nen\u00e9m \u00e9 o novo presidente da C\u00e2mara de Rio Branco","185":"Caminhoneiro impedido de seguir viagem atropela manifestantes e arrasta tendas na BR-364","195":"Saiba o que \u00e9 o Cemit\u00e9rio Legal, ideia levada \u00e0 CMRB por coveiro","194":"Ribamar Trindade eleito presidente do Tribunal de Contas do Acre","193":"Jovem de 15 anos morre de Covid-19  nesta quinta (1) no Acre","95":"Raimundo Nen\u00e9m derrota chapa do prefeito Ti\u00e3o Bocalom encabe\u00e7ada pelo vereador Samir Bestene, e vence a elei\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Rio Branco","80":"Compasso s\u00f3 retornar\u00e1 aos trabalhos no ver\u00e3o de 2023","184":"Governo do Acre vai convocar 181 professores do cadastro de reserva","183":"Acre registra 248 novos casos de coronav\u00edrus e duas mortes pela doen\u00e7a nesta quinta-feira","182":"UNAMA recebe Selo Institui\u00e7\u00e3o Socialmente Respons\u00e1vel","143":"Torcedor brasileiro \u00e9 perguntado por programa espanhol se tem medo da Espanha e resposta viraliza","112":"Em um ano, desmatamento cai 4,72% no Acre","142":"Shakira e Piqu\u00e9 s\u00e3o flagrados em tribunal da Espanha","181":"M\u00e9dicos do Igesac entram em greve por tempo indeterminado","141":"Brasil e onze sele\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o nas oitavas de final da Copa do Mundo; veja quem se classificou","140":"Ap\u00f3s assembleia, M\u00e9dicos do Acre anunciam que devem entrar em greve a partir do 12 de dezembro","139":"Bianca Andrade anuncia o encerramento de sua marca de cosm\u00e9ticos","138":"Acontece neste s\u00e1bado, 3, a 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Brech\u00f3 Chic","111":"No Dezembro Vermelho, Sa\u00fade do Acre inicia campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao HIV\/Aids","137":"Jojo Todynho recebe o t\u00e3o aguardado convite para a farofa da Gkay, mas joga balde d\u2019\u00e1gua nos seguidores: \u201cN\u00e3o vou poder ir\u2026\u201d","180":"Estado abre processo seletivo para est\u00e1gio na \u00e1rea de Geografia","39":"Tr\u00e2nsito no Centro de Rio Branco fica ca\u00f3tico ap\u00f3s prefeitura fechar rua em hor\u00e1rio de pico para colocar enfeites de natal","176":"Pol\u00edcia Civil apreende mais de 1kg de Maconha do tipo Skank, em Rio Branco","175":"PREFEITURA MUNICIPAL DE BRASILEIA \u2013 AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O","179":"Sa\u00fade do Acre notifica novo caso suspeito da var\u00edola dos macacos","192":"Alemanha est\u00e1 fora da Copa; Jap\u00e3o e Espanha avan\u00e7am","94":"Morhan e o MNDH solicitam que o TSE destine os R$ 22,9 milh\u00f5es de multa aplicada ao PL para compra de vacinas","110":"Acre j\u00e1 registra casos das novas variantes da Covid-19, diz Sa\u00fade","136":"Prefeito de Rio Branco apresenta projeto \u201c1.001 Dignidades\u201d no F\u00f3rum Global Understanding Risk","178":"Brech\u00f3 Chic","216":"Lula decide n\u00e3o dar minist\u00e9rio a Gleisi, que segue no comando do PT","177":"EM JANEIRO DE 2023 TEREMOS\u00a0UMA GRANDE MULHER, FORTE\u00a0E AGUERRIDA NOS REPRESENTANDO\u00a0NA C\u00c2MARA FEDERAL, SOCORRO NERI\u00a0\u00a0\u00a0","174":"PF realiza fiscaliza\u00e7\u00e3o nacional para combater empresas clandestinas de Seguran\u00e7a Privada","191":"Arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS cai 9,8% em 2022 no Acre","190":"concurso de reda\u00e7\u00e3o e poesia:  inscri\u00e7\u00e3o s\u00f3 at\u00e9 hoje (2\/12)","135":"Chargista Dim Mendes realiza exposi\u00e7\u00e3o de quadros pintados durante a pandemia de Covid, em Rio Branco","134":"Projeto \u2018Samba das Mo\u00e7as\u201d homenageia o g\u00eanero musical e relembra trajet\u00f3ria; evento \u00e9 aberto ao p\u00fablico","133":"Sine oferta 39 vagas de emprego nesta sexta-feira, no Acre","132":"Prefeitura Municipal de Rio Branco \u2013 Acre \u2013 Avisos -02\/12\/2022","79":"Sobe para 34 as notifica\u00e7\u00f5es de Monkeypox no Acre","78":"PIX: BC altera regras sobre limites; veja o que muda","49":"Servidores da Sepa participam de palestra que encerra campanha do Novembro Azul","77":"Rosa Weber libera para julgamento a\u00e7\u00f5es que contestam or\u00e7amento secreto","48":"Senador Guiomard recebe decora\u00e7\u00e3o natalina do Estado","76":"Em Rio Branco Homem colide contra muro ao perde controle de ve\u00edculo","109":"Fundhacre adquire novas camas para enfermarias do hospital","47":"Fundhacre adquire novas camas para enfermarias do hospital","215":"Sexta-feira (2) com tempo inst\u00e1vel, chuvas intensas e temperatura amena no Acre","19":"Em 10 anos, trombose venosa levou 942 pessoas \u00e0 interna\u00e7\u00e3o em hospitais no Acre","18":"Os destinos da Educa\u00e7\u00e3o!","17":"Ap\u00f3s ter recuado, governo volta a \u2018zerar\u2019 verba de universidades","16":"TRE adere \u00e0 campanha Papai Noel dos Correios e recebe presentes at\u00e9 dia 8 no Acre","15":"Acre tem sexta-feira com tempo inst\u00e1vel, chuvas intensas e temperatura amena","14":"Sine do Acre oferta 39 vagas de emprego nesta sexta-feira, em Rio Branco","46":"Estado busca fortalecer turismo de base comunit\u00e1ria na APA do Amap\u00e1","189":"Novas listas de aprovados em concurso p\u00fablico para Amazul","214":"Derrame de dinheiro falso preocupa comerciantes no interior do Acre; pol\u00edcia investiga","45":"Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 entregue revitalizado pelo governo do Estado","13":"Motociclista colide contra muro e vai parar no Pronto-Socorro","38":"Novos bloqueios na BR-364 s\u00e3o desobstru\u00eddos pela PRF","12":"Nen\u00e9m Almeida critica fechamento de ag\u00eancia do banco Bradesco em Rio Branco","37":"Copa: Brasil enfrenta Camar\u00f5es tentando manter 100% de aproveitamento","36":"Iapen \u00e9 condenado a pagar R$ 20 mil de danos morais por morte de preso dentro de pres\u00eddio de Rio Branco","35":"Rio Branco registra mais de 700 novos casos de HIV em menos de cinco anos","34":"Acre j\u00e1 registra casos das novas variantes da Covid-19","198":"Pol\u00edcia Civil apreende mais de 1kg de Maconha do tipo Skunk","197":"Pol\u00edcia Civil elucida homic\u00eddio em Xapuri, esposa \u00e9 a principal suspeita de ser a mandante do crime","213":"Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 revitalizado; pr\u00e9dio p\u00fablico em alvenaria \u00e9 o mais antigo do Estado","212":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","11":"Copa do Mundo: Saiba onde assistir os jogos da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira","33":"Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE","69":"Banco Central altera regras do Pix; confira mudan\u00e7as","10":"Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE","68":"Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE","131":"Inmet alerta sobre riscos de chuvas intensas em todo o estado do Acre","67":"Auditoria do CGU evita superfaturamento de at\u00e9 286% em licita\u00e7\u00e3o da BR-364 no Acre","211":"Inmet alerta para possibilidade de temporais no Acre","9":"Falha no atendimento a presos monitorados vira alvo de inqu\u00e9rito","66":"Acreano sobrevive a ataque de sucuri gigante no Purus: \u201cMilagre de Deus\u201d; veja o v\u00eddeo","65":"Instituto alerta para ocorr\u00eancia de temporais no Acre nesta sexta","44":"Representantes ind\u00edgenas e do Estado planejam pol\u00edticas para os pr\u00f3ximos quatros anos","64":"Iapen \u00e9 condenado a pagar R$ 20 mil de danos morais por morte de preso dentro de pres\u00eddio","188":"Revis\u00e3o da Vida Toda: como fica sua aposentadoria agora","123":"Empres\u00e1rios de Sena Madureira manifestam preocupa\u00e7\u00e3o por circula\u00e7\u00e3o de notas falsas no munic\u00edpio","63":"Goleiro Weverton ilustra uma das ruas acreanas mais bonita para a Copa","130":"Vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus termina mais cedo nesta sexta, por conta do jogo do Brasil","62":"MP abre inqu\u00e9rito para apurar falha no atendimento aos presos monitorados por tornozeleira","226":"Dois avisos do Inmet alertam para temporais no Acre nesta sexta-feira (2)","210":"Em Cruzeiro do Sul, pol\u00edcia recupera ve\u00edculo de motot\u00e1xista roubado por monitorado da justi\u00e7a","8":"Juiz Gilberto Matos \u00e9 eleito como presidente da Asmac","32":"Confira 14 lugares em Rio Branco para assistir o jogo do Brasil nesta sexta","75":"Chuvas intensas e temperatura mais amena no Acre","129":"Brasil enfrenta Camar\u00f5es nesta sexta-feira; confira os locais que v\u00e3o transmitir o jogo em Rio Branco","225":"Aeroportos de Rio Branco e Cruzeiro do Sul ter\u00e3o pistas modernizadas, anuncia empresa","173":"Amaz\u00f4nia Summit reunir\u00e1 startups da regi\u00e3o norte do pa\u00eds","122":"Astro da S\u00e9rvia, Tadic j\u00e1 teve p\u00eanis \u2018engessado\u2019 ap\u00f3s choque com a trave","108":"Dois avisos do Inmet alertam para temporais no Acre nesta sexta-feira (2)","187":"Os novos planos para o turismo no Lago do Amap\u00e1, na capital","74":"Pol\u00edcia prende dupla envolvida com o crime organizado","172":"Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE","171":"Falha no atendimento a presos monitorados vira alvo de inqu\u00e9rito","73":"Em Sena Madureira Empres\u00e1rios alerta circula\u00e7\u00e3o de notas falsas no munic\u00edpio","7":"Bolsonaro ter\u00e1 aposentadoria de mais de R$ 30 mil por tempo como deputado","170":"Sexta-Feira: Tempo inst\u00e1vel, chuvas intensas e temperatura mais amena no Acre","209":"Chuvas levam cidades de Santa Catarina a decretar emerg\u00eancia","107":"Governo do Acre apoia campanha Dezembro Laranja contra o c\u00e2ncer de pele","121":"Gafe! Rep\u00f3rter de Bom Dia S\u00e3o Paulo derruba suco ao vivo durante mat\u00e9ria","128":"Duas subvariantes da Covid-19 que circulam no Brasil foram identificadas no Acre, diz Sa\u00fade","169":"Prefeito de Rio Branco apresenta projeto \u201c1.001 Dignidades\u201d no F\u00f3rum Global Understanding Risk","224":"Jogo do Brasil muda expediente de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablicos e bancos funcionam das 7h \u00e0s 12h no estado do Acre","59":"Geraldo Lu\u00eds surge em est\u00fadio da RedeTV! e foto de grava\u00e7\u00e3o de programa \u00e9 divulgada: \u201cEm breve no ar\u201d","120":"Luto: Cantor country morre, aos 37 anos, em sua noite de n\u00fapcias!","58":"Velho do Rio, de Pantanal, disse na cara de Luciano Huck, ao vivo, que queria se recusar a pisar no programa dele","106":"Lula se solidariza com estados com chuvas","57":"Ratinho comprou emissora por milh\u00f5es e conta banc\u00e1ria prova que ele \u00e9 mais rico que Silvio Santos","168":"Correios realiza leil\u00e3o de ve\u00edculos em Rio Branco\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0","72":"No pres\u00eddio Evaristo Moraes em Sena Madureira droga \u00e9 apreendido na entrega de referia","167":"Juiz Gilberto Matos \u00e9 eleito presidente da Asmac","56":"Roberto Carlos fica sem jeito ap\u00f3s Maraisa fazer pergunta pessoal e dif\u00edcil a cantor: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o t\u00e1, n\u00e9?\u201d","29":"Concurso Marinha aprendiz: sai edital com 671 vagas de n\u00edvel m\u00e9dio","28":"Concurso TJ: Juiz homologa resultado final e indica nomea\u00e7\u00f5es","105":"Jovem ferido a tiros em ataque criminoso morre antes de ser transferido para PS de Rio Branco","27":"Concursos Acre: confira todos os editais publicados e previstos","26":"Blog do Ton: Bocalom participa de f\u00f3rum global e \u00e9 apontado como \u201crefer\u00eancia\u201d para o pa\u00eds","25":"Black Mambas e Am\u00e9rica vencem na abertura do Estadual; confira","55":"CNN Brasil se afunda em crise e demite Monalisa Perrone ap\u00f3s tir\u00e1-la da Globo a peso de ouro","223":"Em um ano, desmatamento cai 4,72% no Acre","222":"Acre abre processo seletivo simplificado para est\u00e1gio","221":"PM recupera motocicleta que havia sido roubada em Cruzeiro do Sul","54":"Famoso da Record foi encontrado morto ap\u00f3s pular de pr\u00e9dio e ficar desaparecido por 52 horas","53":"Atriz acabou detonando publicamente bafo de astro que est\u00e1 bombando em Mar do Sert\u00e3o: \u201cInsuport\u00e1vel\u201d","6":"Servidora diz que Hospital do Juru\u00e1 n\u00e3o recebe repasses do governo desde setembro","43":"Governo do Acre apoia campanha Dezembro Laranja contra o c\u00e2ncer de pele","119":"Governo pode n\u00e3o ter dinheiro para pagar INSS at\u00e9 o fim do ano","31":"Raimundo Nen\u00e9m ser\u00e1 o novo presidente da C\u00e2mara de Rio Branco a partir de 2023","52":"Marido de musa da Globo morreu e agora ela vive sem nenhum tost\u00e3o de heran\u00e7a multimilion\u00e1ria","51":"Sine oferece 39 vagas de emprego, sendo 4 para pessoa com defici\u00eancia; confira","127":"Startups do Acre s\u00e3o representadas em evento que re\u00fane empreendimentos da regi\u00e3o norte do pa\u00eds","24":"Tempestade: igarap\u00e9 transborda em Rio Branco e carro fica preso nas \u00e1guas; V\u00cdDEO","30":"Gladson deve anunciar secret\u00e1rios da nova gest\u00e3o na pr\u00f3xima semana","61":"Alerta: Acre registra 2 mortes e quase 250 novos casos de Covid nas \u00faltimas 24h","50":"Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE","118":"Enfermeira \u00e9 condenada por aplicar vacina falsa em quase 9 mil pessoas","23":"Bittar n\u00e3o assina PEC de transi\u00e7\u00e3o e diz que proposta coloca pa\u00eds no abismo","5":"Temporal causa problemas na cobertura e alaga corredores e enfermarias no Into","42":"Estado avan\u00e7a no desenvolvimento da infraestrutura de Santa Rosa do Purus","117":"Representantes sindicais que dizem Lula n\u00e3o deve recriar o imposto sindical","126":"Em Rio Branco, bairro Wanderley Dantas garante 1\u00ba lugar na segunda fase do concurso \u2018Minha Rua \u00e9 Louca pelo Brasil\u2019","104":"Ap\u00f3s cortes no MEC, ministro deve ir a Paris para discutir educa\u00e7\u00e3o","71":"Representantes ind\u00edgenas e do Estado planejam pol\u00edticas para os pr\u00f3ximos quatros anos","22":"Richarlison envia mensagem para acreana ap\u00f3s repercuss\u00e3o de v\u00eddeo na Copa: \u201cMe arrepiei\u201d","208":"Cruzeiro do Sul recebe dois caminh\u00f5es e equipamentos para coleta de lixo","116":"Morre Issei Sagawa, o canibal japon\u00eas que comeu o corpo de uma mulher ap\u00f3s mat\u00e1-la","125":"Em entrevista a Globo, J\u00e9ssica Ingrede fala sobre experi\u00eancia de acompanhar a Copa no Catar","70":"Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 entregue revitalizado pelo governo do Estado","4":"Igarap\u00e9 transborda com forte chuva e quase \u201cengole\u201d carros, em Rio Branco","115":"Equipe de transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea reformula\u00e7\u00e3o do Itamaraty em novo governo","41":"Seplag inaugura 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Mostra Seplag de Artes","60":"Chuva alaga Estrada do Calafate e ve\u00edculos ficam cobertos pelas \u00e1guas; veja o v\u00eddeo","3":"Em Xapuri, chuva causou mais de duas horas de apag\u00e3o; Bombeiros n\u00e3o registraram chamados","2":"Acreano torce contra a Sele\u00e7\u00e3o Brasileira desde 1998","114":"Governo do Acre: campanha Dezembro Laranja contra o c\u00e2ncer de pele","124":"Chuva causa transtornos e alaga ruas de Rio Branco; \u00e1guas tamb\u00e9m atingiram os corredores do Into","21":"Chuvas provocam estragos em diversos pontos de Rio Branco: FOTOS E V\u00cdDEOS","20":"V\u00cdDEO: chuva intensa alaga Estrada do Calafate e carros ficam submersos","40":"Servidores rec\u00e9m-aposentados da Seplag recebem homenagem","166":"Fiat ter\u00e1 nova picape no segundo semestre de 2023","165":"Senado e TJDFT assinam acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre as ouvidorias","163":"Segue para san\u00e7\u00e3o projeto que garante direitos ao deficiente auditivo unilateral total","164":"Relat\u00f3rio sobre educa\u00e7\u00e3o na pandemia ser\u00e1 apresentado nesta segunda","162":"Senadores da CAS apelam para que os brasileiros se vacinem contra a Covid-19","161":"Delegados de pol\u00edcia s\u00e3o homenageados pelo Senado","160":"Pr\u00eamio BBM consagra a empresa Invent como campe\u00e3 na categoria Melhoria Operacional","158":"Lula presta solidariedade \u00e0s v\u00edtimas das chuvas pelo pa\u00eds","159":"Vanessa Lopes exibe biqu\u00edni ousado com as cores da sele\u00e7\u00e3o: \u201cVanessa, vai com calma!\u201d","207":"Richarlison envia mensagem para acreana ap\u00f3s repercuss\u00e3o de v\u00eddeo na Copa: \u201cMe arrepiei\u201d","220":"Mais um tiroteio entre fac\u00e7\u00f5es termina com dois feridos em cidade no interior do Acre","219":"No AC, pol\u00edcia apreende droga dentro de panela de press\u00e3o e c\u00e3o de porcelana que seriam enviados pelos Correios para o Cear\u00e1","218":"Diretora da UTI do Hospital do Juru\u00e1 alerta popula\u00e7\u00e3o sobre golpe aplicado a familiares de pacientes internados","217":"Bolsonaro ter\u00e1 aposentadoria de mais de R$ 30 mil por tempo como deputado","1":"T\u00e9cnicos da Sepa e Emater participam de interc\u00e2mbio sobre produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 em Rond\u00f4nia","0":"Pr\u00eamio Mude o Mundo Como uma Menina tem finalistas do Acre e cerim\u00f4nia \u00e9 amanh\u00e3 (3)","157":"Chuva deixa estrada do Calafate alagada","156":"Pol\u00edcia Militar apreende mais de dois quilos de entorpecentes em Feij\u00f3","155":"IBAMA processa vereador Valdor do \u00d3 requerendo R$22 mil por suposto crime ambiental","154":"Ap\u00f3s morte de colega, motoristas de aplicativo protestam por seguran\u00e7a em frente \u00e0 delegacia de Rio Branco","153":"Pol\u00edcia prende suspeito de matar colono a tiros e esganado no interior do Acre","152":"Promotor processa prefeitura de Tarauac\u00e1 e juiz determina readequa\u00e7\u00e3o de abrigo","151":"\u00danica casa lot\u00e9rica do Jord\u00e3o est\u00e1 fechada e falta de atendimentos prejudica benefici\u00e1rios de aux\u00edlios","150":"Caminhonete \u00e9 apreendida com mais de 181 quilos de drogas em rodovia do Acre","93":"PT e PSB anunciam apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Lira nesta ter\u00e7a","149":"Suspeitos de matar motorista de aplicativo em Rio Branco devem ser indiciados por latroc\u00ednio, diz pol\u00edcia","92":"Governo realiza mais tr\u00eas resgates de pacientes em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso","91":"Sa\u00fade recomenda urg\u00eancia na imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as acreanas contra a covid-19","90":"MEC divulga prazos para inscri\u00e7\u00f5es no Sisu, Prouni e Fies em 2023","89":"Alunos da rede municipal de ensino participam de oficina em refer\u00eancia ao Dia da Consci\u00eancia Negra","148":"M\u00e3e de menino internado em UTI do AC com meningite diz que ele \u00e9 vacinado: \u2018n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de onde ele se contaminou\u2019","147":"Em a\u00e7\u00e3o para conter avan\u00e7o da viol\u00eancia, pol\u00edcia prende tr\u00eas membros de organiza\u00e7\u00e3o criminosa no AC","146":"Flanelinha \u00e9 assassinado a facadas em frente ao Pronto-Socorro de Rio Branco","88":"Depois de passar por transplante de f\u00edgado, Michel tem alta da Fundhacre","145":"Homem \u00e9 achado morto a tiros em \u00e1rea de mata no interior do Acre","87":"Vereador denuncia que duas secretarias municipais de Boca do Acre tiveram energia cortada","103":"Leo de Brito re\u00fane especialistas do Acre para debater Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e recebe contribui\u00e7\u00f5es para a transi\u00e7\u00e3o do governo Lula","144":"Quatro acusados de asssassinar sargento da PM s\u00e3o absolvidos no Bujari","102":"Deputada Mara Rocha destina mais de R$ 28 milh\u00f5es para que o Hospital de Amor possa ampliar sua atua\u00e7\u00e3o no Estado","101":"Prefeitura ultrapassa marca de 22 pontos de internet via sat\u00e9lite instaladas em localidades rurais de Porto Walter","100":"\u201cMuito me estranha v\u00ea servidores aplaudindo uma gest\u00e3o que lhes roubam, quase R$ 1 milh\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o desapareceu\u201d, diz vereadora Marinete","99":"Chapa Alian\u00e7a Por Brasileia apresenta Reinado Gadelha como presidente, Rog\u00e9rio Pontes vice, Jurandir 1\u00ba Secret\u00e1rio e Marinete 2\u00ba Secret\u00e1ria","86":"Leo de Brito re\u00fane especialistas do Acre e recebe contribui\u00e7\u00f5es para a transi\u00e7\u00e3o do governo Lula","85":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica","84":"TSE marca diploma\u00e7\u00e3o de Lula e Alckmin para 12 de dezembro","83":"Comiss\u00e3o da C\u00e2mara aprova doa\u00e7\u00e3o de terras da Uni\u00e3o para o Acre","82":"Ifac tem funcionamento comprometido ap\u00f3s bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio","98":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson Lride recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica para debater apoio a projetos","97":"Ex-prefeito D\u00eada recebe em seu gabinete assessores do governo Gladson Cameli para uma reuni\u00e3o voltada a governabilidade","81":"Mesa Brasil do Sesc e Fiat Comauto doam 635 quilos de alimentos no m\u00eas de novembro"},"Descricao":{"206":"O MPF (Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) ajuizou uma a\u00e7\u00e3o para que a Uni\u00e3o, o DNIT (Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes)","205":"Guarni\u00e7\u00f5es do 7\u00b0 Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar (7\u00b0 BPM) desarticularam na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, um ponto de venda de","204":"Concluindo com chave de ouro seu mandato parlamentar, a deputada Vanda Milani (PROS) recebeu, esta ter\u00e7a-feira(29) em Bras\u00edlia, do Ranking","203":"Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre Durante a opera\u00e7\u00e3o realizada na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, em Feij\u00f3, a Pol\u00edcia Civil prendeu duas","202":"Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre Na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, a Pol\u00edcia Civil, por meio da foi da Delegacia de Atendimento","201":"A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou","200":"A Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s da secretaria de sa\u00fade realizou, na tarde desta quinta,30, o encerramento da Campanha Novembro Azul,","199":"ASSESSORIA O presidente em, exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na","96":"Jorge Viana disse que o Brasil est\u00e1 enfrentando \u00e9 um desmatamento ilegal num patamar muito elevado. \u201cEsse governo ficou quatro anos com crescimento de desmatamento","113":"Entre os \u00f3bitos causados pela doen\u00e7a, um foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. Sa\u00fade alerta para baixa cobertura vacinal.","186":"<p>De seis amostras coletadas, duas foram identificadas como linhagens da \u00d4micron As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens, emitido pela [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/no-acre-saude-identifica-casos-de-covid-19-derivados-da-omicron\/\">No Acre, Sa\u00fade identifica casos de Covid-19 derivados da \u00d4micron<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","196":"<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira (01) a C\u00e2mara Municipal de Rio Branco realizou a vota\u00e7\u00e3o na nova composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora. Raimundo Nen\u00e9m (PSDB) foi eleito na manh\u00e3 por 10 votos a favor e 7 contra, novo presidente da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco para o bi\u00eanio 2023-2024. O atual presidente da C\u00e2mara, antes da vota\u00e7\u00e3o, &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/raimundo-nenem-e-o-novo-presidente-da-camara-de-rio-branco\/\">Raimundo Nen\u00e9m \u00e9 o novo presidente da C\u00e2mara de Rio Branco<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","185":"<p>O motorista do ve\u00edculo foi preso e agora segue \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a Na noite de quarta-feira (30), durante um bloqueio realizado por manifestanters na BR-364, em Cacoal (RO), um caminhoneiro for\u00e7ou a passagem em alta velocidade pela interdi\u00e7\u00e3o e acabou arrastando tendas do local, deixando pessoas feridas e entre [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/policia\/caminhoneiro-impedido-de-seguir-viagem-atropela-manifestantes-e-arrasta-tendas-na-br-364\/\">Caminhoneiro impedido de seguir viagem atropela manifestantes e arrasta tendas na BR-364<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","195":"<p>Com objetivo de modernizar e aperfei\u00e7oar a busca de dados e informa\u00e7\u00f5es nos cemit\u00e9rios da Capital, o vereador Ismael Machado (PSDB) apresentou na sess\u00e3o desta quarta-feira (30) uma indica\u00e7\u00e3o ao Executivo Municipal para cria\u00e7\u00e3o do Projeto Cemit\u00e9rio Legal. A ideia foi idealizada por um servidor p\u00fablico que trabalha como coveiro e viu a necessidade de &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/saiba-o-que-e-o-cemiterio-legal-ideia-levada-a-cmrb-por-coveiro\/\">Saiba o que \u00e9 o Cemit\u00e9rio Legal, ideia levada \u00e0 CMRB por coveiro<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","194":"<p>O Tribunal de Contas do Estado do Acre em Sess\u00e3o Especial realizada na manh\u00e3 desta quinta-feira, 01, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os Conselheiros titulares e a Procuradora-Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, Anna Helena de Azevedo Lima Sim\u00e3o, elegeu e nomeou por aclama\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima equipe de gest\u00e3o para o Bi\u00eanio 2023\/2024. A Sess\u00e3o &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/45701\/\">Ribamar Trindade eleito presidente do Tribunal de Contas do Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","193":"<p>A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), por meio do Departamento de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (DVS), informa que foram registrados 248 novos casos de coronav\u00edrus nesta quinta-feira, 1 de dezembro. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 154.223 em todo o estado. At\u00e9 o momento, o Acre registra 361.048 notifica\u00e7\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o pela &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/jovem-de-15-anos-morre-de-covid-19-nesta-quinta-1-no-acre\/\">Jovem de 15 anos morre de Covid-19  nesta quinta (1) no Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","95":"Com pouca articula\u00e7\u00e3o e desespero nos 45 do segundo tempo, um dos piores prefeitos que j\u00e1 passou na prefeitura de Rio Branco, prefeito Ti\u00e3o Bocalom, viu seu candidato a presid\u00eancia da C\u00e2mara municipal ser derrotado. Aconteceu na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), a elei\u00e7\u00e3o da nova mesa diretora da C\u00e2mara de vereadores de Rio Branco e [&#8230;]","80":"<p>A informa\u00e7\u00e3o foi dada pelo vereador Jansen Almeida, que garantiu ter ficado sabendo de informa\u00e7\u00f5es seguras, de que a empresa Compasso, que foi contratada pela Prefeitura de Boca do Acre para fazer a recupera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio do munic\u00edpio, s\u00f3 vai voltar a operar no ano que vem, no ver\u00e3o amaz\u00f4nico, que \u00e9 quando as [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/compasso-so-retornara-aos-trabalhos-no-verao-de-2023\/\">Compasso s\u00f3 retornar\u00e1 aos trabalhos no ver\u00e3o de 2023<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","184":"<p>J\u00e1 foi solicitada a convoca\u00e7\u00e3o de 57 professores, dos 181 que est\u00e3o no cadastro Em uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada nesta quarta-feira, 30, na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio de Planejamento (Seplag), coronel Ricardo Brand\u00e3o, informou que o governo do Estado ir\u00e1 realizar, at\u00e9 o primeiro trimestre do ano [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/governo-do-acre-vai-convocar-181-professores-do-cadastro-de-reserva\/\">Governo do Acre vai convocar 181 professores do cadastro de reserva<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","183":"<p>Estado segue com 30 exames de RT-CPR aguardando an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), informa que foram registrados 248 novos casos de coronav\u00edrus nesta quinta-feira (1), e duas mortes pela doen\u00e7a. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 154.223 em [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/acre-registra-248-novos-casos-de-coronavirus-e-duas-mortes-pela-doenca-nesta-quinta-feira\/\">Acre registra 248 novos casos de coronav\u00edrus e duas mortes pela doen\u00e7a nesta quinta-feira<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","182":"<p>Marca \u00e9 conferida pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (Abmes) A UNAMA Rio Branco recebeu, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (ABMES), o selo \u201cInstitui\u00e7\u00e3o Socialmente Respons\u00e1vel\u201d. O mutir\u00e3o Faculdade na Comunidade, realizado na escola Sebasti\u00e7\u00e3o Pedrosa, foi essencial para que a universidade conquistasse o selo. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/cotidiano\/unama-recebe-selo-instituicao-socialmente-responsavel\/\">UNAMA recebe Selo Institui\u00e7\u00e3o Socialmente Respons\u00e1vel<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","143":"Caso Brasil e\u00a0Espanha confirmem a primeira classifica\u00e7\u00e3o em seus grupos na Copa do Mundo, as duas sele\u00e7\u00f5es podem se enfrentar nas quartas de final do torneio. Apesar do \u00f3timo in\u00edcio da sele\u00e7\u00e3o espanhola, o brasileiro n\u00e3o parece temer &#8220;La Roja&#8221; a julgar pela resposta de um torcedor a um programa de televis\u00e3o espanhol. Um jornalista [&#8230;]","112":"O Acre foi o quinto estado da Amaz\u00f4nia Legal que menos desmatou a floresta.","142":"Nesta quinta-feira (01) a cantora Shakira, e o ex-jogador de futebol Gerard Piqu\u00e9, foram flagrados no Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia e Fam\u00edlia de Barcelona, ambos estavam acompanhados de seus advogados. Os dois artistas finalmente assinaram o div\u00f3rcio, que estava em negocia\u00e7\u00e3o desde junho quando anunciaram a separa\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico. ++Ana Hickmann desabafa sobre crise na [&#8230;]","181":"<p>Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12 de dezembro. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria (AGE) [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/medicos-do-igesac-entram-em-greve-por-tempo-indeterminado\/\">M\u00e9dicos do Igesac entram em greve por tempo indeterminado<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","141":"Com a proximidade do fim da fase de grupos da\u00a0Copa do Mundo do Catar, que se encerra oficialmente na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 2, dez sele\u00e7\u00f5es j\u00e1 garantiram vaga nas oitavas de final do torneio e oito delas j\u00e1 conhecem seus advers\u00e1rios na pr\u00f3xima fase.\u00a0Brasil\u00a0e\u00a0Portugal, que se classificaram de forma antecipada em suas chaves, ainda aguardam [&#8230;]","140":"Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12 de dezembro. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria, na noite de quarta-feira, 30. Segundo o presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Guilherme Pulici, a luta \u00e9 pela isonomia. [&#8230;]","139":"Na noite da \u00faltima ter\u00e7a-feira, 29,\u00a0Bianca Andrade anunciou o fim\u00a0da linha\u00a0para cabelos,\u00a0Boca Rosa Hair\u00a0\u2013 Uma parceria da blogueira com Cadiveu Essentials. ++Giulia Be fala sobre relacionamento com o ex de Taylor Swift: \u201cMuito especial e diferente\u201d \u201cQuando decidimos criar o Boca Rosa Hair foi pensando em voc\u00eas, seguidoras, que sempre acreditaram e embarcaram em nossos [&#8230;]","138":"No que diz respeito \u00e0 sustentabilidade na moda, os brech\u00f3s significam uma das solu\u00e7\u00f5es mais efetivas para a quest\u00e3o do p\u00f3s-consumo. Eles representam a plataforma principal para distribui\u00e7\u00e3o de roupas que seriam descartadas, prolongando, assim, a vida \u00fatil das pe\u00e7as . Pegando essa deixa \u00e9 que grupo de amigas criou o Brech\u00f3 Chic, ideia que [&#8230;]","111":"Com foco no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o para com a pessoa vivendo com HIV, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) lan\u00e7a a programa\u00e7\u00e3o do Dezembro Vermelho, m\u00eas voltado para a preven\u00e7\u00e3o do HIV\/Aids. Mundialmente, o dia 1\u00b0 de dezembro \u00e9 lembrado pela realiza\u00e7\u00e3o de atividades alusivas \u00e0 luta contra a doen\u00e7a. Para [&#8230;]","137":"Os famosos est\u00e3o alvoro\u00e7ados para receber o t\u00e3o aguardado convite para a\u00a0Farofa da Gkay. A sacola de lixo j\u00e1 chegou para algumas celebridades e\u00a0Jojo\u00a0Todynho\u00a0estava crente que seu nome n\u00e3o constava na lista de convidados do evento.\u00a0Mas, nesta quarta-feira (30), a apresentadora mostrou que\u00a0Gessica Kayane\u00a0n\u00e3o a deixou de fora do festival. A int\u00e9rprete de\u00a0Que Tiro Foi [&#8230;]","180":"<p>As vagas da sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o destinadas aos estudantes de ensino superior com bacharelado em Geografia A Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), torna p\u00fablico o processo seletivo simplificado para sele\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios,\u00a0 atrav\u00e9s do Edital Seplag\/IEL N\u00b0 06-2022\u00a0publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta quarta-feira, 1, para atender as [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/estado-abre-processo-seletivo-para-estagio-na-area-de-geografia\/\">Estado abre processo seletivo para est\u00e1gio na \u00e1rea de Geografia<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","39":"O tr\u00e2nsito no Centro de Rio Branco ficou ca\u00f3tico nesta quinta-feira (1\u00ba), o motivo foi o fechamento da rua Rui Barbosa pela prefeitura para que sejam colocados os enfeites do natal. No entanto, houve bastante reclama\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o pelo trabalho ser executado em hor\u00e1rios considerados de pico. Foi por volta das 10h que a RBTrans [&#8230;]","176":"Na tarde dessa quinta-feira, 1, a Pol\u00edcia Civil do Acre, por meio da Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico \u2013 DENARC, com apoio do N\u00facleo de Opera\u00e7\u00f5es com C\u00e3es &#8211; NOC, apreendeu 1,5kg (um quilo e meio) de material entorpecente, maconha modificada (Skank). Ap\u00f3s o trabalho do c\u00e3o policial Duke, foi poss\u00edvel identificar duas encomendas, quero [&#8230;]","175":"ESTADO DO ACRE PREFEITURA MUNICIPAL DE BRASILEIA COMISS\u00c3O PERMANENTE DE LICITA\u00c7\u00c3O AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO N\u00b0 020\/2022 OBJETO: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento agr\u00edcola (microtrator) para atender as necessidades da Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s de Conv\u00eanio n\u00ba 928004\/DPCN. Data da Abertura: 15 de dezembro de 2022, \u00e0s 10h30min (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). O Edital e seus anexos [&#8230;]","179":"<p>Estado segue com um total de 34 casos notificados A Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), informa que foi notificado nesta quinta-feira (1), mais um caso suspeito da var\u00edola dos macacos no estado do Acre. Com isso, o estado segue com um total de 34 casos notificados. A\u00b4te o momento, [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/saude-do-acre-notifica-novo-caso-suspeito-da-variola-dos-macacos\/\">Sa\u00fade do Acre notifica novo caso suspeito da var\u00edola dos macacos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","192":"<p>A Alemanha at\u00e9 venceu a Costa Rica de virada por 4 a 2 no Al Bayt Stadium, nesta quinta-feira, mas n\u00e3o conseguiu evitar a elimina\u00e7\u00e3o da Copa do Mundo . Isso porque o Jap\u00e3o bateu a Espanha e matou as chances dos alem\u00e3es avan\u00e7arem \u00e0s oitavas de final. Com os resultados do dia, o Jap\u00e3o &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/alemanha-esta-fora-da-copa-japao-e-espanha-avancam\/\">Alemanha est\u00e1 fora da Copa; Jap\u00e3o e Espanha avan\u00e7am<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","94":"Movimento de Reintegra\u00e7\u00e3o das Pessoas Atingidas pela Hansen\u00edase e o Movimento Nacional de Direitos Humanos solicitam que o TSE destine os R$ 22,9 milh\u00f5es de multa ao PL para compra de vacinas","110":"Foram identificados dois casos da linhagem BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9. Pacientes s\u00e3o de Rio Branco, Sena Madureira e Boca do Acre, interior do Amazonas.","136":"O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, apresentou por via remota, no F\u00f3rum Global Understanding Risk, o projeto de moradia popular \u201c1.001 Dignidades\u201d. O gestor saiu da capital acreana nesta quarta-feira (30), com destino \u00e0 Florian\u00f3polis, onde est\u00e1 ocorrendo o evento, para palestrar sobre os abrigos humanizados, constru\u00eddos pela prefeitura, com o envolvimento de todos [&#8230;]","178":"<p>No que diz respeito \u00e0 sustentabilidade na moda, os brech\u00f3s significam uma das solu\u00e7\u00f5es mais efetivas para a quest\u00e3o do p\u00f3s-consumo. Eles representam a plataforma principal para distribui\u00e7\u00e3o de roupas que seriam descartadas, prolongando, assim, a vida \u00fatil das pe\u00e7as . Pegando essa deixa \u00e9 que grupo de amigas criou [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/roberta-lima\/brecho-chic\/\">Brech\u00f3 Chic<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","216":"Gleisi \u00e9 presidente do PT desde 2016 e tem mandato at\u00e9 ano que vem. A ex-senadora tem prest\u00edgio e confian\u00e7a junto a Lula porque, nos anos em que o ex-presidente esteve preso, ela bancou internamente que o PT deveria centralizar sua atua\u00e7\u00e3o na busca pela inoc\u00eancia dele.","177":"<p>INTELIG\u00caNCIA, TERNURA, BELEZA, SIMPATIA, SEM PERDER A SIMPLICIDADE DE SER&#8230; Embelezando a coluna de hoje, no seu melhor estilo, criados com a intelig\u00eancia artificial do aplicativo (avatares), sucesso nas redes sociais entre artistas, famosos e intelectuais, deputada federal eleita, Socorro Neri. Socorro esbanja intelig\u00eancia, ternura, beleza, simpatia, sem perder a [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/vagno-di-paula\/em-janeiro-de-2023-teremos-uma-grande-mulher-forte-e-aguerrida-nos-representando-na-camara-federal-socorro-neri\/\">EM JANEIRO DE 2023 TEREMOS\u00a0UMA GRANDE MULHER, FORTE\u00a0E AGUERRIDA NOS REPRESENTANDO\u00a0NA C\u00c2MARA FEDERAL, SOCORRO NERI\u00a0\u00a0\u00a0<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agazeta.net\">agazeta.net<\/a>.<\/p>\n","174":"Mais de 400 estabelecimentos est\u00e3o sendo fiscalizados em todo o pa\u00eds Bras\u00edlia\/DF &#8211; A Pol\u00edcia Federal deflagra, nesta quinta-feira (1\/12), em todo o pa\u00eds, a Opera\u00e7\u00e3o Seguran\u00e7a Legal VI, com o objetivo de realizar o combate a empresas clandestinas de seguran\u00e7a privada.Cerca de 460 policiais federais fiscalizar\u00e3o, nesta data, mais de 400 estabelecimentos, entre casas [&#8230;]","191":"<p>A arrecada\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) no Acre somou R$ 147,05 milh\u00f5es em outubro de 2022, queda de 9,8% no comparativo com o mesmo m\u00eas de 2021, quando a arrecada\u00e7\u00e3o totalizou R$ 158,64 milh\u00f5es. O portal Poder360 informa, em mat\u00e9ria veiculada nesta quarta-feira (30) mostra redu\u00e7\u00e3o de 15,4% na arrecada\u00e7\u00e3o &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/arrecadacao-do-icms-cai-98-em-2022-no-acre\/\">Arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS cai 9,8% em 2022 no Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","190":"<p>Os gestores e professores das escolas p\u00fablicas de todo o estado tem at\u00e9 amanh\u00e3, 2 de dezembro, para inscrever seus alunos no Concurso de Reda\u00e7\u00e3o e Poesia promovido pelo governo do Acre, por meio da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour (FEM). O Concurso de Reda\u00e7\u00e3o e Poesia, com a tem\u00e1tica Diversidade e Cultura, foi lan\u00e7ado no dia &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/concurso-de-redacao-e-poesia-inscricao-so-ate-hoje-2-12\/\">concurso de reda\u00e7\u00e3o e poesia:  inscri\u00e7\u00e3o s\u00f3 at\u00e9 hoje (2\/12)<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","135":"Nem s\u00f3 de charge vive o artista pl\u00e1stico Raimundo Ribeiro Mendes, de 58 anos, mais conhecido como Dim Mendes, que al\u00e9m de dar vida as s\u00e1tiras do cen\u00e1rio pol\u00edtico do Acre por meio das ilustra\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s anos, ele tamb\u00e9m traz para o p\u00fablico mais uma mostra de seu trabalho, com a pintura em telas, por [&#8230;]","134":"&#8220;Quem n\u00e3o gosta do samba bom sujeito n\u00e3o \u00e9. Ou \u00e9 ruim da cabe\u00e7a ou doente do p\u00e9&#8221;, j\u00e1 diria o saudoso Dorival Caymmi. Nesta sexta-feira, 2, Dia Nacional do Samba, o coletivo Mo\u00e7as do Samba inicia o projeto Samba das Mo\u00e7as. Al\u00e9m de exaltar o g\u00eanero musical, as artistas Narjara Saab, Carol Di Deus [&#8230;]","133":"Com vagas para a capital a acreana, Rio Branco, e tamb\u00e9m Cruzeiro do Sul, no interior, o Sistema Nacional de Emprego (Sine) oferta 39 oportunidades de emprego, nesta sexta-feira, 2, para profissionais com n\u00edvel fundamental, m\u00e9dio e superior e tamb\u00e9m para pessoas com defici\u00eancia (PCD). \u00c9 exigido no m\u00ednimo seis meses de experi\u00eancia. O candidato [&#8230;]","132":" ","79":"<p>Em um novo boletim, divulgado pela Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), dados apontam que subiu para 34 as notifica\u00e7\u00f5es de monkeypox at\u00e9 esta quinta-feira (1), de acordo com o Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade da Regional de Sa\u00fade do Acre (Cievs). Destes, apenas um foi confirmado, 31 descartados, um considerado com [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/sobe-para-34-as-notificacoes-de-monkeypox-no-acre\/\">Sobe para 34 as notifica\u00e7\u00f5es de Monkeypox no Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","78":"<p>O Banco Central (BC) atualizou, nesta quinta-feira (1\u00ba), as regras sobre os limites de valor para as transa\u00e7\u00f5es feitas por PIX, seu sistema de pagamentos instant\u00e2neos. Segundo o BC, o objetivo das mudan\u00e7as \u00e9 simplificar as regras e aprimorar a experi\u00eancia dos usu\u00e1rios, &#8220;mantendo o atual n\u00edvel de seguran\u00e7a&#8221;. O que mudou? Limites Pelas novas [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/pix-bc-altera-regras-sobre-limites-veja-o-que-muda\/\">PIX: BC altera regras sobre limites; veja o que muda<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","49":"<p>Uma das prioridades do Estado \u00e9 alertar os servidores sobre o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.\u00a0 Por isso, a Secretaria de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio (Sepa), em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o dos Engenheiros do Acre, convidou o urologista Dennis Fujiike para destacar a preven\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de exames para os servidores da institui\u00e7\u00e3o. A palestra [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/servidores-da-sepa-participam-de-palestra-que-encerra-campanha-do-novembro-azul\/\">Servidores da Sepa participam de palestra que encerra campanha do Novembro Azul<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","77":"<p>A presidente do Supremo Tribunal Federal, Rosa Weber, liberou, na noite desta quinta-feira (1), para julgamento quatro a\u00e7\u00f5es que discutem a constitucionalidade do pagamento das emendas do relator no Or\u00e7amento, o chamado or\u00e7amento secreto. Or\u00e7amento secreto foi o nome informalmente dado \u00e0s emendas parlamentares repassados aos estados sem crit\u00e9rios claros ou transpar\u00eancia. Foi o voto [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/rosa-weber-libera-para-julgamento-acoes-que-contestam-orcamento-secreto\/\">Rosa Weber libera para julgamento a\u00e7\u00f5es que contestam or\u00e7amento secreto<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","48":"<p>Buscando fortalecer o turismo e estimular a economia local por meio de atrativos do Natal, o governo estadual, por meio da Secretaria de Estado de Empreendedorismo e Turismo (Seet), realizou a entrega do primeiro kit natalino no munic\u00edpio de Senador Guiomard. Ser\u00e3o 64 itens compondo a decora\u00e7\u00e3o natalina na principal pra\u00e7a de cada munic\u00edpio acreano. [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/senador-guiomard-recebe-decoracao-natalina-do-estado\/\">Senador Guiomard recebe decora\u00e7\u00e3o natalina do Estado<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","76":"<p>Valdeonor Pereira da Silva, 40 anos, ficou ferido ap\u00f3s sofrer um acidente na noite desta quinta-feira (1\u00b0), no ramal S\u00e3o Jo\u00e3o, no bairro Apol\u00f4nio Sales, em Rio Branco. Segundo informa\u00e7\u00f5es de populares, Valdeonor estava trafegando em uma motocicleta modelo Yamaha YBR 125, de cor prata e placa MZT-2291, no sentido centro-bairro, quando perdeu o controle [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-rio-branco-homem-colide-contra-muro-ao-perde-controle-de-veiculo\/\">Em Rio Branco Homem colide contra muro ao perde controle de ve\u00edculo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","109":"A Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (Fundhacre) adquiriu 120 novas camas hospitalares, que ir\u00e3o substituir as antigas das enfermarias da unidade hospitalar.","47":"<p>Assist\u00eancia, conforto e bem-estar ao paciente t\u00eam sido compromissos do governo do Acre em sua gest\u00e3o, que vem trabalhando em prol de promover ao usu\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) melhorias na sa\u00fade p\u00fablica que possam atender a popula\u00e7\u00e3o do estado. Assim, a Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (Fundhacre) adquiriu 120 novas camas hospitalares, [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/fundhacre-adquire-novas-camas-para-enfermarias-do-hospital\/\">Fundhacre adquire novas camas para enfermarias do hospital<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","215":"Cruzeiro do Sul, M\u00e2ncio Lima e Rodrigues Alves, com m\u00ednimas oscilando entre 22 e 24\u00baC, e m\u00e1ximas, entre 29 e 31\u00baC;","19":"<img width=\"740\" height=\"446\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?fit=740%2C446&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?w=1000&amp;ssl=1 1000w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?resize=768%2C463&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489368\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/em-10-anos-trombose-venosa-levou-942-pessoas-a-internacao-em-hospitais-no-acre\/trombose\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?fit=1000%2C603&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1000,603\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"TROMBOSE\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?fit=300%2C181&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TROMBOSE.jpg?fit=740%2C446&amp;ssl=1\" \/>Mais de 425 mil brasileiros foram internados para tratamento de tromboses venosas entre janeiro de 2012 e maio de 2022. \u00c9 o que revela levantamento in\u00e9dito produzido pela Sociedade Brasileira de Angiologia e de Cirurgia Vascular (SBACV). No Acre, desde 2012 j\u00e1 s\u00e3o 942 interna\u00e7\u00f5es por trombose venosa. O c\u00e1lculo aponta que, todos os dias, [&#8230;]","18":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?w=850&amp;ssl=1 850w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?resize=300%2C180&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1458174\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/04\/26\/requerimento-convoca-substituto-de-neri-para-se-explicar-na-aleac\/aberson-e-neri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?fit=850%2C510&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,510\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ABERSON E NERI\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ABERSON-E-NERI.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>A secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (SEC) tem tudo para deslanchar no segundo governo de Gladson Cameli (PROGRESSISTA). Principalmente se o atual secret\u00e1rio, Aberson Carvalho permanecer \u00e0 frente da institui\u00e7\u00e3o como pretende a ex-prefeita e deputada federal eleita Socorro Neri (PROGRESSISTA). Ao substituir Neri, que se afastou para disputar a elei\u00e7\u00e3o, Aberson foi um dos secret\u00e1rios [&#8230;]","17":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?w=1023&amp;ssl=1 1023w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?resize=1000%2C600&amp;ssl=1 1000w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1487354\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/11\/18\/bolsonaro-e-atendido-no-hospital-das-forcas-armadas-com-dores-abdominais\/bolsonaro_2-4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?fit=1023%2C614&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1023,614\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Bruno Roberto Cavalcante Vaz&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1668761001&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"BOLSONARO_2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/BOLSONARO_2.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>A verba de R$ 366 milh\u00f5es do Or\u00e7amento que foi liberada no meio do dia foi novamente bloqueada pelo governo de Jair Bolsonaro (PL) no come\u00e7o da noite desta quinta-feira (1\u00ba). O retorno \u00e0 normalidade, com previs\u00e3o de poder pagar contas de \u00e1gua, luz e servi\u00e7os terceirizados, durou aproximadamente seis horas apenas, segundo o portal [&#8230;]","16":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?w=850&amp;ssl=1 850w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?resize=300%2C180&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1385459\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2020\/12\/11\/pesquisa-revela-que-76-dos-rio-branquenses-pretendem-presentear-neste-natal\/presente-de-natal-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?fit=850%2C510&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,510\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"PRESENTE DE NATAL\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/PRESENTE-DE-NATAL.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>O Tribunal Regional Eleitoral do Acre aderiu a Campanha Papai Noel dos Correios, um projeto de a\u00e7\u00e3o social, em parceria com escolas da rede p\u00fablica de ensino, que acontece h\u00e1 mais de 30 anos. A a\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria acontece anualmente, e consiste em presentear as crian\u00e7as que escreverem cartas endere\u00e7adas ao Papai Noel dos Correios. Neste [&#8230;]","15":"<img width=\"740\" height=\"468\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?fit=740%2C468&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?resize=300%2C190&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?resize=900%2C569&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?resize=768%2C486&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?resize=1536%2C972&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1453674\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/03\/07\/em-dois-dias-choveu-quase-100-milimetros-em-rio-branco\/chuva-rio-5\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?fit=1600%2C1012&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1600,1012\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"CHUVA-RIO (5)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?fit=300%2C190&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/CHUVA-RIO-5.jpeg?fit=740%2C468&amp;ssl=1\" \/>A chegada de uma fraca onda polar e a incurs\u00e3o de muita umidade do Atl\u00e2ntico deixam o tempo inst\u00e1vel, com muitas nuvens e chuvas a qualquer hora, nesta sexta-feira, 02, no Acre. Deve chover forte e ter raios e ventanias, desde as primeiras horas do dia, em Rio Branco, Brasileia e Sena Madureira. J\u00e1 em [&#8230;]","14":"<img width=\"740\" height=\"555\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?w=800&amp;ssl=1 800w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1431767\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2021\/08\/31\/novo-atacadista-a-ser-inaugurado-em-rio-branco-oferece-quase-300-vagas-de-emprego\/vaga-de-emprego\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?fit=800%2C600&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"800,600\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"VAGA-DE-EMPREGO\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/VAGA-DE-EMPREGO.jpg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" \/>O Sistema Nacional de Empregos do Acre (Sine), est\u00e1 disponibilizando 39 vagas de emprego para v\u00e1rias \u00e1reas em Rio Branco, nesta sexta-feira, 02 de dezembro. As oportunidades de trabalho s\u00e3o rotativas, ou seja, s\u00e3o divulgadas para o dia, podendo ou n\u00e3o estar mais dispon\u00edveis para a data seguinte. O atendimento est\u00e1 sendo feito exclusivamente via [&#8230;]","46":"<p>O titular da pasta da Secretaria de Estado de Empreendedorismo e Turismo (Seet), M\u00e1rcio Pereira, acompanhado da turism\u00f3loga Adalgisa Bandeira, equipe de gabinete e assessoria, juntamente com a presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Moradores da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) do Amap\u00e1, Alieth Maria Costa, realizaram visita t\u00e9cnica para saber das condi\u00e7\u00f5es em que se encontra [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/estado-busca-fortalecer-turismo-de-base-comunitaria-na-apa-do-amapa\/\">Estado busca fortalecer turismo de base comunit\u00e1ria na APA do Amap\u00e1<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","189":"<p>DI\u00c1RIO OFICIAL DA UNI\u00c3O Publicado em: 02\/12\/2022 &#124; Edi\u00e7\u00e3o: 226 &#124; Se\u00e7\u00e3o: 3 &#124; P\u00e1gina: 81 \u00d3rg\u00e3o: Minist\u00e9rio da Defesa\/Comando da Marinha\/Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A. EDITAL DE CONVOCA\u00c7\u00c3O N\u00ba 43\/2022 CONCURSO P\u00daBLICO AMAZUL \/ INSTITUTO SELECON &#8211; 01\/2022 A Gerente de Desenvolvimento de Pessoas da AMAZONIA AZUL TECNOLOGIAS DE DEFESA S.A.-AMAZUL, no uso &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/novas-listas-de-aprovados-em-concurso-publico-para-amazul\/\">Novas listas de aprovados em concurso p\u00fablico para Amazul<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","214":"Somente nesta semana, segundo relatos, foram repassadas tr\u00eas notas falsas na compra de medicamentos em uma drogaria da cidade.","45":"<p>Em mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de compromisso com a cultura acreana, o governo do Estado, por meio da Secretaria de Infraestrutura (Seinfra), entregou na tarde desta quinta-feira, 1\u00ba, a revitaliza\u00e7\u00e3o do antigo pr\u00e9dio do Centro Cultural do Juru\u00e1, em Cruzeiro do Sul. A estrutura, que pertence ao Tribunal de Justi\u00e7a do Acre (TJAC), recebeu pintura geral, [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/centro-cultural-do-jurua-e-entregue-revitalizado-pelo-governo-do-estado\/\">Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 entregue revitalizado pelo governo do Estado<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","13":"<img width=\"740\" height=\"416\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?fit=740%2C416&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?w=1920&amp;ssl=1 1920w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?resize=768%2C432&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?resize=1536%2C864&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489383\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/motociclista-colide-contra-muro-e-vai-parar-no-pronto-socorro\/attachment\/1669985918759\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?fit=1920%2C1080&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;--&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1669927912&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;1&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"1669985918759\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?fit=300%2C169&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669985918759.jpg?fit=740%2C416&amp;ssl=1\" \/>Um acidente tr\u00e2nsito envolvendo uma motocicleta deixou Valdeonor Pereira da Silva, de 40 anos, ferido na noite desta quinta-feira, 1\u00b0, no ramal S\u00e3o Jo\u00e3o, no bairro Apol\u00f4nio Sales, em Rio Branco. Segundo informa\u00e7\u00f5es de populares que presenciaram o acidente, Valdeonor trafegava em uma motocicleta modelo Yamaha YBR 125, de cor prata, placa MZT-2291, no sentido [&#8230;]","38":"Os dois novos pontos de bloqueios na BR-364, como parte das manifesta\u00e7\u00f5es bolsonaristas pelo resultado das elei\u00e7\u00f5es deste ano, foram desobstru\u00eddos ainda na quinta-feira (1\u00ba), segundo informa\u00e7\u00f5es da PRF (Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal). Os bloqueios deixavam novamente o Acre isolado por terra. A rodovia havia sido fechada por um grupo de manifestantes que est\u00e3o acampados \u00e0s [&#8230;]","12":"<img width=\"740\" height=\"555\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489385\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/nenem-almeida-critica-fechamento-de-agencia-do-banco-bradesco-em-rio-branco\/whatsapp-image-2022-12-01-at-19-17-28-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?fit=1024%2C768&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,768\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-12-01 at 19.17.28 (1)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-19.17.28-1.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" \/>O deputado Nenem Almeida fez duras cr\u00edticas ao banco Bradesco pelo fechamento de uma ag\u00eancia na capital. Com o fechamento da sede localizada na Rua Rui Barbosa, a institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria passa a ter apenas mais uma ag\u00eancia em funcionamento em Rio Branco. \u201cO Bradesco \u00e9 o segundo maior banco privado do pa\u00eds, teve um lucro [&#8230;]","37":"A sele\u00e7\u00e3o brasileira encerra sua participa\u00e7\u00e3o na primeira da Copa do Catar, a partir das 16h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) desta sexta-feira (2) no Est\u00e1dio de Lusail, em partida contra Camar\u00f5es. Ap\u00f3s vit\u00f3rias sobre a S\u00e9rvia e a Su\u00ed\u00e7a nas rodadas anteriores, a expectativa \u00e9 de que o Brasil some mais tr\u00eas pontos de forma a [&#8230;]","36":"O Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre (Iapen) foi condenado a pagar R$ 20 mil de danos morais pela morte do detento Normando Gomes de Bregencio J\u00fanior, de 38 anos, dentro do Complexo Prisional de Rio Branco. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, J\u00fanior e o irm\u00e3o Francisco de Souza Bregencio foram espancados por outros presos durante o [&#8230;]","35":"Rio Branco registrou mais de 700 novos casos do V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV), entre os anos de 2018 e 2022, segundo divulgados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade. Comemorado nesta quinta-feira (1\u00ba), o Dia Internacional de Luta contra o HIV e a Aids foi criado para promover a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do HIV\/Aids. Al\u00e9m [&#8230;]","34":"A Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre) confirmou, nesta quinta-feira (1\u00ba), que as novas subvariantes da Covid-19, BQ 1.1 e BE.9 j\u00e1 circulam no estado. Um relat\u00f3rio da Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen), emitido nessa quarta (30), aponta que foram identificados dois casos da linhagem BQ 1. 1 e quatro com a linhagem [&#8230;]","198":"Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre Na tarde dessa quinta-feira, 1, a Pol\u00edcia Civil do Acre, por meio da Delegacia de Repress\u00e3o","197":"Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre Na manh\u00e3 desta quinta-feira 1\u00ba de dezembro de 2022, a Pol\u00edcia Civil em Xapuri prendeu R.B.M.,","213":"O Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 um edif\u00edcio hist\u00f3rico do Acre. Come\u00e7ou a ser erguido em 1907 e foi inaugurado em 1909.","212":"A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. ","11":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?w=850&amp;ssl=1 850w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489400\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/copa-do-mundo-saiba-onde-assistir-os-jogos-da-selecao-brasileira-em-rio-branco-2\/torcer_brasil\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?fit=850%2C510&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,510\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"TORCER_BRASIL\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TORCER_BRASIL.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>Com o maior evento de futebol do planeta acontecendo no Catar, bares e restaurantes se preparam para transmitir os jogos, assegurando uma programa\u00e7\u00e3o especial para atrair os torcedores. Nesta sexta-feira, 02, a Sele\u00e7\u00e3o Brasileira entra em campo, em sua terceira partida contra o time de Camar\u00f5es, \u00e0s 14 horas, no hor\u00e1rio do Acre. O ac24horas [&#8230;]","33":"O deputado estadual reeleito, Nicolau Junior ( PP), presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa parabenizou o conselheiro Jos\u00e9 Ribamar, aclamado nesta quinta-feira, para presidir o Tribunal de Contas do Estado. Nicolau destacou o trabalho realizado pelo ent\u00e3o presidente Ronald Polanco e disse que o TCE estar\u00e1 em boas m\u00e3os na gest\u00e3o de Ribamar, o mais novo conselheiro [&#8230;]","69":"<p>Nesta sexta-feira, dia 1\u00ba de dezembro, o Banco Central alterou as regras de utiliza\u00e7\u00e3o do Pix, sistema de pagamentos instant\u00e2neo criado pela autarquia. O foco das mudan\u00e7as foram os limites de valor para as transa\u00e7\u00f5es e de acordo com o BC. As novas regras entram em vig\u00eancia a partir do dia 2 de janeiro de [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/banco-central-altera-regras-do-pix-confira-mudancas\/\">Banco Central altera regras do Pix; confira mudan\u00e7as<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","10":"<img width=\"740\" height=\"397\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?fit=740%2C397&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?resize=768%2C412&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489404\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/whatsapp-image-2022-12-02-at-08-33-55\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?fit=1280%2C687&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,687\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-12-02 at 08.33.55\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?fit=300%2C161&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-08.33.55.jpeg?fit=740%2C397&amp;ssl=1\" \/>O deputado estadual reeleito, Nicolau Junior ( PP), presidente da Assembleia Legislativa parabenizou o conselheiro Jos\u00e9 Ribamar, aclamado nesta quinta-feira, para presidir o Tribunal de Contas do Estado. Nicolau destacou o trabalho realizado pelo ent\u00e3o presidente Ronald Polanco e disse que o TCE estar\u00e1 em boas m\u00e3os na gest\u00e3o de Ribamar, o mais novo conselheiro [&#8230;]","68":"<p>O deputado estadual reeleito, Nicolau Junior ( PP), presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa parabenizou o conselheiro Jos\u00e9 Ribamar, aclamado nesta quinta-feira, para presidir o Tribunal de Contas do Estado. Nicolau destacou o trabalho realizado pelo ent\u00e3o presidente Ronald Polanco e disse que o TCE estar\u00e1 em boas m\u00e3os na gest\u00e3o de Ribamar, o mais novo conselheiro [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/\">Nicolau J\u00fanior parabeniza Jos\u00e9 Ribamar novo presidente do TCE<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","131":"O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de perigo para o risco de chuvas intensas em todo o estado do Acre, v\u00e1lido para esta sexta-feira, 2, at\u00e9 a manh\u00e3 do s\u00e1bado, 3. De acordo com o instituto, as chuvas podem ser entre 30 e 60 mm\/h ou 50 e 100 mm\/dia, e al\u00e9m [&#8230;]","67":"<p>Uma auditoria da Controladoria Geral da Uni\u00e3o evitou que uma licita\u00e7\u00e3o do Dnit no Acre acarretasse preju\u00edzo de R$ 10 milh\u00f5es, a partir de insumos superfaturados que seriam usados na conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de um dos piores trechos da BR-364, que s\u00e3o os 130 quil\u00f4metros em Manoel Urbano Feij\u00f3. Ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o do descompasso dos [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/auditoria-do-cgu-evita-superfaturamento-de-ate-286-em-licitacao-da-br-364-no-acre\/\">Auditoria do CGU evita superfaturamento de at\u00e9 286% em licita\u00e7\u00e3o da BR-364 no Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","211":"S\u00e3o esperadas chuvas entre 30 e 60 mm\/h ou 50 e 100 mm\/dia, ventos intensos (60-100 km\/h). H\u00e1 risco de corte de energia el\u00e9trica, queda de galhos de \u00e1rvores, alagamentos e de descargas el\u00e9tricas.","9":"<img width=\"740\" height=\"494\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/tornozeleirajpg-e1540390990271.jpg?fit=740%2C494&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" data-attachment-id=\"1230734\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2018\/02\/22\/governo-do-acre-garante-mais-tornozeleiras-para-monitoramento-de-presos-do-semiaberto\/tornozeleirajpg\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/tornozeleirajpg-e1540390990271.jpg?fit=899%2C600&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"899,600\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tornozeleirajpg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/tornozeleirajpg-e1540390990271.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/tornozeleirajpg-e1540390990271.jpg?fit=740%2C494&amp;ssl=1\" \/>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MP-AC) resolveu abrir um inqu\u00e9rito civil para apurar in\u00fameras reclama\u00e7\u00f5es relacionadas a falhas no atendimento aos presos monitorados por tornozeleira eletr\u00f4nica na capital. O despacho foi publicado na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de quarta-feira, 30. Tales Fonseca Tranin, da 14\u00aa Promotoria de Justi\u00e7a Criminal, destacou que vem recebendo [&#8230;]","66":"<p>O v\u00eddeo de um acreano que foi atacado por uma sucuri de mais de 6 metros no Rio Purus, em Sena Madureira, viralizou nos \u00faltimos meses e est\u00e1 sendo compartilhado no Brasil inteiro. O canal no You Tube, Indom\u00e1veis, relatou o v\u00eddeo como &#8220;um milagre de Deus&#8221; o homem ter se salvado do ataque do [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/acreano-sobrevive-a-ataque-de-sucuri-gigante-no-purus-milagre-de-deus-veja-o-video\/\">Acreano sobrevive a ataque de sucuri gigante no Purus: &#8220;Milagre de Deus&#8221;; veja o v\u00eddeo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","65":"<p>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) alertou para tempestades na sexta-feira (2) e s\u00e1bado (3). Os dois alertas, um amarelo e outro laranja, foram divulgados nesta sexta. S\u00e3o esperadas chuvas entre 30 e 60 mm\/h ou 50 e 100 mm\/dia, ventos intensos (60-100 km\/h). H\u00e1 risco de corte de energia el\u00e9trica, queda de galhos de [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/instituto-alerta-para-ocorrencia-de-temporais-no-acre-nesta-sexta\/\">Instituto alerta para ocorr\u00eancia de temporais no Acre nesta sexta<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","44":"<p>Representantes do governo do Acre e lideran\u00e7as ind\u00edgenas estiveram reunidos na sala de reuni\u00e3o da Casa Civil, em Rio Branco, nesta quinta-feira, 1\u00ba, para estreitar o di\u00e1logo sobre o fortalecimento do Sistema Estadual de Incentivo a Servi\u00e7os Ambientais (Sisa) e suas inst\u00e2ncias de governan\u00e7a, sobre as estruturas do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e Regula\u00e7\u00e3o de [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/representantes-indigenas-e-do-estado-planejam-politicas-para-os-proximos-quatros-anos\/\">Representantes ind\u00edgenas e do Estado planejam pol\u00edticas para os pr\u00f3ximos quatros anos<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","64":"<p>Normando J\u00fanior, de 34 anos, foi espancado por outros detentos durante o banho de sol no Complexo Prisional de Rio Branco. Irm\u00e3 da v\u00edtima entrou na Justi\u00e7a pedindo indeniza\u00e7\u00e3o e pens\u00e3o aliment\u00edcia pela morte do preso. Decis\u00e3o ainda cabe recurso. O Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre (Iapen) foi condenado a pagar R$ 20 mil [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/iapen-e-condenado-a-pagar-r-20-mil-de-danos-morais-por-morte-de-preso-dentro-de-presidio\/\">Iapen \u00e9 condenado a pagar R$ 20 mil de danos morais por morte de preso dentro de pres\u00eddio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","188":"<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quinta-feira (1\u00ba) pela aprova\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o da vida toda do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) por 6 votos a 5. A decis\u00e3o da a\u00e7\u00e3o, que vinha sendo julgada h\u00e1 dois anos, pode fazer com que o valor pago a alguns aposentados aumente. \u00c9 uma oportunidade para muitos &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/revisao-da-vida-toda-como-fica-sua-aposentadoria-agora\/\">Revis\u00e3o da Vida Toda: como fica sua aposentadoria agora<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","123":"<p>Alguns empres\u00e1rios de Sena Madureira, interior do Acre, vem demonstrando preocupa\u00e7\u00e3o com a circula\u00e7\u00e3o de notas falsas pelo setor comercial do munic\u00edpio. De acordo com informa\u00e7\u00f5es repassadas por um propriet\u00e1rio de uma farm\u00e1cia da cidade, nesta semana ele foi lesado por receber tr\u00eas notas falsas de 200 reais, e n\u00e3o p\u00f4de reaver os medicamentos entregues [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/empresarios-de-sena-madureira-manifestam-preocupacao-por-circulacao-de-notas-falsas-no-municipio\/\">Empres\u00e1rios de Sena Madureira manifestam preocupa\u00e7\u00e3o por circula\u00e7\u00e3o de notas falsas no munic\u00edpio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","63":"<p>Goleiro acreano \u00e9 um dos 26 nomes confirmados pelo t\u00e9cnico Tite para buscar hexa no Catar. &#8216;Minha Rua \u00e9 louca pelo Brasil&#8217; \u00e9 um concurso que ocorre em todo o estado. O concurso \u201cMinha Rua \u00e9 Louca Pelo Brasil\u201d em Rodrigues Alves fez uma homenagem para o acreano Weverton, do Palmeiras, que \u00e9 o primeiro [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/goleiro-weverton-ilustra-uma-das-ruas-acreanas-mais-bonita-para-a-copa\/\">Goleiro Weverton ilustra uma das ruas acreanas mais bonita para a Copa<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","130":"Por conta do jogo do Brasil na Copa do Mundo do Catar, a vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da Covid-19 est\u00e1 sendo disponibilizada somente at\u00e9 \u00e0s 12h, nesta sexta-feira, 2. As vacinas seguem sendo aplicadas em 11 pontos da capital acreana, segundo a Secretaria Municipal de Sa\u00fade (Semsa). A Pfizer Baby, dispon\u00edvel para crian\u00e7a crian\u00e7as de [&#8230;]","62":"<p>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MP-AC) resolveu abrir um inqu\u00e9rito civil para apurar in\u00fameras reclama\u00e7\u00f5es relacionadas a falhas no atendimento aos presos monitorados por tornozeleira eletr\u00f4nica na capital. O despacho foi publicado na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de quarta-feira, 30. Tales Fonseca Tranin, da 14\u00aa Promotoria de Justi\u00e7a Criminal, destacou que vem recebendo [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/mp-abre-inquerito-para-apurar-falha-no-atendimento-aos-presos-monitorados-por-tornozeleira\/\">MP abre inqu\u00e9rito para apurar falha no atendimento aos presos monitorados por tornozeleira<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","226":"O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) alertou para tempestades na sexta-feira (2) e s\u00e1bado (3). Os dois alertas, um amarelo e outro laranja, foram divulgados nesta sexta. S\u00e3o esperadas chuvas entre 30 e 60 mm\/h ou 50 e 100 mm\/dia, ventos intensos (60-100 km\/h). H\u00e1 risco de corte de energia el\u00e9trica, queda de galhos de [&#8230;]","210":"A motocicleta foi restitu\u00edda ao propriet\u00e1rio e os envolvidos foram conduzidos para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil para os demais atos legais.","8":"<img width=\"740\" height=\"494\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?fit=740%2C494&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?resize=768%2C513&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489410\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/juiz-gilberto-matos-e-eleito-presidente-da-asmac-para-bienio-2023-2025\/gilberto-matos-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?fit=1280%2C855&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,855\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"GILBERTO MATOS\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GILBERTO-MATOS.jpg?fit=740%2C494&amp;ssl=1\" \/>O juiz titular do 2\u00ba Juizado Especial Criminal da Comarca de Rio Branco (Jecrim), Gilberto Matos de Ara\u00fajo, foi eleito presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados do Acre (Asmac), para o bi\u00eanio 2023\/2025, na \u00faltima quinta-feira, 1\u00b0 de dezembro. O magistrado foi eleito em chapa \u00fanica &#8211; tendo a participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da classe jurista. A vota\u00e7\u00e3o [&#8230;]","32":"Uma tabela elaborada pelas internautas Ingrid Maia no Twitter, mostra aos rio-branquenses quais ser\u00e3o os bares que ir\u00e3o transmitir a partida entre Brasil e Camar\u00f5es, \u00e0s 14h (do Acre), nesta sexta-feira (2) pela Copa do Mundo.","75":"<p>Nesta sexta-feira (2), a chegada de uma fraca onda polar e a incurs\u00e3o de muita umidade do Atl\u00e2ntico deixam o tempo inst\u00e1vel, com muitas nuvens e chuvas a qualquer hora no Acre. O boletim do Tempo Aqui, do Pesquisador Davi Friale, mostra algumas temperaturas. Nas microrregi\u00f5es de Rio Branco, Brasileia e Sena Madureira a chegada [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/chuvas-intensas-e-temperatura-mais-amena-no-acre\/\">Chuvas intensas e temperatura mais amena no Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","129":"A sele\u00e7\u00e3o brasileira enfrenta Camar\u00f5es, nesta sexta-feira, 2, a partir das 14 horas &#8211; hor\u00e1rio do Acre. O jogo ser\u00e1\u00a0no Est\u00e1dio de Lusail, no Catar. Ap\u00f3s vit\u00f3rias sobre a S\u00e9rvia e a Su\u00ed\u00e7a nas partidas anteriores, a expectativa \u00e9 de que o Brasil some mais tr\u00eas pontos de forma a encerrar sua participa\u00e7\u00e3o no grupo [&#8230;]","225":"Os aeroportos de Rio Branco e Cruzeiro do Sul devem entrar em obras para moderniza\u00e7\u00e3o das pistas de pousos e decolagens, al\u00e9m de melhorias no sistema de tr\u00e1fego a\u00e9reo. \u00c9 o que diz contrato assinado entre a Vinci Airports e a empresa de engenharia Passarelli assinado na \u00faltima quinta-feira, 1\u00ba. Al\u00e9m dos aeroportos de Rio [&#8230;]","173":"Em sua 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o foco do Amaz\u00f4nia Summit \u00e9 reunir empreendedores, ICT\u2019s, parceiros e demais atores, que est\u00e3o voltados para o desenvolvimento de neg\u00f3cios da Bioeconomia da Amaz\u00f4nia. O evento acontece nos dias 3 e 4 de dezembro, em Bel\u00e9m, no Par\u00e1. O Acre estar\u00e1 representado por 31 startups, participantes do programa Inova Amaz\u00f4nia, [&#8230;]","122":"<p>Nesta sexta-feira, a S\u00e9rvia enfrenta a Su\u00ed\u00e7a \u00e0s 16h em um confronto que pode valer a segunda vaga do Grupo G, j\u00e1 que o Brasil j\u00e1 est\u00e1 matematicamente classificado para as oitavas de final. Quem pode fazer a diferen\u00e7a para o pa\u00eds eslavo \u00e9 o meia Dusan Tadic, e ele j\u00e1 provou que faz o [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/astro-da-servia-tadic-ja-teve-penis-engessado-apos-choque-com-a-trave\/\">Astro da S\u00e9rvia, Tadic j\u00e1 teve p\u00eanis &#8216;engessado&#8217; ap\u00f3s choque com a trave<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","108":"Avisos laranja e amarelos s\u00e3o v\u00e1lidos para sexta (2) e s\u00e1bado (3).","187":"<p>O titular da pasta da Secretaria de Estado de Empreendedorismo e Turismo (Seet), M\u00e1rcio Pereira, acompanhado da turism\u00f3loga Adalgisa Bandeira, equipe de gabinete e assessoria, juntamente com a presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Moradores da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) do Amap\u00e1, Alieth Maria Costa, realizaram visita t\u00e9cnica para saber das condi\u00e7\u00f5es em que se encontra &#8230;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/os-novos-planos-para-o-turismo-no-lago-do-amapa-na-capital\/\">Os novos planos para o turismo no Lago do Amap\u00e1, na capital<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/acreagora.com\">Acre Agora - acreagora.com<\/a>.<\/p>\n","74":"<p>Pol\u00edcia Civil, por meio da Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico (Denarc) e Delegacia de Repress\u00e3o as A\u00e7\u00f5es Criminosas Organizadas (DRACO) deram cumprimento a dois mandados de busca e apreens\u00e3o e prenderam duas pessoas envolvidas com o crime organizado. Os presos, J. M. B. de 30 anos, vulgo \u201cMesaque Geral\u201d j\u00e1 possui processo com pena de [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/policia-prende-dupla-envolvida-com-o-crime-organizado\/\">Pol\u00edcia prende dupla envolvida com o crime organizado<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","172":"O deputado estadual reeleito, Nicolau Junior ( PP), presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa parabenizou o conselheiro Jos\u00e9 Ribamar, aclamado nesta quinta-feira, para presidir o Tribunal de Contas do Estado. Nicolau destacou o trabalho realizado pelo ent\u00e3o presidente Ronald Polanco e disse que o TCE estar\u00e1 em boas m\u00e3os na gest\u00e3o de Ribamar, o mais novo conselheiro [&#8230;]","171":"Por\u00a0Saimo Martins O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MP-AC) resolveu abrir um inqu\u00e9rito civil para apurar in\u00fameras reclama\u00e7\u00f5es relacionadas a falhas no atendimento aos presos monitorados por tornozeleira eletr\u00f4nica na capital. O despacho foi publicado na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico de quarta-feira, 30. Tales Fonseca Tranin, da 14\u00aa Promotoria de Justi\u00e7a Criminal, destacou que [&#8230;]","73":"<p>Os comerciantes de Sena Madureira precisam ficar atentos para um prov\u00e1vel derrame de notas falsas que vem ocorrendo recentemente. Somente nesta semana, segundo relatos, foram repassadas tr\u00eas notas falsas na compra de medicamentos em uma drogaria da cidade. Os servidores s\u00f3 deram defini\u00e7\u00e3o do golpe no final do dia quando foram contabilizar o dinheiro apurado. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-sena-madureira-empresarios-alerta-circulacao-de-notas-falsas-no-municipio\/\">Em Sena Madureira Empres\u00e1rios alerta circula\u00e7\u00e3o de notas falsas no munic\u00edpio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","7":"<img width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1476751\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/09\/05\/bolsonaro-veta-saque-do-saldo-do-vale-alimentacao\/bolsonaro-foto-adriano-vizoni-folhapress\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?fit=1024%2C683&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"bolsonaro Foto Adriano Vizoni Folhapress\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/bolsonaro-Foto-Adriano-Vizoni-Folhapress.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" \/>O presidente derrotado Jair Bolsonaro (PL) passar\u00e1 a receber pouco mais de 30 mil reais de aposentadoria correspondente ao per\u00edodo em que foi deputado federal. O ato foi publicado por Arthur Lira (PP), atual presidente da C\u00e2mara, nesta sexta-feira 2. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do jornal Folha de S. Paulo. Pelos c\u00e1lculos publicados por Lira, Bolsonaro [&#8230;]","170":"Nesta sexta-feira (2), a chegada de uma fraca onda polar e a incurs\u00e3o de muita umidade do Atl\u00e2ntico deixam o tempo inst\u00e1vel, com muitas nuvens e chuvas a qualquer hora no Acre. O boletim do Tempo Aqui, do Pesquisador Davi Friale, mostra algumas temperaturas. Nas microrregi\u00f5es de Rio Branco, Brasileia e Sena Madureira a chegada [&#8230;]","209":"A situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia foi decretada pelo governador Carlos Mois\u00e9s para facilitar as a\u00e7\u00f5es de atendimento, assist\u00eancia \u00e0s pessoas e recupera\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios afetados. Segundo ele, a prioridade no momento \u00e9 proteger e garantir assist\u00eancia humanit\u00e1ria aos atingidos.","107":"De acordo com o Inca, 176 mil casos de c\u00e2ncer de pele surgem todos os anos no Brasil, sendo o tipo mais comum.","121":"<p>Levantou da cama com o p\u00e9 esquerdo? Na manh\u00e3 desta sexta-feira, dia 2, Sabina Simonato protagonizou uma gafe ao vivo no Bom Dia S\u00e3o Paulo. A rep\u00f3rter estava fazendo uma mat\u00e9ria especial sobre caf\u00e9 da manh\u00e3 verde e amarelo, por conta da Copa do Mundo do Qatar, quando derrubou o suco na roupa. &#8211; Estamos [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/gafe-reporter-de-bom-dia-sao-paulo-derruba-suco-ao-vivo-durante-materia\/\">Gafe! Rep\u00f3rter de Bom Dia S\u00e3o Paulo derruba suco ao vivo durante mat\u00e9ria<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","128":"As duas subvariantes da covid-19, que j\u00e1 circulam no Brasil, h\u00e1 algumas semanas, tamb\u00e9m foram identificadas no Acre, conforme informou a Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Acre (Sesacre). Dados s\u00e3o do relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens do SARS-CoV-2, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) na quarta-feira, 30, e mostra que a BQ [&#8230;]","169":"O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, apresentou por via remota, no F\u00f3rum Global Understanding Risk, o projeto de moradia popular \u201c1.001 Dignidades\u201d. O gestor saiu da capital acreana nesta quarta-feira (30), com destino \u00e0 Florian\u00f3polis, onde est\u00e1 ocorrendo o evento, para palestrar sobre os abrigos humanizados, constru\u00eddos pela prefeitura, com o envolvimento de todos [&#8230;]","224":"O time do Brasil jogar\u00e1 novamente nesta sexta-feira (02), a partir das 14h, e, por conta da transmiss\u00e3o, muitos setores do servi\u00e7o p\u00fablico ter\u00e3o mudan\u00e7as. O Governo j\u00e1 havia publicado no \u00faltimo dia 18 as mudan\u00e7as no hor\u00e1rio de trabalho dos \u00f3rg\u00e3os estaduais durante os jogos. O Brasil agora jogar\u00e1 contra Camar\u00f5es, por isso o [&#8230;]","59":"Apresentador do Balan\u00e7o Geral de s\u00e1bado, na Record, Geraldo Lu\u00eds \u00e9 um dos nomes mais aclamados da TV brasileira e respons\u00e1vel por \u00edndices significativos com seu programa. Al\u00e9m do sucesso com a atra\u00e7\u00e3o, ele ainda faz quest\u00e3o de interagir com os f\u00e3s nas redes sociais, e um comunicado nesta quarta-feira (30), deixou a todos surpresos. [&#8230;]","120":"<p>O cantor de m\u00fasica country\u00a0Jake Flint\u00a0morreu aos 37 anos, enquanto dormia, horas ap\u00f3s o seu casamento. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo assessor do artista,\u00a0Clif Doyal, que lamentou a trag\u00e9dia: \u201cEle n\u00e3o era apenas um cliente, era um amigo querido e um cara superlegal. Como voc\u00eas podem ver pela divulga\u00e7\u00e3o nas m\u00eddias sociais, ele era amado [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/luto-cantor-country-morre-aos-37-anos-em-sua-noite-de-nupcias\/\">Luto: Cantor country morre, aos 37 anos, em sua noite de n\u00fapcias!<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","58":"Osmar Prado \u00e9 visto como refer\u00eancia de dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho dentro da Globo. Veterano da casa, o ator, de 75 anos, esteve recentemente no hor\u00e1rio nobre na pele do Velho do Rio, na trama de Pantanal. Quando entra no papel, ele se joga de cabe\u00e7a, como o pr\u00f3prio j\u00e1 revelou. Prova disso \u00e9 que ele [&#8230;]","106":"O presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) prestou solidariedade aos estados brasileiros atingidos por chuvas nos \u00faltimos dias, em publica\u00e7\u00e3o no Twitter, e disse que o pa\u00eds precisa investir para que novas ocorr\u00eancias n\u00e3o sejam registradas.","57":"Al\u00e9m de ser um fen\u00f4meno do entretenimento brasileiro, Ratinho tamb\u00e9m \u00e9 dono de um imp\u00e9rio gigantesco e que \u00e9 de deixar qualquer um abismado. O apresentador, para quem n\u00e3o sabe, \u00e9 propriet\u00e1rio da Radio Massa FM, ex-R\u00e1dio Estad\u00e3o, antes da compra dele. Com o novo investimento, o comunicador conseguiu levar seu imp\u00e9rio de mais de [&#8230;]","168":"Os Correios realizam, em Rio Branco (AC), a aliena\u00e7\u00e3o de 18 ve\u00edculos,\u00a0por meio de preg\u00e3o eletr\u00f4nico.\u00a0A participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exclusivamente por meio de sistema eletr\u00f4nico e estar\u00e1 aberta tanto para pessoa f\u00edsica quanto jur\u00eddica. Os interessados dever\u00e3o realizar o pr\u00e9vio cadastramento junto \u00e0s ag\u00eancias do Banco do Brasil, para obten\u00e7\u00e3o de chave de identifica\u00e7\u00e3o [&#8230;]","72":"<p>Pol\u00edcia Penal de Sena Madureira interceptaram mais uma entrada de droga no pres\u00eddio Evaristo Moraes. Na manh\u00e3 desta sexta-feira (02), um idoso \u00e9 uma mulher com nome ainda n\u00e3o divulgado, deram entrada no pres\u00eddio para entregar de referir . Quando foi passado pelo o raio x as referia de ambos , os agentes perceberam a [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/no-presidio-evaristo-moraes-em-sena-madureira-droga-e-apreendido-na-entrega-de-referia\/\">No pres\u00eddio Evaristo Moraes em Sena Madureira droga \u00e9 apreendido na entrega de referia<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","167":"Gilberto Matos de Ara\u00fajo, titular do 2\u00ba Juizado Especial Criminal da Comarca de Rio Branco (Jecrim), foi eleito presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados do Acre (Asmac),\u00a0 para o bi\u00eanio 2023\/2025, nesta quinta-feira, 1\u00b0. O pleito foi aberto no dia 20 de novembro, por meio de voto eletr\u00f4nico e do envio de sobrecarta. Mesmo existindo chapa [&#8230;]","56":"Maraisa, da dupla sertaneja com Maiara, acabou sendo um dos nomes mais comentados da web, ap\u00f3s a a cantora \u201cdar em cima\u201d do cantor Roberto Carlos. O fato, que aconteceu durante a grava\u00e7\u00e3o do especial de fim de ano da Globo, deu o que falar quando Maraisa, sempre muito bem humorada, perguntou se Roberto teria [&#8230;]","29":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-marinha-aprendiz-sai-edital-com-671-vagas-de-nivel-medio\/\">Concurso Marinha aprendiz: sai edital com 671 vagas de n\u00edvel m\u00e9dio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A Marinha do Brasil publicou o edital do\u00a0concurso Marinha para aprendiz de marinheiro. A oferta \u00e9 de\u00a0671 vagas\u00a0para ambos os sexos e contemplando a quem tem o n\u00edvel m\u00e9dio. As inscri\u00e7\u00f5es e as provas ser\u00e3o realizadas somente em 2023. Saiba mais detalhes desta sele\u00e7\u00e3o: Concurso:\u00a0Marinha &#8211; aprendiz de marinheiro Vagas:\u00a0671 Requisito:\u00a0n\u00edvel m\u00e9dio Sal\u00e1rio:\u00a0R$1.303,90 Inscri\u00e7\u00e3o:\u00a030 de [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-marinha-aprendiz-sai-edital-com-671-vagas-de-nivel-medio\/\">Concurso Marinha aprendiz: sai edital com 671 vagas de n\u00edvel m\u00e9dio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","28":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-tribunal-de-justica-juiz-homologa-resultado-final-e-indica-nomeacoes\/\">Concurso TJ: Juiz homologa resultado final e indica nomea\u00e7\u00f5es<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>O resultado final das etapas e do\u00a0concurso TJ AC Juiz\u00a0foi homologado. O documento foi publicado no dia 25 de novembro de 2022 com a listagem dos aprovados. V\u00e1lido lembrar que o\u00a0Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Acre\u00a0oferta 15 vagas com inicial de R$ 30,4 mil. Os candidatos foram avaliados por xx etapas. Concurso TJ AC [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-tribunal-de-justica-juiz-homologa-resultado-final-e-indica-nomeacoes\/\">Concurso TJ: Juiz homologa resultado final e indica nomea\u00e7\u00f5es<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","105":"Segunda v\u00edtima foi transferida para o pronto-socorro da capital ainda nessa quinta-feira (1). Crime ocorreu em Sena Madureira, no interior do Acre e Pol\u00edcia Civil diz que tem liga\u00e7\u00e3o com guerra entre fac\u00e7\u00f5es.","27":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concursos-acre-confira-todos-os-editais-publicados-e-previstos\/\">Concursos Acre: confira todos os editais publicados e previstos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>Os\u00a0concursos Acre\u00a0est\u00e3o a todo vapor! H\u00e1 certames que est\u00e3o com os estudos em andamento, outros com bancas definidas e at\u00e9 com editais prontos para serem lan\u00e7ados a qualquer momento. O governador do Acre, Gladson Cameli, j\u00e1 declarou a possibilidade do lan\u00e7amento de novos editais. S\u00e3o muitas oportunidades distribu\u00eddas entre os munic\u00edpios do Estado. A remunera\u00e7\u00e3o [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concursos-acre-confira-todos-os-editais-publicados-e-previstos\/\">Concursos Acre: confira todos os editais publicados e previstos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","26":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/blog-do-ton-bocalom-participa-de-forum-global-e-e-apontado-como-referencia-para-o-pais\/\">Blog do Ton: Bocalom participa de f\u00f3rum global e \u00e9 apontado como \u201crefer\u00eancia\u201d para o pa\u00eds<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, apresentou remotamente no F\u00f3rum Global Understanding Risk, o projeto de moradia popular \u201c1.001 Dignidades\u201d.\u00a0 Por sugest\u00e3o do secret\u00e1rio nacional de Defesa Civil, Alexandre Lucas, o modelo deve servir de refer\u00eancia para o restante do pa\u00eds. Um protagonismo raramente antes visto em se tratando de Rio Branco. Bocalom falou [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/blog-do-ton-bocalom-participa-de-forum-global-e-e-apontado-como-referencia-para-o-pais\/\">Blog do Ton: Bocalom participa de f\u00f3rum global e \u00e9 apontado como \u201crefer\u00eancia\u201d para o pa\u00eds<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","25":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/black-mambas-e-america-vencem-na-abertura-do-estadual-confira\/\">Black Mambas e Am\u00e9rica vencem na abertura do Estadual; confira<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>As equipes do Black Mambas, no feminino, e do Am\u00e9rica, no masculino, conquistaram vit\u00f3rias nos jogos de abertura do Campeonato Estadual de Basquete, na Regional de Rio Branco, nessa quinta, 1, no gin\u00e1sio do IFAC. O Black Mambas derrotou o ANB por 42 a 14 e o Am\u00e9rica bateu o IFAC por 39 a 27. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/black-mambas-e-america-vencem-na-abertura-do-estadual-confira\/\">Black Mambas e Am\u00e9rica vencem na abertura do Estadual; confira<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","55":"A CNN Brasil definiu que far\u00e1 mudan\u00e7as dr\u00e1sticas no canal a partir desta quinta-feira, 01. Pouco depois de decidir fechar a sua filial no Rio de Janeiro, a emissora demitiu Monalisa Perrone, que era tratada como a principal \u00e2ncora feminina da empresa. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pelo site TV Pop, que diz que a jornalista [&#8230;]","223":"De acordo com dados divulgados pelo Projeto de Monitoramento do Desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal por Sat\u00e9lite (Prodes), do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), a \u00e1rea desmatada no Acre, entre 1\u00ba de agosto de 2021 e 31 de julho de 2022, foi de 847 quil\u00f4metros quadrados, redu\u00e7\u00e3o de 4,72% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo [&#8230;]","222":"A Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), torna p\u00fablico o processo seletivo simplificado para sele\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios,\u00a0\u00a0Edital Seplag\/IEL N\u00b0 06-2022\u00a0publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta quarta-feira, 1, para atender as necessidades do governo do Estado do Acre, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual. As vagas da sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o [&#8230;]","221":"A ROTAM estava em patrulhamento na Vila Assis Brasil na tarde desta quinta-feira (01), quando abordou dois homens em uma motocicleta que apresentava as mesmas caracter\u00edsticas de uma que teria sido roubada no bairro Formoso, em Cruzeiro do Sul. Ap\u00f3s constatar que se tratava do ve\u00edculo roubado, os policiais deram voz de pris\u00e3o aos indiv\u00edduos. [&#8230;]","54":"Um famoso rep\u00f3rter da Record teve um fim tr\u00e1gico. O profissional da emissora foi encontrado morto, ap\u00f3s ficar desaparecido por 52 horas. Em 2016, o jornalista Renato Soares, foi a v\u00edtima da trag\u00e9dia, que deixou a todos chocados com a forma como tudo aconteceu. Na \u00e9poca, o jornalista trabalhava na Record e tinha apenas 31 [&#8230;]","53":"Maria Zilda \u00e9 conhecida por n\u00e3o poupar os colegas com quem j\u00e1 trabalhou na Globo, muito menos diretores e a pr\u00f3pria emissora. Em uma das muitas lives que fez durante a pandemia a atriz entregou uma revela\u00e7\u00e3o chocante sobre o ator de \u201cMar Do Sert\u00e3o\u201d Jos\u00e9 de Abreu, com quem contracenou na novela \u201cBeb\u00ea a [&#8230;]","6":"<img width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1480063\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/09\/26\/braco-direito-de-irma-nair-albina-pode-assumir-direcao-do-hospital-do-jurua\/hospital-jurua-1-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?fit=900%2C600&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"900,600\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Hospital-Jurua-1-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Hospital-Jurua-1-1.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" \/>Uma servidora do Hospital do Juru\u00e1, em Cruzeiro do Sul, que n\u00e3o pode se identificar, disse que desde setembro o governo do Estado, por meio da secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), n\u00e3o repassa dinheiro para a unidade hospitalar. O Hospital do Juru\u00e1 \u00e9 administrado pela Associa\u00e7\u00e3o Nossa Senhora da Sa\u00fade (Anssau), gerenciado por freiras. \u00c9 com [&#8230;]","43":"<p>Manchas na pele que sangram, ardem ou descamam, feridas que n\u00e3o cicatrizam dentro de quatro semanas e pintas escuras, com bordas irregulares acompanhadas de coceira ou descama\u00e7\u00e3o. Todos esses s\u00e3o sinais do c\u00e2ncer de pele, doen\u00e7a que, segundo as estimativas do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (Inca), ter\u00e1 229.470 novos diagn\u00f3sticos no Brasil em 2023, considerando [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governo-do-acre-apoia-campanha-dezembro-laranja-contra-o-cancer-de-pele\/\">Governo do Acre apoia campanha Dezembro Laranja contra o c\u00e2ncer de pele<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","119":"<p>Ap\u00f3s sucessivos bloqueios or\u00e7ament\u00e1rios, o governo do presidente Jair Bolsonaro caminha para zerar o caixa destinado para o ano de 2022. Segundo o jornal Folha de S\u00e3o Paulo, restam apenas R$ 2,4 bilh\u00f5es para pagar despesas discricion\u00e1rias de todos os minist\u00e9rios at\u00e9 o fim do ano, colocando em cheque at\u00e9 mesmo os pagamentos ao\u00a0Instituto Nacional [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/governo-pode-nao-ter-dinheiro-para-pagar-inss-ate-o-fim-do-ano\/\">Governo pode n\u00e3o ter dinheiro para pagar INSS at\u00e9 o fim do ano<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","31":"O vereador Raimundo Nen\u00e9m (PSB) foi eleito, com 10 votos, nesta quinta-feira, dia 1\u00ba, presidente da Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco, para comandar o legislativo pelos pr\u00f3ximos dois anos. A chapa foi montada antes da sess\u00e3o, e tem a vereadora Lene Petec\u00e3o (PSD) eleita como vice. Apenas dois grupos se lan\u00e7aram para [&#8230;]","52":"A atriz Suzy Camacho, que foi uma das grandes musas da Globo, desistiu da carreira de artista para focar em psicologia e teve que lidar com a morte de seu marido, al\u00e9m de ficar sem sua parte da heran\u00e7a. Farid Curi ficou internado em coma por mais de 2 anos, at\u00e9 que n\u00e3o resistiu e [&#8230;]","51":"O Sistema Nacional de Emprego do Acre (Sine), est\u00e1 ofertando, nesta sexta-feira, 02, 39 vagas de emprego. Dessas, 20 vagas s\u00e3o para quem possui n\u00edvel fundamental, 16 para n\u00edvel m\u00e9dio e duas para n\u00edvel superior. Al\u00e9m disso, cinco dessas vagas s\u00e3o para o munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul e as demais para a capital, e [&#8230;]","127":"O Acre vai representar 31 startups, participantes do programa Inova Amaz\u00f4nia, onde dez destas ir\u00e3o expor suas solu\u00e7\u00f5es inovadoras: Bio Cacau, Encantos da Floresta, Hylaea, Mateiro Digital, Andes e Selva, Aedes Biotech, Encontrei Sa\u00fade, BioTech 3D, Dr. A\u00e7a\u00ed e Decomplast, durante a 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o do foco do Amaz\u00f4nia Summit, que ocorre nos dias 3 e [&#8230;]","24":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/tempestade-igarape-transborda-em-rio-branco-e-carro-fica-preso-nas-aguas-video\/\">Tempestade: igarap\u00e9 transborda em Rio Branco e carro fica preso nas \u00e1guas; V\u00cdDEO<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A forte chuva que atingiu a capital acreana na manh\u00e3 desta sexta-feira (2) deixou muitas ruas da cidade tomadas pelas \u00e1guas. Esse foi o caso da Rua Montreal, no bairro Floresta. Um igarap\u00e9 que passa pelo local transbordou e deixou um carro preso. Moradores tiveram que puxar o ve\u00edculo com a ajuda de um outro. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/tempestade-igarape-transborda-em-rio-branco-e-carro-fica-preso-nas-aguas-video\/\">Tempestade: igarap\u00e9 transborda em Rio Branco e carro fica preso nas \u00e1guas; V\u00cdDEO<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","30":"O governador Gladson Cameli (PP) deve anunciar os nomes dos secret\u00e1rios para o novo mandato a partir de 2023 no dia 12 de novembro. As especula\u00e7\u00f5es s\u00e3o que devem ser mantidos os secret\u00e1rios de Seguran\u00e7a P\u00fablica, coronel Paulo Cezar; o de Educa\u00e7\u00e3o, Aberson Carvalho; e a de Meio Ambiente, Paola Daniel. Ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es [&#8230;]","61":"<p>A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), por meio do Departamento de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (DVS), informa que foram registrados 248 novos casos de coronav\u00edrus nesta quinta-feira, 1 de dezembro. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 154.223 em todo o estado. At\u00e9 o momento, o Acre registra 361.048 notifica\u00e7\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o pela [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/alerta-acre-registra-2-mortes-e-quase-250-novos-casos-de-covid-nas-ultimas-24h\/\">Alerta: Acre registra 2 mortes e quase 250 novos casos de Covid nas \u00faltimas 24h<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","50":"O deputado estadual reeleito, Nicolau Junior ( PP), presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa parabenizou o conselheiro Jos\u00e9 Ribamar, aclamado nesta quinta-feira, para presidir o Tribunal de Contas do Estado. Nicolau destacou o trabalho realizado pelo ent\u00e3o presidente Ronald Polanco e disse que o TCE estar\u00e1 em boas m\u00e3os na gest\u00e3o de Ribamar, o mais novo conselheiro [&#8230;]","118":"<p>Uma\u00a0\u00a0enfermeira\u00a0foi condenada por aplicar\u00a0\u00a0doses falsas de vacina contra a Covid-19\u00a0em cerca de 8.600 idosos entre mar\u00e7o e abril de 2021, na cidade de Friesland, na\u00a0Alemanha\u00a0. Antje T., de 39 anos, vai cumprir seis meses de pris\u00e3o em liberdade condicional, segundo decis\u00e3o dessa quinta-feira (1\u00ba). Al\u00e9m disso, durante a\u00a0pandemia\u00a0, a mulher usou as redes sociais para [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/enfermeira-e-condenada-por-aplicar-vacina-falsa-em-quase-9-mil-pessoas\/\">Enfermeira \u00e9 condenada por aplicar vacina falsa em quase 9 mil pessoas<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","23":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/bittar-nao-assina-pec-de-transicao-e-diz-que-proposta-coloca-pais-no-abismo\/\">Bittar n\u00e3o assina PEC de transi\u00e7\u00e3o e diz que proposta coloca pa\u00eds no abismo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) da Transi\u00e7\u00e3o do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) reuniu o n\u00famero m\u00ednimo de assinaturas para come\u00e7ar a tramitar no Senado Federal. No Acre, os senadores S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e Mailza Gomes (Progressistas) assinaram a proposta e apenas M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil), n\u00e3o apoiou a PEC. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/bittar-nao-assina-pec-de-transicao-e-diz-que-proposta-coloca-pais-no-abismo\/\">Bittar n\u00e3o assina PEC de transi\u00e7\u00e3o e diz que proposta coloca pa\u00eds no abismo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","5":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?w=850&amp;ssl=1 850w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489428\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/temporal-causa-problemas-na-cobertura-e-alaga-corredores-e-enfermarias-no-into\/into_acre\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?fit=850%2C510&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,510\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"INTO_ACRE\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/INTO_ACRE.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>O forte temporal que vem atingido a capital acreana, Rio Branco, na manh\u00e3 desta sexta-feira, 2, vem causando destrui\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pontos da cidade, no Instituto de Traumatologia e Ortopedia do Estado do Acre (Into), a \u00e1gua alagou v\u00e1rios pontos do hospital. Em v\u00eddeo divulgado nas redes sociais, internautas registraram o momento que, devido a [&#8230;]","42":"<p>Com o objetivo de avan\u00e7ar nas a\u00e7\u00f5es de infraestrutura para desenvolver Santa Rosa do Purus, o governo do Acre, por meio da Secretaria de Estado de Infraestrutura (Seinfra), realiza os servi\u00e7os de sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria horizontal e vertical no munic\u00edpio. A a\u00e7\u00e3o foi vistoriada pela Seinfra nesta sexta-feira, 2. O governo do Estado busca atender todas [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/estado-avanca-no-desenvolvimento-da-infraestrutura-de-santa-rosa-do-purus\/\">Estado avan\u00e7a no desenvolvimento da infraestrutura de Santa Rosa do Purus<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","117":"<p>\u00c9 consenso entre os sindicatos que o imposto sindical n\u00e3o deve ser recriado durante a gest\u00e3o do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). &#8220;\u00c9 consenso, unanimidade que n\u00e3o vai voltar o imposto sindical&#8221; disse Ricardo Patha, presidente da central sindical UGT &#8211; central ligada ao PSD de Gilberto Kassab &#8211; e membro do [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/representantes-sindicais-que-dizem-lula-nao-deve-recriar-o-imposto-sindical\/\">Representantes sindicais que dizem Lula n\u00e3o deve recriar o imposto sindical<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","126":"A Rua Amoty Pascoal, no bairro Wanderley Dantas, na capital acreana, foi a campe\u00e3 da segunda fase do concurso \u201cMinha Rua \u00e9 Louca Pelo Brasil\u201d, que premia as mais belas ruas decoradas com o tema Copa do Mundo, em Rio Branco e nos munic\u00edpios de Cruzeiro do Sul, Feij\u00f3, Tarauac\u00e1, Assis Brasil, Rodrigues Alves e [&#8230;]","104":"O presidente Jair Bolsonaro (PL) publicou nesta sexta (2) a autoriza\u00e7\u00e3o para o afastamento do ministro da Educa\u00e7\u00e3o, sem citar Godoy nominalmente, entre os dias 5 e 10 de dezembro. A viagem ter\u00e1 \u00f4nus -ou seja, custos- para o governo brasileiro, informa o despacho no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.","71":"<p>Representantes do governo do Acre e lideran\u00e7as ind\u00edgenas estiveram reunidos na sala de reuni\u00e3o da Casa Civil, em Rio Branco, nesta quinta-feira, 1\u00ba, para estreitar o di\u00e1logo sobre o fortalecimento do Sistema Estadual de Incentivo a Servi\u00e7os Ambientais (Sisa) e suas inst\u00e2ncias de governan\u00e7a, sobre as estruturas do Instituto de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e Regula\u00e7\u00e3o de [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/representantes-indigenas-e-do-estado-planejam-politicas-para-os-proximos-quatros-anos\/\">Representantes ind\u00edgenas e do Estado planejam pol\u00edticas para os pr\u00f3ximos quatros anos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","22":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/richarlison-envia-mensagem-para-acreana-apos-repercussao-de-video-na-copa-me-arrepiei\/\">Richarlison envia mensagem para acreana ap\u00f3s repercuss\u00e3o de v\u00eddeo na Copa: \u201cMe arrepiei&#8221;<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A cobertura da acreana J\u00e9ssica Ingrede no Catar tem rendido ampla divulga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que J\u00e9ssica j\u00e1 ultrapassou a marca de 300 mil seguidores ap\u00f3s vencer enquete e integrar o time de criadores de conte\u00fados da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol na Copa do Mundo.\u00a0 Quem aproveitou as grava\u00e7\u00f5es de J\u00e9ssica, foi o atacante [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/richarlison-envia-mensagem-para-acreana-apos-repercussao-de-video-na-copa-me-arrepiei\/\">Richarlison envia mensagem para acreana ap\u00f3s repercuss\u00e3o de v\u00eddeo na Copa: \u201cMe arrepiei&#8221;<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","208":"A limpeza \u00e9 essencial na vida da sociedade e a popula\u00e7\u00e3o deve conscientizar-se e atentar para a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.","116":"<p>Issei Sagawa, conhecido como o &#8220;canibal japon\u00eas&#8221; ou o &#8220;canibal de Kobe&#8221; por comer o corpo de uma estudante holandesa em Paris ap\u00f3s mat\u00e1-la, morreu mais de 40 anos depois do crime, que chocou o pa\u00eds e transformou o assassino em um fen\u00f4meno midi\u00e1tico. Sagawa morreu de pneumonia em 24 de novembro, aos 73 anos, [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/morre-issei-sagawa-o-canibal-japones-que-comeu-o-corpo-de-uma-mulher-apos-mata-la\/\">Morre Issei Sagawa, o canibal japon\u00eas que comeu o corpo de uma mulher ap\u00f3s mat\u00e1-la<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","125":"A digital influencer J\u00e9ssica Ingrede foi destaque em uma reportagem do Bom dia Brasil, na emissora Globo, nesta sexta-feira, 2. Selecionada em um concurso da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira Futebol (CBF), a acreana est\u00e1 no Catar, acompanhando a Copa do Mundo de Futebol ao vivo e em cores. J\u00e9ssica foi a influencer mais votada entre seis que [&#8230;]","70":"<p>Em mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de compromisso com a cultura acreana, o governo do Estado, por meio da Secretaria de Infraestrutura (Seinfra), entregou na tarde desta quinta-feira, 1\u00ba, a revitaliza\u00e7\u00e3o do antigo pr\u00e9dio do Centro Cultural do Juru\u00e1, em Cruzeiro do Sul. Pol\u00edtica estadual de revitaliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos contribui para valoriza\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Acre. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/centro-cultural-do-jurua-e-entregue-revitalizado-pelo-governo-do-estado\/\">Centro Cultural do Juru\u00e1 \u00e9 entregue revitalizado pelo governo do Estado<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/yaconews.com\">YacoNews<\/a>.<\/p>\n","4":"<img width=\"740\" height=\"444\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?w=850&amp;ssl=1 850w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?resize=768%2C461&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?resize=590%2C354&amp;ssl=1 590w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?resize=400%2C240&amp;ssl=1 400w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489432\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/igarape-transborda-com-forte-chuva-e-quase-engole-carros-em-rio-branco\/chuva_2-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?fit=850%2C510&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"850,510\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"CHUVA_2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?fit=300%2C180&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CHUVA_2.jpg?fit=740%2C444&amp;ssl=1\" \/>Na manh\u00e3 desta sexta-feira, 2, dois ve\u00edculos de pequeno porte acabaram caindo em um buraco na Rua Montreal, no bairro Esperan\u00e7a, em Rio Branco. De acordo com apurado junto a equipe da Defesa Civil, o transtorno ocorreu devido a um igarap\u00e9 que passa pelo local, ter acabado transbordando deixando a rua inundada. O incidente deixou [&#8230;]","115":"<p>A equipe de transi\u00e7\u00e3o de governo eleito respons\u00e1vel pela \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es internacionais sugeriu em seu relat\u00f3rio uma reestrutura\u00e7\u00e3o do\u00a0Itamaraty\u00a0para se adaptar \u00e0 pol\u00edtica externa que\u00a0Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT)\u00a0pretende implementar a partir de janeiro. Segundo integrantes do grupo, uma das ideias \u00e9 fortalecer algumas \u00e1reas a partir do desmembramento e reformula\u00e7\u00e3o das secretarias. [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/equipe-de-transicao-preve-reformulacao-do-itamaraty-em-novo-governo\/\">Equipe de transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea reformula\u00e7\u00e3o do Itamaraty em novo governo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","41":"<p>A Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), em parceria com a Funda\u00e7\u00e3o de Cultura Elias Mansour (FEM) e a Associa\u00e7\u00e3o dos Artistas Pl\u00e1sticos Acreano (Aapa), realizou nesta sexta-feira, 2, no hall da secretaria, localizada no Centro de Rio Branco, a solenidade de abertura da 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Mostra Seplag de Artes. A nova [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/seplag-inaugura-10a-edicao-da-mostra-seplag-de-artes\/\">Seplag inaugura 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Mostra Seplag de Artes<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","60":"<p>A forte chuva que atinge Rio Branco nesta sexta-feira (2) inunda diversos pontos da capital acreana. Um desses pontos alagados pelas \u00e1guas da chuva \u00e9 a Estrada do Calafate ao lado da Loja Havan. V\u00eddeos registrados na manh\u00e3 desta sexta-feira mostram ve\u00edculos submersos nas \u00e1guas da chuva que ficaram represadas na pista. &#160;<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/chuva-alaga-estrada-do-calafate-e-veiculos-ficam-cobertos-pelas-aguas-veja-o-video\/\">Chuva alaga Estrada do Calafate e ve\u00edculos ficam cobertos pelas \u00e1guas; veja o v\u00eddeo<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/folhadoacre.com.br\">Folha do Acre<\/a>.<\/p>\n","3":"<img width=\"740\" height=\"555\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?w=2560&amp;ssl=1 2560w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?resize=1536%2C1152&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?resize=2048%2C1536&amp;ssl=1 2048w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?w=2220&amp;ssl=1 2220w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489438\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/em-xapuri-chuva-causou-mais-de-duas-horas-de-apagao-bombeiros-nao-registraram-chamados\/20221125_095829\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?fit=2560%2C1920&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"2560,1920\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;1.7&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;SM-A705MN&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1669370309&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;3.92&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;64&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.0035335689045936&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"20221125_095829\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/20221125_095829-scaled.jpg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" \/>Apesar da forte chuva que atingiu a cidade, em Xapuri, o 8\u00ba Batalh\u00e3o do Corpo de Bombeiros n\u00e3o havia recebidos chamados de ocorr\u00eancias at\u00e9 o fim da manh\u00e3 desta sexta-feira, 2. Fazia exatamente uma semana que n\u00e3o chovia efetivamente na zona urbana do munic\u00edpio, com o \u00faltimo registro tendo ocorrido na sexta-feira da semana passada, [&#8230;]","2":"<img width=\"740\" height=\"414\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?fit=740%2C414&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?w=952&amp;ssl=1 952w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?resize=768%2C430&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489441\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/acreano-torce-contra-a-selecao-brasileira-desde-1998\/whatsapp-image-2022-12-02-at-10-40-01\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?fit=952%2C533&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"952,533\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-12-02 at 10.40.01\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?fit=300%2C168&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.40.01.jpeg?fit=740%2C414&amp;ssl=1\" \/>O funcion\u00e1rio p\u00fablico Marcos Barboza, o Marc\u00e3o do IML, de Cruzeiro do Sul, foi ao Mercado Municipal e comprou tr\u00eas quilos de camar\u00e3o para comer enquanto torce pela sele\u00e7\u00e3o de Camar\u00f5es e contra o Brasil, nesta sexta-feira, 2, na Copa do Mundo 2022. Ele conta que desde 1994 perdeu o gosto em torcer pela sele\u00e7\u00e3o [&#8230;]","114":"<p>Manchas na pele que sangram, ardem ou descamam, feridas que n\u00e3o cicatrizam dentro de quatro semanas e pintas escuras, com bordas irregulares acompanhadas de coceira ou descama\u00e7\u00e3o. Todos esses s\u00e3o sinais do c\u00e2ncer de pele, doen\u00e7a que, segundo as estimativas do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (Inca), ter\u00e1 229.470 novos diagn\u00f3sticos no Brasil em 2023, considerando [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/governo-do-acre-campanha-dezembro-laranja-contra-o-cancer-de-pele\/\">Governo do Acre: campanha Dezembro Laranja contra o c\u00e2ncer de pele<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\">Ecos da Not\u00edcia<\/a>.<\/p>\n","124":"A chuva que atinge Rio Branco na manh\u00e3 desta sexta-feira, 2, causa transtornos com alagamentos de ruas, de em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. No Instituto de Ortopedia e Traumatologia do Acre (Into-AC), um v\u00eddeo mostra o corredor alagado. De acordo com a assessoria da Secretaria Estadual de Sa\u00fade, o fato ocorreu porque as \u00e1guas que subiram pelo [&#8230;]","21":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/chuvas-provocam-estragos-em-diversos-pontos-de-rio-branco-fotos-e-videos\/\">Chuvas provocam estragos em diversos pontos de Rio Branco: FOTOS E V\u00cdDEOS<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A forte chuva que atinge Rio Branco nesta sexta-feira (2) est\u00e1 causando diversos transtornos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Em diversos pontos da capital, h\u00e1 pontos de alagamentos registrados. No Conjunto Tucum\u00e3, a reportagem registrou o canal localizado no Parque do Tucum\u00e3, que transbordou. No Parque da Maternidade, que corta boa parte da regi\u00e3o central de Rio Branco, [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/chuvas-provocam-estragos-em-diversos-pontos-de-rio-branco-fotos-e-videos\/\">Chuvas provocam estragos em diversos pontos de Rio Branco: FOTOS E V\u00cdDEOS<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","20":"<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/video-chuva-intensa-alaga-estrada-do-calafate-e-carros-ficam-submersos\/\">V\u00cdDEO: chuva intensa alaga Estrada do Calafate e carros ficam submersos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n<p>A Estrada do Calafate, nas proximidades da loja Havan, foi tomada pelas \u00e1guas na manh\u00e3 desta sexta-feira (2), em Rio Branco. Alguns carros que tentaram cruzar a via ficaram quase submersos. Confira o v\u00eddeo de Alan Oliveira:<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/video-chuva-intensa-alaga-estrada-do-calafate-e-carros-ficam-submersos\/\">V\u00cdDEO: chuva intensa alaga Estrada do Calafate e carros ficam submersos<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\">ContilNet Not\u00edcias<\/a>.<\/p>\n","40":"<p>A Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), por meio do Departamento de Humaniza\u00e7\u00e3o (Dehum), promoveu nesta sexta-feira, 2, a solenidade em homenagem aos servidores rec\u00e9m- aposentados. A cerim\u00f4nia tem como objetivo prestar os devidos agradecimentos e dar notoriedade \u00e0s atividades desempenhadas na institui\u00e7\u00e3o pelos funcion\u00e1rios que se retiraram. O servidor Isaque Pereira, que possui 34 [&#8230;]<\/p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/servidores-recem-aposentados-da-seplag-recebem-homenagem\/\">Servidores rec\u00e9m-aposentados da Seplag recebem homenagem<\/a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\">Noticias do Acre<\/a>.<\/p>\n","166":"Divulga\u00e7\u00e3o\/Stellantis Fiat prepara picape para rivalizar com segmento m\u00e9dio, tradicionalmente liderado pela Hilux A Fiat se aproveitou do lan\u00e7amento da Nova Montana para anunciar mais uma picape , dessa vez para concorrer no segmento de picapes m\u00e9dias . A fabricante instalada em Betim (MG) revelou que seu novo modelo chegar\u00e1 em 2023 e ser\u00e1 baseado\u00a0no [&#8230;]","165":"O Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios firmou um acordo com o Senado Federal para a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre as ouvidorias dos dois \u00f3rg\u00e3os. O objetivo \u00e9 ampliar o acesso do cidad\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e disseminar conhecimento a respeito da participa\u00e7\u00e3o social. Fonte: Ag\u00eancia Senado","163":"Ap\u00f3s sete\u00a0 anos de tramita\u00e7\u00e3o, foi enviado para san\u00e7\u00e3o presidencial o projeto de lei que garante direitos \u00e0s pessoas que t\u00eam defici\u00eancia auditiva total em apenas um dos ouvidos (unilateral). O PL 1.361\/2015 foi apresentado pelo ent\u00e3o deputado Arnaldo Faria de S\u00e1 (SP), que faleceu em junho de 2022. A proposta original foi aprovada pela [&#8230;]","164":"A Subcomiss\u00e3o Tempor\u00e1ria para Acompanhamento da Educa\u00e7\u00e3o na Pandemia re\u00fane-se de forma remota nesta segunda-feira (5), \u00e0s 10h, para aprecia\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final dos seus trabalhos.\u00a0A subcomiss\u00e3o foi criada para avaliar os impactos da covid-19 nas atividades de ensino e o planejamento de a\u00e7\u00f5es de retorno das aulas presenciais. Instalada em setembro de 2021, a [&#8230;]","162":"A vice-presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais (CAS), a senadora e m\u00e9dica infectologista Zenaide Maia (Pros-RN), apelou para que os brasileiros se vacinem contra a covid-19, uma vez que t\u00eam aumentado os casos da doen\u00e7a. No Rio Grande do Norte, os principais hospitais j\u00e1 est\u00e3o com 100% dos leitos ocupados. O alerta tamb\u00e9m foi dado [&#8230;]","161":"O Dia Nacional do Delegado de Pol\u00edcia, celebrado em 3 de dezembro, foi comemorado pelo Senado em sess\u00e3o especial nesta sexta-feira (2). Em 2022, a cria\u00e7\u00e3o do cargo completa 181 anos. A solenidade foi requerida pelo senador Humberto Costa (PT-PE) e conduzida pelo senador Marcos do Val (Podemos-ES), que comentou a necessidade de mais recursos [&#8230;]","160":"Na noite desta segunda-feira, 21, aconteceu o Pr\u00eamio BBM, evento que valoriza projetos de log\u00edstica e supply chain que se destacaram pelos quesitos inova\u00e7\u00e3o e resultados. A Invent Intralog, empresa de tecnologia e solu\u00e7\u00f5es log\u00edsticas, levou o primeiro lugar na categoria Melhoria Operacional. Concorrendo com empresas como Arezzo e Logicalis, a Invent venceu com um [&#8230;]","158":"Antonio Cruz\/Ag\u00eancia Brasil &#8211; 01.12.2022 Presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) participa de reuni\u00e3o com as centrais sindicais Nesta sexta-feira (2), o presidente eleito, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) , prestou solidariedade \u00e0s v\u00edtimas das fortes chuvas que\u00a0atingem\u00a0diversos estados\u00a0do Brasil . Em publica\u00e7\u00e3o nas redes sociais, o petista disse que seu governo, [&#8230;]","159":"Vanessa Lopes resolveu impressionar os seguidores do Instagram nesta quarta-feira (30), ao publicar uma sequ\u00eancia de cliques enquanto renovava o bronzeado na beira da piscina. A tiktoker\u00a0deixou os f\u00e3s babando e deu o que falar! Usando um biqu\u00edni com a bandeira brasileira estampada, a dan\u00e7arina do TikTok caprichou na sensualidade enquanto mostrava seu corp\u00e3o de [&#8230;]","207":"A acreana gravou o gol do camisa 9 e seu v\u00eddeo repercutiu nas redes sociais e at\u00e9 na abertura do programa Central da Copa.","220":"A onda de viol\u00eancia no Estado, decorrente da guerra entre fac\u00e7\u00f5es criminosas, deixou mais dois feridos, na cidade se Sena Madureira, interior do Acre, durante confronto entre membros de fac\u00e7\u00f5es rivais, que aconteceu, na manh\u00e3 desta quinta-feira, 1\u00ba, no bairro Ana Vieira. De acordo com informa\u00e7\u00f5es repassadas pela pol\u00edcia, o tiroteio ocorreu, por volta das [&#8230;]","219":"Mais de um quilo de skunk, droga conhecida como a &#8216;supermaconha&#8217;, foi apreendido pela Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico (Denarc) nessa quinta-feira (1\u00ba) no Centro de Distribui\u00e7\u00e3o dos Correios, em Rio Branco. O entorpecente estava escondido dentro de uma panela de press\u00e3o e um cachorro de porcelana que seriam enviados para Fortaleza, no Cear\u00e1. A [&#8230;]","218":"Um novo golpe est\u00e1 sendo aplicado em Cruzeiro do Sul, nas fam\u00edlias de pacientes internados na UTI. Os golpistas se passam por profissionais da unidade pedindo dinheiro para comprar medicamentos e realizar exames, informando que foi uma conduta de urg\u00eancia e que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para salvar a vida do paciente. A diretora do [&#8230;]","217":"O presidente derrotado Jair Bolsonaro (PL) passar\u00e1 a receber pouco mais de 30 mil reais de aposentadoria correspondente ao per\u00edodo em que foi deputado federal. O ato foi publicado por Arthur Lira (PP), atual presidente da C\u00e2mara, nesta sexta-feira 2. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do jornal Folha de S. Paulo. Pelos c\u00e1lculos publicados por Lira, Bolsonaro [&#8230;]","1":"<img width=\"740\" height=\"555\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?resize=1536%2C1152&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489444\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/tecnicos-da-sepa-e-emater-participam-de-intercambio-sobre-producao-de-cafe-em-rondonia\/whatsapp-image-2022-12-02-at-10-13-28-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?fit=1600%2C1200&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-12-02 at 10.13.28 (1)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?fit=300%2C225&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-02-at-10.13.28-1.jpeg?fit=740%2C555&amp;ssl=1\" \/>O crescimento da cultura cafeeira no Acre passa pela melhoria das t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as a uma assist\u00eancia t\u00e9cnica de qualidade. Por isso, cerca de 17 t\u00e9cnicos da Secretaria de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio do Acre (SEPA) e da Emater\/AC, participaram nos \u00faltimos tr\u00eas dias de uma excurs\u00e3o t\u00e9cnica da cadeia [&#8230;]","0":"<img width=\"740\" height=\"493\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" class=\"webfeedsFeaturedVisual wp-post-image\" alt=\"\" style=\"display: block; margin: auto; margin-bottom: 5px;max-width: 100%;\" link_thumbnail=\"\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?resize=768%2C512&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-attachment-id=\"1489448\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/premio-mude-o-mundo-como-uma-menina-tem-finalistas-do-acre-e-cerimonia-e-amanha-3\/forca-meninas-divulgacao\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?fit=1024%2C683&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1024,683\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"forca-meninas-divulga\u00e7\u00e3o\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?fit=300%2C200&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/forca-meninas-divulgacao.jpg?fit=740%2C493&amp;ssl=1\" \/>Neste s\u00e1bado, 3 de dezembro, a plataforma educacional For\u00e7a Meninas anuncia as vencedoras da quarta edi\u00e7\u00e3o do pr\u00eamio Mude O Mundo Como Uma Menina. A sele\u00e7\u00e3o das ganhadoras foi feita por mulheres profissionais, que s\u00e3o refer\u00eancia nas \u00e1reas de STEM (sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica). Com o objetivo de premiar solu\u00e7\u00f5es [&#8230;]","157":"Ve\u00edculos ficaram literalmente debaixo d&#8217;\u00e1gua na Estrada do Calafate, no trecho ao lado da Havan, que ficou completamente alagado durante a chuva na manh\u00e3 desta sexta-feira (2), mostram v\u00eddeos gravados no local. H\u00e1 registros de danos causados em v\u00e1rios outros pontos de Rio Branco. Na rua Montreal, no bairro Esperan\u00e7a, um carro caiu em um [&#8230;]","156":"Policiais militares do s\u00e9timo batalh\u00e3o, apreenderam mais de dois quilos de entorpecentes, ap\u00f3s den\u00fancia an\u00f4nima, sexta-feira, 25, em Feij\u00f3. Os militares receberam den\u00fancia an\u00f4nima dando conta que um indiv\u00edduo supostamente teria sa\u00eddo de casa para transportar entorpecentes para outro endere\u00e7o. Com base nas informa\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas do homem os militares fizeram patrulhamento e encontraram um [&#8230;]","155":"O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis &#8211; IBAMA, ajuizou processo de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal contra VALDOZINHO VIEIRA DO \u00d3, vereador no munic\u00edpio de Tarauac\u00e1 pelo PSDB (Partido da Social Democracia Brasileira), por suposto crime ambiental, consistente em &#8220;desmatar sem autoriza\u00e7\u00e3o 4,5 ha de mata prim\u00e1ria, entre os anos de 2004\/2005&#8220;. Ap\u00f3s [&#8230;]","154":"Ap\u00f3s a morte do motorista de aplicativo Jos\u00e9 Francisco Rodrigues das Chaga, de 31 anos, um grupo de 50 motoristas protestou por mais seguran\u00e7a em frente \u00e0 Delegacia de Flagrantes de\u00a0Rio Branco, no bairro Esta\u00e7\u00e3o Experimental. O ato ocorreu na tarde desta segunda-feira (28). O corpo de Jos\u00e9 Francisco foi achado no Ramal Santo Onofre, [&#8230;]","153":"Francisco Campos Barbosa, mais conhecido como Chico Abreu, foi achado morto em uma ramal na divisa do munic\u00edpio de Xapuri\u00a0e\u00a0Epitaciol\u00e2ndia, no interior do Acre. De acordo com a pol\u00edcia, os familiares disseram que procuravam por ele desde a \u00faltima sexta-feira (25), mas achavam que ele havia sa\u00eddo para ca\u00e7ar. J\u00e1 no domingo (27), uma equipe [&#8230;]","152":"Ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o do MPAC, Justi\u00e7a determina readequa\u00e7\u00e3o de abrigo para crian\u00e7as e adolescentes O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MPAC) conseguiu decis\u00e3o favor\u00e1vel do Poder Judici\u00e1rio ao pedido de readequa\u00e7\u00e3o na estrutura do abrigo \u201cRenascer\u201d, que acolhe crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade social, no munic\u00edpio de Tarauac\u00e1. Em a\u00e7\u00e3o civil [&#8230;]","151":"Moradores que recebem aux\u00edlios est\u00e3o sem conseguir sacar os benef\u00edcios e nem fazer pagamentos na cidade do Jord\u00e3o, uma das regi\u00f5es isoladas do interior do Acre com acesso apenas por barco ou avi\u00e3o. \u00c9 que a \u00fanica lot\u00e9rica da cidade est\u00e1 com os atendimentos suspensos h\u00e1 cerca de 15 dias. A reportagem entrou em contato [&#8230;]","150":"Uma abordagem de rotina da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF-AC) na manh\u00e3 desta segunda-feira (28) acabou com a apreens\u00e3o de mais de 181 quilos de drogas. Duas pessoas foram presas e levadas para a sede da Pol\u00edcia Federal de Rio Branco para os procedimentos cab\u00edveis. A PRF-AC informou que parou uma caminhonete na BR-364. Durante a [&#8230;]","93":"<p>PT&#160;e&#160;PSB&#160;anunciar\u00e3o, na tarde desta ter\u00e7a-feira (29\/11), apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de&#160;Arthur Lira&#160;(PP-AL) ao comando da C\u00e2mara, na disputa marcada para fevereiro de 2023. O an\u00fancio est\u00e1 previsto para 16h e&#160;ser\u00e1 feito de forma conjunta pelos dois partidos, em uma tentativa de demonstrar alinhamento entre as siglas de&#160;Lula&#160;e&#160;Geraldo Alckmin. PT e PSB se somar\u00e3o a outros 11 [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/pt-e-psb-anunciam-apoio-a-reeleicao-de-lira-nesta-terca\/\">PT e PSB anunciam apoio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Lira nesta ter\u00e7a<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","149":"A morte do motorista de aplicativo Jos\u00e9 Francisco Rodrigues das Chagas, de 31 anos, est\u00e1 sendo investigada pela Pol\u00edcia Civil, em\u00a0Rio Branco. Horas ap\u00f3s o crime, dois suspeitos foram presos e confessaram o crime na Delegacia de Flagrantes. De acordo com o delegado Lucas Pereira, que investiga o caso, os dois acharam que matando a [&#8230;]","92":"<p>Tudo come\u00e7a na central de atendimentos do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu), quando o soar do toque telef\u00f4nico acende o alerta de mais uma miss\u00e3o para salvar vidas. Durante o \u00faltimo fim de semana, pelo menos tr\u00eas dos chamados registrados na central vieram de localidades de dif\u00edcil acesso, aonde s\u00f3 se chega por [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/governo-realiza-mais-tres-resgates-de-pacientes-em-areas-de-dificil-acesso\/\">Governo realiza mais tr\u00eas resgates de pacientes em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","91":"<p>Desde o in\u00edcio da pandemia, ao menos 2.500 crian\u00e7as de 0 a 19 anos tiveram covid-19 no Brasil. Dessas, 300, entre 5 e 11 anos, morreram em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. E pelo menos 1.400 foram diagnosticadas com a s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica associada ao novo coronav\u00edrus. Atualmente, \u00e9 o p\u00fablico infantil que corre mais risco diante [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/saude-recomenda-urgencia-na-imunizacao-das-criancas-acreanas-contra-a-covid-19\/\">Sa\u00fade recomenda urg\u00eancia na imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as acreanas contra a covid-19<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","90":"<p>O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) tornou p\u00fablico os calend\u00e1rios para as inscri\u00e7\u00f5es nos primeiros processos seletivos de 2023 do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) e do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). A pasta tamb\u00e9m informou que os tr\u00eas editais, que detalhar\u00e3o o cronograma completo e as regras de cada [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/mec-divulga-prazos-para-inscricoes-no-sisu-prouni-e-fies-em-2023\/\">MEC divulga prazos para inscri\u00e7\u00f5es no Sisu, Prouni e Fies em 2023<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","89":"<p>No dia 20 de novembro, foi comemorado o Dia da Consci\u00eancia Negra, institu\u00eddo como forma de homenagear o quilombola brasileiro, Zumbi dos Palmares. O l\u00edder marcou a hist\u00f3ria pela luta e defesa dos direitos de seu povo. Zumbi faleceu no dia 20 de novembro de 1695. Em alus\u00e3o \u00e0 data, foi desenvolvida na semana passada [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/alunos-da-rede-municipal-de-ensino-participam-de-oficina-em-referencia-ao-dia-da-consciencia-negra\/\">Alunos da rede municipal de ensino participam de oficina em refer\u00eancia ao Dia da Consci\u00eancia Negra<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","148":"O pequeno Davi Lucca Guimar\u00e3es Torres, de 9 anos, segue em estado greve na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital da Crian\u00e7a com meningite bacteriana. A crian\u00e7a deu entrada no Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de Rio Branco (Huerb) no \u00faltimo s\u00e1bado (26), fez o exame, que confirmou o diagn\u00f3stico de meningite bacteriana. Agora, [&#8230;]","147":"O Acre tem registrado o aumento da viol\u00eancia nos \u00faltimos dias devido \u00e0 guerra de fac\u00e7\u00f5es criminosas por territ\u00f3rio no estado. Desde a semana passada, houve aumento das execu\u00e7\u00f5es, ataques, tentativas de homic\u00eddios e assaltos. O \u00e1pice foi no s\u00e1bado (26), quando\u00a0Rio Branco teve uma noite violenta. A Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sejusp) [&#8230;]","146":"O flanelinha Jo\u00e3o Paulo Camelo de Souza, de 38 anos, foi assassinado na madrugada desta quarta-feira (30) na Avenida Get\u00falio Vargas, em frente ao Pronto Socorro de Rio Branco. O delegado Lucas Pereira, da Delegacia de Homic\u00eddio e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa, disse que, a princ\u00edpio, o crime n\u00e3o teria liga\u00e7\u00e3o foi fac\u00e7\u00f5es criminosas. Mas, que [&#8230;]","88":"<p>O filho de Boca do Acre, Francisco Michel Fernandes de Souza, 47 anos, mais conhecido no munic\u00edpio amazonense somente por \u201cMichel\u201d, recebeu alta da Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE), ap\u00f3s de ter cumprido 11 dias de interna\u00e7\u00e3o, depois da transplanta\u00e7\u00e3o de f\u00edgado, ou seja, o bocacrense, que tinha seu quadro de sa\u00fade bastante agravado, [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/depois-de-passar-por-transplante-de-figado-michel-tem-alta-da-fundhacre\/\">Depois de passar por transplante de f\u00edgado, Michel tem alta da Fundhacre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","145":"Francisco Martins do Nascimento, de 38 anos, foi morto a tiros na noite dessa ter\u00e7a-feira (29), na Travessa Iracema, bairro Democracia, na cidade de Senador Guiomard, no interior do Acre. Conforme o delegado da cidade, Carlos Bayma, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a v\u00edtima estava em uma casa com uma outra pessoa para observar a [&#8230;]","87":"<p>Atrav\u00e9s de suas redes sociais, o vereador Jansen Almeida, informou que duas secretarias municipais importantes do Poder Executivo de Boca do Acre, tiveram o fornecimento de energia el\u00e9trica interrompido, por falta de pagamento. Ou seja, como se diz popularmente, a luz foi cortada nas secretarias de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social. Outro pr\u00e9dio que \u00e9 responsabilidade [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/vereador-denuncia-que-duas-secretarias-municipais-de-boca-do-acre-tiveram-energia-cortada\/\">Vereador denuncia que duas secretarias municipais de Boca do Acre tiveram energia cortada<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","103":"O encontro contou com a presen\u00e7a de pesquisadores de diversas institui\u00e7\u00f5es e da sociedade civil. Participaram do encontro representantes da Universidade Federal do Acre, Embrapa, Instituto Federal do Acre, Sebrae, Tribunal de Contas do Acre, entre outras institui\u00e7\u00f5es.","144":"Mais quatro acusados pelo assassinato do sargento da Pol\u00edcia Militar Francisco Oliveira de Souza foram absolvidos. A decis\u00e3o foi do Conselho de Senten\u00e7a da Vara do Tribunal do J\u00fari do munic\u00edpio do Bujari durante sess\u00e3o realizada na ter\u00e7a-feira, 29. Durante o julgamento, o Promotor Ant\u00f4nio Alcestes, por falta de provas, pediu a absolvi\u00e7\u00e3o dos quatro [&#8230;]","102":"Mara Rocha agrade\u00e7o o Vice-Governador Major Rocha pela iniciativa da proposta e ao Dr. Henrique Prata pelo compromisso em levar o tratamento de quimioterapia para a unidade do Hospital do Amor no Acre\u201d","101":"O munic\u00edpio de Porto Walter atingiu nesta Quarta-feira (30), a marca de 22 pontos de internet via sat\u00e9lite instaladas em escolas e comunidades rurais de diversas localidades do munic\u00edpio ap\u00f3s o Prefeito C\u00e9sar Andrade criar a Divis\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Mais uma a\u00e7\u00e3o definiu a instala\u00e7\u00e3o de 04 pontos essa [&#8230;]","100":"A C\u00e2mara permitiu que a gest\u00e3o da prefeita Fernanda trabalhasse com mais de R$ 1 milh\u00e3o de reais, e a parlamentar se deparou com os servidores da Cultura no gabinete da presidente Arlete Amaral pediu colabora\u00e7\u00e3o para que fosse poss\u00edvel fazer um domingo de laser.","99":"A vota\u00e7\u00e3o para a escolha da nova mesa diretora deve acontecer durante a realiza\u00e7\u00e3o da \u00faltima sess\u00e3o do corrente ano que dever\u00e1 ocorrer dia 13 de dezembro. At\u00e9 l\u00e1, a chapa concorrente de base da prefeito deve se apresentar.","86":"<p>Os Grupos T\u00e9cnicos do governo de transi\u00e7\u00e3o t\u00eam adotado a pr\u00e1tica de reuni\u00f5es com representantes de institui\u00e7\u00f5es e da sociedade civil para escuta e coleta de propostas que possam contribuir com o novo governo. Neste sentido, o deputado federal Leo de Brito (PT-AC), membro do Grupo T\u00e9cnico de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o da Transi\u00e7\u00e3o, promoveu [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/\">Leo de Brito re\u00fane especialistas do Acre e recebe contribui\u00e7\u00f5es para a transi\u00e7\u00e3o do governo Lula<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","85":"<p>O presidente em exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rios P\u00fablico do Acre (MPAC), que apresentaram os projetos que atualmente s\u00e3o desenvolvidos pela Institui\u00e7\u00e3o e pedir apoio do legislativo. Representando o procurador-geral do MPAC, Danilo [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica\/\">Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","84":"<p>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) confirmou que a diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e do vice-presidente eleito, Geraldo Alckmin, ser\u00e1 realizada no dia 12 de dezembro, \u00e0s 14h, no plen\u00e1rio da Corte.\u00a0 A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cerim\u00f4nia organizada pela Justi\u00e7a Eleitoral para formalizar a escolha dos eleitos nas elei\u00e7\u00f5es e marca [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/tse-marca-diplomacao-de-lula-e-alckmin-para-12-de-dezembro\/\">TSE marca diploma\u00e7\u00e3o de Lula e Alckmin para 12 de dezembro<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","83":"<p>O governo do Acre alcan\u00e7ou mais uma vit\u00f3ria visando conseguir que a Uni\u00e3o doe, para o Estado, 155 mil hectares de terras remanescentes da Gleba Seringal Afluente, entre Feij\u00f3 e Tarauac\u00e1, para implantar uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel na regi\u00e3o. Um projeto de decreto legislativo com esse objetivo foi aprovado pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/comissao-da-camara-aprova-doacao-de-terras-da-uniao-para-o-acre\/\">Comiss\u00e3o da C\u00e2mara aprova doa\u00e7\u00e3o de terras da Uni\u00e3o para o Acre<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","82":"<p>O novo bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio por parte do Governo Federal, anunciado pelo Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal (Conif) e que atinge as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, trar\u00e1 s\u00e9rios preju\u00edzos para o Instituto Federal do Acre (Ifac). Realizado na segunda-feira (28.11), em pleno hor\u00e1rio do jogo do Brasil na Copa do Mundo, o bloqueio nas [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/ifac-tem-funcionamento-comprometido-apos-bloqueio-orcamentario\/\">Ifac tem funcionamento comprometido ap\u00f3s bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n","98":"O presidente em, exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rios P\u00fablico do Acre (MPAC), que apresentaram os projetos que atualmente s\u00e3o desenvolvidos pela Institui\u00e7\u00e3o e pedir apoio do legislativo. Representando o procurador-geral do MPAC, Danilo [&#8230;]","97":"Na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), o ex-prefeito D\u00eada recebeu no seu gabinete pol\u00edtico dois assessores do governo para uma reuni\u00e3o pol\u00edtica voltada para a discuss\u00e3o sobre as in\u00fameras demandas do estado e uma poss\u00edvel forma em auxiliar na governabilidade. Na oportunidade, D\u00eada falou da import\u00e2ncia do di\u00e1logo, pois entende que conversando se encontra a solu\u00e7\u00e3o [&#8230;]","81":"<p>O Mesa Brasil do Sesc e a Fiat Comauto entregaram, na ter\u00e7a-feira, 29, 635 quilos de alimentos transformados em cestas b\u00e1sicas, a entidades atendidas pelo Programa Mesa Brasil em Rio Branco. Os mantimentos foram coletados por meio da a\u00e7\u00e3o \u201cA Paix\u00e3o Alimenta\u201d, promovida ao longo dos meses de novembro e dezembro. Em novembro, a a\u00e7\u00e3o [&#8230;]<\/p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/mesa-brasil-do-sesc-e-fiat-comauto-doam-635-quilos-de-alimentos-no-mes-de-novembro\/\">&lt;strong&gt;Mesa Brasil do Sesc e Fiat Comauto doam 635 quilos de alimentos no m\u00eas de novembro&lt;\/strong&gt;<\/a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/jornalopiniao.net\">Jornal Opini\u00e3o<\/a>.<\/p>\n"},"Url":{"206":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/mpf-entra-com-acao-contra-o-governo-federal-para-recuperacao-da-br-317\/","205":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/denuncia-anonima-leva-pm-a-desarticular-ponto-de-venda-de-drogas-em-tarauaca\/","204":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/vanda-milani-recebe-o-premio-de-melhor-parlamentar-federal-do-acre-da-atual-legislatura\/","203":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-prende-em-flagrante-duas-pessoas-por-trafico-de-drogas-e-apreende-14-mil-reais\/","202":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-prende-homem-por-descumprimento-de-medida-protetiva-e-amecas\/","201":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","200":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/prefeitura-encerra-novembro-azul-no-centro-do-idoso\/","199":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/","96":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/jorge-viana-da-entrevista-a-globo-news-para-falar-sobre-o-andamento-dos-trabalhos-do-grupo-que-esta-coordenando-em-brasilia\/","113":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/ac-registrou-mais-de-60-casos-suspeitos-de-meningite-e-13-confirmados-este-ano-aponta-saude\/","186":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/no-acre-saude-identifica-casos-de-covid-19-derivados-da-omicron\/","196":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/raimundo-nenem-e-o-novo-presidente-da-camara-de-rio-branco\/","185":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/policia\/caminhoneiro-impedido-de-seguir-viagem-atropela-manifestantes-e-arrasta-tendas-na-br-364\/","195":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/saiba-o-que-e-o-cemiterio-legal-ideia-levada-a-cmrb-por-coveiro\/","194":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/45701\/","193":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/jovem-de-15-anos-morre-de-covid-19-nesta-quinta-1-no-acre\/","95":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/raimundo-nenem-derrota-chapa-do-prefeito-tiao-bocalom-encabecada-pelo-vereador-samir-bestene-e-vence-a-eleicao-da-camara-de-rio-branco\/","80":"https:\/\/jornalopiniao.net\/compasso-so-retornara-aos-trabalhos-no-verao-de-2023\/","184":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/governo-do-acre-vai-convocar-181-professores-do-cadastro-de-reserva\/","183":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/acre-registra-248-novos-casos-de-coronavirus-e-duas-mortes-pela-doenca-nesta-quinta-feira\/","182":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/cotidiano\/unama-recebe-selo-instituicao-socialmente-responsavel\/","143":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/5o-guia-gazeta\/torcedor-brasileiro-e-perguntado-por-programa-espanhol-se-tem-medo-da-espanha-e-resposta-viraliza\/","112":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/acre\/em-um-ano-desmatamento-cai-472-no-acre\/","142":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/colunistas\/guia-gazeta\/6o-guia-gazeta\/shakira-e-pique-sao-flagrados-em-tribunal-da-espanha\/","181":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/medicos-do-igesac-entram-em-greve-por-tempo-indeterminado\/","141":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/copa-2022\/brasil-e-onze-selecoes-ja-estao-nas-oitavas-de-final-da-copa-do-mundo-veja-quem-se-classificou\/","140":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/sem-categoria\/apos-assembleia-medicos-do-acre-anunciam-que-devem-entrar-em-greve-a-partir-do-12-de-dezembro\/","139":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/colunistas\/guia-gazeta\/8o-guia-gazeta\/bianca-andrade-anuncia-o-encerramento-de-sua-marca-de-cosmeticos\/","138":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/2o-guia-gazeta\/acontece-neste-sabado-3-a-8a-edicao-do-brecho-chic\/","111":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/no-dezembro-vermelho-saude-do-acre-inicia-campanha-de-conscientizacao-e-prevencao-ao-hiv-aids\/","137":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/3o-guia-gazeta\/jojo-todynho-recebe-o-tao-aguardado-convite-para-a-farofa-da-gkay-mas-joga-balde-dagua-nos-seguidores-nao-vou-poder-ir\/","180":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/estado-abre-processo-seletivo-para-estagio-na-area-de-geografia\/","39":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/01\/transito-no-centro-de-rio-branco-fica-caotico-apos-prefeitura-fechar-rua-em-horario-de-pico-para-colocar-enfeites-de-natal\/","176":"https:\/\/oaltoacre.com\/policia-civil-apreende-mais-de-1kg-de-maconha-do-tipo-skank-em-rio-branco\/","175":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-municipal-de-brasileia-aviso-de-licitacao-74\/","179":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/saude-do-acre-notifica-novo-caso-suspeito-da-variola-dos-macacos\/","192":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/alemanha-esta-fora-da-copa-japao-e-espanha-avancam\/","94":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/saude\/morhan-e-o-mndh-solicitam-que-o-tse-destine-os-r-229-milhoes-de-multa-aplicada-ao-pl-para-compra-de-vacinas\/","110":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/acre-ja-registra-casos-das-novas-variantes-da-covid-19-diz-saude\/","136":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/prefeito-de-rio-branco-apresenta-projeto-1-001-dignidades-no-forum-global-understanding-risk\/","178":"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/roberta-lima\/brecho-chic\/","216":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/lula-decide-nao-dar-ministerio-a-gleisi-que-segue-no-comando-do-pt\/","177":"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/vagno-di-paula\/em-janeiro-de-2023-teremos-uma-grande-mulher-forte-e-aguerrida-nos-representando-na-camara-federal-socorro-neri\/","174":"https:\/\/oaltoacre.com\/pf-realiza-fiscalizacao-nacional-para-combater-empresas-clandestinas-de-seguranca-privada\/","191":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/arrecadacao-do-icms-cai-98-em-2022-no-acre\/","190":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/concurso-de-redacao-e-poesia-inscricao-so-ate-hoje-2-12\/","135":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/chargista-dim-mendes-realiza-exposicao-de-quadros-pintados-durante-a-pandemia-de-covid-em-rio-branco\/","134":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/projeto-samba-das-mocas-homenageia-o-genero-musical-e-relembra-trajetoria-o-evento-e-aberto-ao-publico\/","133":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/sine-oferta-39-vagas-de-emprego-nesta-sexta-feira-no-acre\/","132":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Publicacoes-Legais-02-12-2022.pdf#new_tab","79":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/sobe-para-34-as-notificacoes-de-monkeypox-no-acre\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=sobe-para-34-as-notificacoes-de-monkeypox-no-acre","78":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/pix-bc-altera-regras-sobre-limites-veja-o-que-muda\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=pix-bc-altera-regras-sobre-limites-veja-o-que-muda","49":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/servidores-da-sepa-participam-de-palestra-que-encerra-campanha-do-novembro-azul\/","77":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/rosa-weber-libera-para-julgamento-acoes-que-contestam-orcamento-secreto\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=rosa-weber-libera-para-julgamento-acoes-que-contestam-orcamento-secreto","48":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/senador-guiomard-recebe-decoracao-natalina-do-estado\/","76":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-rio-branco-homem-colide-contra-muro-ao-perde-controle-de-veiculo\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=em-rio-branco-homem-colide-contra-muro-ao-perde-controle-de-veiculo","109":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/fundhacre-adquire-novas-camas-para-enfermarias-do-hospital\/","47":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/fundhacre-adquire-novas-camas-para-enfermarias-do-hospital\/","215":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/sexta-feira-2-com-tempo-instavel-chuvas-intensas-e-temperatura-amena-no-acre\/","19":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/em-10-anos-trombose-venosa-levou-942-pessoas-a-internacao-em-hospitais-no-acre\/","18":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/os-destinos-da-educacao\/","17":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/apos-ter-recuado-governo-volta-a-zerar-verba-de-universidades\/","16":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/tre-adere-a-campanha-papai-noel-dos-correios-e-recebe-presentes-ate-dia-8-no-acre\/","15":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/acre-tem-sexta-feira-com-tempo-instavel-chuvas-intensas-e-temperatura-amena\/","14":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/sine-do-acre-oferta-39-vagas-de-emprego-nesta-sexta-feira-em-rio-branco\/","46":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/estado-busca-fortalecer-turismo-de-base-comunitaria-na-apa-do-amapa\/","189":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/novas-listas-de-aprovados-em-concurso-publico-para-amazul\/","214":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/derrame-de-dinheiro-falso-preocupa-comerciantes-no-interior-do-acre-policia-investiga\/","45":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/centro-cultural-do-jurua-e-entregue-revitalizado-pelo-governo-do-estado\/","13":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/motociclista-colide-contra-muro-e-vai-parar-no-pronto-socorro\/","38":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/novos-bloqueios-na-br-364-sao-desobstruidos-pela-prf\/","12":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/nenem-almeida-critica-fechamento-de-agencia-do-banco-bradesco-em-rio-branco\/","37":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/copa-brasil-enfrenta-camaroes-tentando-manter-100-de-aproveitamento\/","36":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/iapen-e-condenado-a-pagar-r-20-mil-de-danos-morais-por-morte-de-preso-dentro-de-presidio-de-rio-branco\/","35":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/rio-branco-registra-mais-de-700-novos-casos-de-hiv-em-menos-de-cinco-anos\/","34":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/acre-ja-registra-casos-das-novas-variantes-da-covid-19\/","198":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-apreende-mais-de-1kg-de-maconha-do-tipo-skunk\/","197":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-elucida-homicidio-em-xapuri-esposa-e-a-principal-suspeita-de-ser-a-mandante-do-crime\/","213":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/centro-cultural-do-jurua-e-revitalizado-predio-publico-em-alvenaria-e-o-mais-antigo-do-estado\/","212":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","11":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/copa-do-mundo-saiba-onde-assistir-os-jogos-da-selecao-brasileira-em-rio-branco-2\/","33":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/","69":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/banco-central-altera-regras-do-pix-confira-mudancas\/","10":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/","68":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/","131":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/inmet-alerta-sobre-riscos-de-chuvas-intensas-em-todo-o-estado-do-acre\/","67":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/auditoria-do-cgu-evita-superfaturamento-de-ate-286-em-licitacao-da-br-364-no-acre\/","211":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/inmet-alerta-para-possibilidade-de-temporais-no-acre\/","9":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/falha-no-atendimento-aos-monitorados-vira-alvo-de-inquerito-do-mp\/","66":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/acreano-sobrevive-a-ataque-de-sucuri-gigante-no-purus-milagre-de-deus-veja-o-video\/","65":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/instituto-alerta-para-ocorrencia-de-temporais-no-acre-nesta-sexta\/","44":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/representantes-indigenas-e-do-estado-planejam-politicas-para-os-proximos-quatros-anos\/","64":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/iapen-e-condenado-a-pagar-r-20-mil-de-danos-morais-por-morte-de-preso-dentro-de-presidio\/","188":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/revisao-da-vida-toda-como-fica-sua-aposentadoria-agora\/","123":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/empresarios-de-sena-madureira-manifestam-preocupacao-por-circulacao-de-notas-falsas-no-municipio\/","63":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/goleiro-weverton-ilustra-uma-das-ruas-acreanas-mais-bonita-para-a-copa\/","130":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/vacinacao-contra-o-coronavirus-termina-mais-cedo-nesta-sexta-por-conta-do-jogo-do-brasil\/","62":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/mp-abre-inquerito-para-apurar-falha-no-atendimento-aos-presos-monitorados-por-tornozeleira\/","226":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/dois-avisos-do-inmet-alertam-para-temporais-no-acre-nesta-sexta-feira-2\/","210":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/em-cruzeiro-do-sul-policia-recupera-veiculo-de-mototaxista-roubado-por-monitorado-da-justica\/","8":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/juiz-gilberto-matos-e-eleito-presidente-da-asmac-para-bienio-2023-2025\/","32":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/hoje-tem-brasil-confira-lugares-para-assistir-em-rio-branco-e-suas-atracoes\/","75":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/chuvas-intensas-e-temperatura-mais-amena-no-acre\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=chuvas-intensas-e-temperatura-mais-amena-no-acre","129":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/brasil-enfrenta-camaroes-nesta-sexta-feira-confira-os-locais-que-vao-transmitir-o-jogo-em-rio-branco\/","225":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/aeroportos-de-rio-branco-e-cruzeiro-do-sul-terao-pistas-modernizadas-anuncia-empresa\/","173":"https:\/\/oaltoacre.com\/amazonia-summit-reunira-startups-da-regiao-norte-do-pais\/","122":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/astro-da-servia-tadic-ja-teve-penis-engessado-apos-choque-com-a-trave\/","108":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/sem-categoria\/dois-avisos-do-inmet-alertam-para-temporais-no-acre-nesta-sexta-feira-2\/","187":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/02\/os-novos-planos-para-o-turismo-no-lago-do-amapa-na-capital\/","74":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/policia-prende-dupla-envolvida-com-o-crime-organizado\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=policia-prende-dupla-envolvida-com-o-crime-organizado","172":"https:\/\/oaltoacre.com\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/","171":"https:\/\/oaltoacre.com\/falha-no-atendimento-a-presos-monitorados-vira-alvo-de-inquerito\/","73":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-sena-madureira-empresarios-alerta-circulacao-de-notas-falsas-no-municipio\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=em-sena-madureira-empresarios-alerta-circulacao-de-notas-falsas-no-municipio","7":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/bolsonaro-tera-aposentadoria-de-mais-de-r-30-mil-por-tempo-como-deputado\/","170":"https:\/\/oaltoacre.com\/sexta-feira-tempo-instavel-chuvas-intensas-e-temperatura-mais-amena-no-acre\/","209":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/chuvas-levam-cidades-de-santa-catarina-a-decretar-emergencia\/","107":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/governo-do-acre-apoia-campanha-dezembro-laranja-contra-o-cancer-de-pele\/","121":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/gafe-reporter-de-bom-dia-sao-paulo-derruba-suco-ao-vivo-durante-materia\/","128":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/duas-subvariantes-da-covid-19-que-circulam-no-brasil-foram-identificadas-no-acre-diz-saude\/","169":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeito-de-rio-branco-apresenta-projeto-1-001-dignidades-no-forum-global-understanding-risk\/","224":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/jogo-do-brasil-muda-expediente-de-orgao-publicos-e-bancos-funcionam-das-7h-as-12h-no-estado-do-acre\/","59":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/geraldo-luis-surge-em-estudio-da-redetv-e-foto-de-gravacao-de-programa-e-divulgada-em-breve-no-ar\/","120":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/luto-cantor-country-morre-aos-37-anos-em-sua-noite-de-nupcias\/","58":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/velho-do-rio-de-pantanal-disse-na-cara-de-luciano-huck-ao-vivo-que-queria-se-recusar-a-pisar-no-programa-dele\/","106":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/politica\/lula-se-solidariza-com-estados-com-chuvas\/","57":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/ratinho-comprou-emissora-por-milhoes-e-conta-bancaria-prova-que-ele-e-mais-rico-que-silvio-santos\/","168":"https:\/\/oaltoacre.com\/correios-realiza-leilao-de-veiculos-em-rio-branco\/","72":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/no-presidio-evaristo-moraes-em-sena-madureira-droga-e-apreendido-na-entrega-de-referia\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=no-presidio-evaristo-moraes-em-sena-madureira-droga-e-apreendido-na-entrega-de-referia","167":"https:\/\/oaltoacre.com\/juiz-gilberto-matos-e-eleito-presidente-da-asmac\/","56":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/roberto-carlos-fica-sem-jeito-apos-maraisa-fazer-pergunta-pessoal-e-dificil-a-cantor-voce-nao-ta-ne\/","29":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-marinha-aprendiz-sai-edital-com-671-vagas-de-nivel-medio\/","28":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concurso-tribunal-de-justica-juiz-homologa-resultado-final-e-indica-nomeacoes\/","105":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/policia\/jovem-ferido-a-tiros-em-ataque-criminoso-morre-antes-de-ser-transferido-para-ps-de-rio-branco\/","27":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/concursos-acre-confira-todos-os-editais-publicados-e-previstos\/","26":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/blog-do-ton-bocalom-participa-de-forum-global-e-e-apontado-como-referencia-para-o-pais\/","25":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/black-mambas-e-america-vencem-na-abertura-do-estadual-confira\/","55":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/cnn-brasil-se-afunda-em-crise-e-demite-monalisa-perrone-apos-tira-la-da-globo-a-peso-de-ouro\/","223":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/em-um-ano-desmatamento-cai-472-no-acre\/","222":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/acre-abre-processo-seletivo-simplificado-para-estagio\/","221":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/pm-recupera-motocicleta-que-havia-sido-roubada-em-cruzeiro-do-sul\/","54":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/famoso-da-record-foi-encontrado-morto-apos-pular-de-predio-e-ficar-desaparecido-por-52-horas\/","53":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/atriz-acabou-detonando-publicamente-bafo-de-astro-que-esta-bombando-em-mar-do-sertao-insuportavel\/","6":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/servidora-diz-que-hospital-do-jurua-nao-recebe-repasses-do-governo-desde-setembro\/","43":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governo-do-acre-apoia-campanha-dezembro-laranja-contra-o-cancer-de-pele\/","119":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/governo-pode-nao-ter-dinheiro-para-pagar-inss-ate-o-fim-do-ano\/","31":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/raimundo-nenem-sera-o-novo-presidente-da-camara-de-rio-branco-a-partir-de-2023\/","52":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/marido-de-musa-da-globo-morreu-e-agora-ela-vive-sem-nenhum-tostao-de-heranca-multimilionaria\/","51":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/rio-branco\/sine-oferece-39-vagas-de-emprego-sendo-4-para-pessoa-com-deficiencia-confira\/","127":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/startups-do-acre-sao-representadas-em-evento-que-reune-empreendimentos-da-regiao-norte-do-pais\/","24":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/tempestade-igarape-transborda-em-rio-branco-e-carro-fica-preso-nas-aguas-video\/","30":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/02\/gladson-deve-anunciar-secretarios-da-nova-gestao-na-proxima-semana\/","61":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/alerta-acre-registra-2-mortes-e-quase-250-novos-casos-de-covid-nas-ultimas-24h\/","50":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/politica\/nicolau-junior-parabeniza-jose-ribamar-novo-presidente-do-tce\/","118":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/enfermeira-e-condenada-por-aplicar-vacina-falsa-em-quase-9-mil-pessoas\/","23":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/bittar-nao-assina-pec-de-transicao-e-diz-que-proposta-coloca-pais-no-abismo\/","5":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/temporal-causa-problemas-na-cobertura-e-alaga-corredores-e-enfermarias-no-into\/","42":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/estado-avanca-no-desenvolvimento-da-infraestrutura-de-santa-rosa-do-purus\/","117":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/representantes-sindicais-que-dizem-lula-nao-deve-recriar-o-imposto-sindical\/","126":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/destaques\/5o-destaque\/em-rio-branco-bairro-wanderley-dantas-garante-1o-lugar-na-segunda-fase-do-concurso-minha-rua-e-louca-pelo-brasil\/","104":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/educacao\/apos-cortes-no-mec-ministro-deve-ir-a-paris-para-discutir-educacao\/","71":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/representantes-indigenas-e-do-estado-planejam-politicas-para-os-proximos-quatros-anos\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=representantes-indigenas-e-do-estado-planejam-politicas-para-os-proximos-quatros-anos","22":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/richarlison-envia-mensagem-para-acreana-apos-repercussao-de-video-na-copa-me-arrepiei\/","208":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/cruzeiro-do-sul-recebe-dois-caminhoes-e-equipamentos-para-coleta-de-lixo\/","116":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/morre-issei-sagawa-o-canibal-japones-que-comeu-o-corpo-de-uma-mulher-apos-mata-la\/","125":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/destaques\/6o-destaque\/em-entrevista-a-globo-jessica-ingrede-fala-sobre-experiencia-de-acompanhar-a-copa-no-catar\/","70":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/centro-cultural-do-jurua-e-entregue-revitalizado-pelo-governo-do-estado\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=centro-cultural-do-jurua-e-entregue-revitalizado-pelo-governo-do-estado","4":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/igarape-transborda-com-forte-chuva-e-quase-engole-carros-em-rio-branco\/","115":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/equipe-de-transicao-preve-reformulacao-do-itamaraty-em-novo-governo\/","41":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/seplag-inaugura-10a-edicao-da-mostra-seplag-de-artes\/","60":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/chuva-alaga-estrada-do-calafate-e-veiculos-ficam-cobertos-pelas-aguas-veja-o-video\/","3":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/em-xapuri-chuva-causou-mais-de-duas-horas-de-apagao-bombeiros-nao-registraram-chamados\/","2":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/acreano-torce-contra-a-selecao-brasileira-desde-1998\/","114":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/governo-do-acre-campanha-dezembro-laranja-contra-o-cancer-de-pele\/","124":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/chuva-causa-transtornos-e-alaga-ruas-de-rio-branco-aguas-tambem-atingiram-os-corredores-do-into\/","21":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/chuvas-provocam-estragos-em-diversos-pontos-de-rio-branco-fotos-e-videos\/","20":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/video-chuva-intensa-alaga-estrada-do-calafate-e-carros-ficam-submersos\/","40":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/servidores-recem-aposentados-da-seplag-recebem-homenagem\/","166":"https:\/\/acjornal.com\/carros-e-motos\/fiat-tera-nova-picape-no-segundo-semestre-de-2023\/","165":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/senado-e-tjdft-assinam-acordo-de-cooperacao-entre-as-ouvidorias\/","163":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/segue-para-sancao-projeto-que-garante-direitos-ao-deficiente-auditivo-unilateral-total\/","164":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/relatorio-sobre-educacao-na-pandemia-sera-apresentado-nesta-segunda\/","162":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/senadores-da-cas-apelam-para-que-os-brasileiros-se-vacinem-contra-a-covid-19\/","161":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/delegados-de-policia-sao-homenageados-pelo-senado\/","160":"https:\/\/acjornal.com\/famosos\/premio-bbm-consagra-a-empresa-invent-como-campea-na-categoria-melhoria-operacional\/","158":"https:\/\/acjornal.com\/brasil\/lula-presta-solidariedade-as-vitimas-das-chuvas-pelo-pais\/","159":"https:\/\/acjornal.com\/famosos\/vanessa-lopes-exibe-biquini-ousado-com-as-cores-da-selecao-vanessa-vai-com-calma\/","207":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/richarlison-envia-mensagem-para-acreana-apos-repercussao-de-video-na-copa-me-arrepiei\/","220":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/mais-um-tiroteio-entre-faccoes-termina-com-dois-feridos-em-cidade-no-interior-do-acre\/","219":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/no-ac-policia-apreende-droga-dentro-de-panela-de-pressao-e-cao-de-porcelana-que-seriam-enviados-pelos-correios-para-o-ceara\/","218":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/diretora-da-uti-do-hospital-do-jurua-alerta-populacao-sobre-golpe-aplicado-a-familiares-de-pacientes-internados\/","217":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/bolsonaro-tera-aposentadoria-de-mais-de-r-30-mil-por-tempo-como-deputado\/","1":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/tecnicos-da-sepa-e-emater-participam-de-intercambio-sobre-producao-de-cafe-em-rondonia\/","0":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/02\/premio-mude-o-mundo-como-uma-menina-tem-finalistas-do-acre-e-cerimonia-e-amanha-3\/","157":"https:\/\/acjornal.com\/rio-branco\/chuva-deixa-estrada-do-calafate-alagada\/","156":"https:\/\/www.acre.com.br\/policia-militar-apreende-mais-de-dois-quilos-de-entorpecentes-em-feijo\/","155":"https:\/\/www.acre.com.br\/ibama-processa-vereador-valdor-do-o-requerendo-r21-mil-por-crime-ambiental\/","154":"https:\/\/www.acre.com.br\/apos-morte-de-colega-motoristas-de-aplicativo-protestam-por-seguranca-em-frente-a-delegacia-de-rio-branco\/","153":"https:\/\/www.acre.com.br\/policia-prende-suspeito-de-matar-colono-a-tiros-e-esganado-no-interior-do-acre\/","152":"https:\/\/www.acre.com.br\/promotor-processa-prefeitura-de-tarauaca-e-juiz-determina-readequacao-de-abrigo\/","151":"https:\/\/www.acre.com.br\/unica-casa-loterica-do-jordao-esta-fechada-e-falta-de-atendimentos-prejudica-beneficiarios-de-auxilios\/","150":"https:\/\/www.acre.com.br\/caminhonete-e-apreendida-com-mais-de-181-quilos-de-drogas-em-rodovia-do-acre\/","93":"https:\/\/jornalopiniao.net\/pt-e-psb-anunciam-apoio-a-reeleicao-de-lira-nesta-terca\/","149":"https:\/\/www.acre.com.br\/suspeitos-de-matar-motorista-de-aplicativo-em-rio-branco-devem-ser-indiciados-por-latrocinio-diz-policia\/","92":"https:\/\/jornalopiniao.net\/governo-realiza-mais-tres-resgates-de-pacientes-em-areas-de-dificil-acesso\/","91":"https:\/\/jornalopiniao.net\/saude-recomenda-urgencia-na-imunizacao-das-criancas-acreanas-contra-a-covid-19\/","90":"https:\/\/jornalopiniao.net\/mec-divulga-prazos-para-inscricoes-no-sisu-prouni-e-fies-em-2023\/","89":"https:\/\/jornalopiniao.net\/alunos-da-rede-municipal-de-ensino-participam-de-oficina-em-referencia-ao-dia-da-consciencia-negra\/","148":"https:\/\/www.acre.com.br\/mae-de-menino-internado-em-uti-do-ac-com-meningite-diz-que-ele-e-vacinado-nao-temos-nocao-de-onde-ele-se-contaminou\/","147":"https:\/\/www.acre.com.br\/em-acao-para-conter-avanco-da-violencia-policia-prende-tres-membros-de-organizacao-criminosa-no-ac\/","146":"https:\/\/www.acre.com.br\/flanelinha-e-assassinado-a-facadas-em-frente-ao-pronto-socorro-de-rio-branco\/","88":"https:\/\/jornalopiniao.net\/depois-de-passar-por-transplante-de-figado-michel-tem-alta-da-fundhacre\/","145":"https:\/\/www.acre.com.br\/homem-e-achado-morto-a-tiros-em-area-de-mata-no-interior-do-acre\/","87":"https:\/\/jornalopiniao.net\/vereador-denuncia-que-duas-secretarias-municipais-de-boca-do-acre-tiveram-energia-cortada\/","103":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-para-debater-ciencia-tecnologia-e-inovacao-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/","144":"https:\/\/www.acre.com.br\/quatro-acusados-de-asssassinar-sargento-da-pm-sao-absolvidos-no-bujari\/","102":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/deputada-mara-rocha-destina-mais-de-r-28-milhoes-para-que-o-hospital-de-amor-possa-ampliar-sua-atuacao-no-estado\/","101":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica-2\/prefeitura-ultrapassa-marca-de-22-pontos-de-internet-via-satelite-instaladas-em-localidades-rurais-de-porto-walter\/","100":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/muito-me-estranha-ve-servidores-aplaudindo-uma-gestao-que-lhes-roubam-quase-r-1-milhao-da-educacao-desapareceu-diz-vereadora-marinete\/","99":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/chapa-alianca-por-brasileia-apresenta-reinado-gadelha-como-presidente-rogerio-pontes-vice-jurandir-1o-secretario-e-marinete-2o-secretaria\/","86":"https:\/\/jornalopiniao.net\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/","85":"https:\/\/jornalopiniao.net\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica\/","84":"https:\/\/jornalopiniao.net\/tse-marca-diplomacao-de-lula-e-alckmin-para-12-de-dezembro\/","83":"https:\/\/jornalopiniao.net\/comissao-da-camara-aprova-doacao-de-terras-da-uniao-para-o-acre\/","82":"https:\/\/jornalopiniao.net\/ifac-tem-funcionamento-comprometido-apos-bloqueio-orcamentario\/","98":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-lride-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/","97":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/","81":"https:\/\/jornalopiniao.net\/mesa-brasil-do-sesc-e-fiat-comauto-doam-635-quilos-de-alimentos-no-mes-de-novembro\/"}}