{"Data":{"129":"2022-11-29","128":"2022-11-29","127":"2022-11-29","126":"2022-11-29","125":"2022-11-30","79":"2022-11-30","29":"2022-11-30","28":"2022-11-30","27":"2022-11-30","26":"2022-11-30","124":"2022-11-30","123":"2022-11-30","122":"2022-11-30","78":"2022-11-30","121":"2022-11-30","77":"2022-11-30","120":"2022-11-30","99":"2022-11-30","89":"2022-11-30","88":"2022-11-30","87":"2022-11-30","25":"2022-11-30","24":"2022-11-30","86":"2022-11-30","76":"2022-11-30","75":"2022-11-30","85":"2022-11-30","74":"2022-11-30","23":"2022-11-30","73":"2022-11-30","22":"2022-11-30","72":"2022-11-30","71":"2022-11-30","98":"2022-11-30","84":"2022-11-30","83":"2022-11-30","179":"2022-12-01","178":"2022-12-01","177":"2022-12-01","176":"2022-12-01","175":"2022-12-01","21":"2022-12-01","174":"2022-12-01","173":"2022-12-01","20":"2022-12-01","69":"2022-12-01","172":"2022-12-01","68":"2022-12-01","67":"2022-12-01","66":"2022-12-01","171":"2022-12-01","65":"2022-12-01","170":"2022-12-01","97":"2022-12-01","96":"2022-12-01","64":"2022-12-01","63":"2022-12-01","95":"2022-12-01","59":"2022-12-01","62":"2022-12-01","94":"2022-12-01","93":"2022-12-01","58":"2022-12-01","82":"2022-12-01","57":"2022-12-01","92":"2022-12-01","61":"2022-12-01","139":"2022-12-01","91":"2022-12-01","138":"2022-12-01","199":"2022-12-01","198":"2022-12-01","197":"2022-12-01","169":"2022-12-01","137":"2022-12-01","56":"2022-12-01","90":"2022-12-01","136":"2022-12-01","135":"2022-12-01","134":"2022-12-01","168":"2022-12-01","133":"2022-12-01","132":"2022-12-01","131":"2022-12-01","196":"2022-12-01","195":"2022-12-01","9":"2022-12-01","70":"2022-12-01","167":"2022-12-01","8":"2022-12-01","7":"2022-12-01","166":"2022-12-01","119":"2022-12-01","165":"2022-12-01","194":"2022-12-01","118":"2022-12-01","39":"2022-12-01","159":"2022-12-01","55":"2022-12-01","54":"2022-12-01","158":"2022-12-01","193":"2022-12-01","117":"2022-12-01","116":"2022-12-01","164":"2022-12-01","38":"2022-12-01","6":"2022-12-01","115":"2022-12-01","114":"2022-12-01","113":"2022-12-01","157":"2022-12-01","5":"2022-12-01","112":"2022-12-01","4":"2022-12-01","111":"2022-12-01","192":"2022-12-01","3":"2022-12-01","37":"2022-12-01","191":"2022-12-01","156":"2022-12-01","163":"2022-12-01","2":"2022-12-01","36":"2022-12-01","155":"2022-12-01","81":"2022-12-01","154":"2022-12-01","153":"2022-12-01","60":"2022-12-01","35":"2022-12-01","190":"2022-12-01","152":"2022-12-01","34":"2022-12-01","151":"2022-12-01","33":"2022-12-01","162":"2022-12-01","130":"2022-12-01","32":"2022-12-01","31":"2022-12-01","30":"2022-12-01","189":"2022-12-01","53":"2022-12-01","188":"2022-12-01","52":"2022-12-01","51":"2022-12-01","187":"2022-12-01","110":"2022-12-01","161":"2022-12-01","186":"2022-12-01","185":"2022-12-01","1":"2022-12-01","80":"2022-12-01","184":"2022-12-01","183":"2022-12-01","0":"2022-12-01","182":"2022-12-01","19":"2022-12-01","18":"2022-12-01","17":"2022-12-01","181":"2022-12-01","16":"2022-12-01","49":"2022-12-01","48":"2022-12-01","180":"2022-12-01","160":"2022-12-01","47":"2022-12-01","46":"2022-12-01","15":"2022-12-01","14":"2022-12-01","45":"2022-12-01","44":"2022-12-01","13":"2022-12-01","12":"2022-12-01","43":"2022-12-01","42":"2022-12-01","41":"2022-12-01","11":"2022-12-01","150":"2022-12-01","40":"2022-12-01","10":"2022-12-01","50":"2022-12-01","109":"2022-12-01","108":"2022-12-01","107":"2022-12-01","106":"2022-12-01","105":"2022-12-01","104":"2022-12-01","103":"2022-12-01","102":"2022-12-01","101":"2022-12-01","100":"2022-12-01","149":"2022-12-01","148":"2022-12-01","147":"2022-12-01","146":"2022-12-01","145":"2022-12-01","144":"2022-12-01","143":"2022-12-01","142":"2022-12-02","141":"2022-12-02","140":"2022-12-02"},"Hora":{"129":"11:04:04","128":"11:05:43","127":"11:12:28","126":"11:19:23","125":"02:18:30","79":"06:56:17","29":"10:00:02","28":"10:17:01","27":"11:04:13","26":"11:29:59","124":"11:56:40","123":"11:59:37","122":"12:01:22","78":"12:03:25","121":"12:03:29","77":"12:06:50","120":"12:16:31","99":"13:21:42","89":"14:08:44","88":"14:22:06","87":"14:27:59","25":"14:54:38","24":"15:12:42","86":"15:12:47","76":"15:17:40","75":"15:25:28","85":"16:22:09","74":"16:23:11","23":"16:32:20","73":"16:44:34","22":"16:46:41","72":"16:48:23","71":"17:27:25","98":"18:21:21","84":"19:17:21","83":"19:25:15","179":"02:23:45","178":"02:32:42","177":"02:40:59","176":"02:43:48","175":"02:46:11","21":"07:59:20","174":"08:10:23","173":"08:11:50","20":"08:50:43","69":"10:01:09","172":"10:02:06","68":"10:08:23","67":"10:09:28","66":"10:13:12","171":"10:14:11","65":"10:18:00","170":"10:24:12","97":"10:30:13","96":"10:34:18","64":"11:33:54","63":"11:49:19","95":"11:53:38","59":"11:55:03","62":"11:56:40","94":"12:18:49","93":"12:40:56","58":"12:58:40","82":"13:06:55","57":"13:07:00","92":"13:17:44","61":"13:24:09","139":"13:24:57","91":"13:29:05","138":"13:30:58","199":"13:35:53","198":"13:39:23","197":"13:39:52","169":"13:44:36","137":"13:47:03","56":"13:47:17","90":"13:52:01","136":"14:02:01","135":"14:04:33","134":"14:09:08","168":"14:10:15","133":"14:14:39","132":"14:21:36","131":"14:33:22","196":"14:51:11","195":"14:53:26","9":"14:58:39","70":"15:00:21","167":"15:02:54","8":"15:08:47","7":"15:16:00","166":"15:26:21","119":"15:44:16","165":"15:44:47","194":"15:56:42","118":"15:57:03","39":"15:58:29","159":"16:02:08","55":"16:04:48","54":"16:05:06","158":"16:08:28","193":"16:09:13","117":"16:10:03","116":"16:13:16","164":"16:13:48","38":"16:14:17","6":"16:14:47","115":"16:18:42","114":"16:20:08","113":"16:21:22","157":"16:21:56","5":"16:22:54","112":"16:26:02","4":"16:28:22","111":"16:29:42","192":"16:32:37","3":"16:34:52","37":"16:34:57","191":"16:39:43","156":"16:40:23","163":"16:42:02","2":"16:43:49","36":"16:44:59","155":"16:45:10","81":"16:50:24","154":"16:52:41","153":"16:58:04","60":"17:00:34","35":"17:01:54","190":"17:08:15","152":"17:14:23","34":"17:17:07","151":"17:20:03","33":"17:22:28","162":"17:29:15","130":"17:31:50","32":"17:53:25","31":"18:06:23","30":"18:14:54","189":"18:16:44","53":"18:20:49","188":"18:24:31","52":"18:31:43","51":"18:38:10","187":"18:42:19","110":"18:50:11","161":"18:53:57","186":"19:01:38","185":"19:35:37","1":"19:37:09","80":"19:42:09","184":"19:56:10","183":"20:11:27","0":"20:19:44","182":"20:31:53","19":"20:32:10","18":"20:37:26","17":"20:39:39","181":"20:46:08","16":"20:49:33","49":"20:50:18","48":"20:55:08","180":"21:00:55","160":"21:02:14","47":"21:03:03","46":"21:08:29","15":"21:16:51","14":"21:17:09","45":"21:27:15","44":"21:29:28","13":"21:30:55","12":"21:31:30","43":"21:32:11","42":"21:33:52","41":"21:39:34","11":"21:40:41","150":"21:41:26","40":"21:41:41","10":"21:45:11","50":"21:54:27","109":"22:16:52","108":"22:23:59","107":"22:34:28","106":"22:37:41","105":"22:43:00","104":"22:45:20","103":"22:48:41","102":"22:52:25","101":"22:58:04","100":"23:03:32","149":"23:16:05","148":"23:16:06","147":"23:45:26","146":"23:45:27","145":"23:50:18","144":"23:56:24","143":"23:58:50","142":"00:07:49","141":"00:10:32","140":"01:17:25"},"Titulo":{"129":"Pol\u00edcia prende suspeito de matar colono a tiros e esganado no interior do Acre","128":"Promotor processa prefeitura de Tarauac\u00e1 e juiz determina readequa\u00e7\u00e3o de abrigo","127":"\u00danica casa lot\u00e9rica do Jord\u00e3o est\u00e1 fechada e falta de atendimentos prejudica benefici\u00e1rios de aux\u00edlios","126":"Caminhonete \u00e9 apreendida com mais de 181 quilos de drogas em rodovia do Acre","125":"Suspeitos de matar motorista de aplicativo em Rio Branco devem ser indiciados por latroc\u00ednio, diz pol\u00edcia","79":"Alunos da rede municipal de ensino participam de oficina em refer\u00eancia ao Dia da Consci\u00eancia Negra","29":"Tch\u00ea apresenta emenda no or\u00e7amento que vai dobrar de 2 para 4 mil o n\u00famero de pessoas contempladas pela CNH Social","28":"Vigia de carros \u00e9 assassinado a facadas em frente ao Pronto Socorro de Rio Branco","27":"Mega-Sena acumula e sorteia pr\u00eamio de R$ 65 milh\u00f5es nesta quarta","26":"Do Acre para o Catar: J\u00e9ssica Ingride acompanha treino da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira","124":"M\u00e3e de menino internado em UTI do AC com meningite diz que ele \u00e9 vacinado: \u2018n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de onde ele se contaminou\u2019","123":"Em a\u00e7\u00e3o para conter avan\u00e7o da viol\u00eancia, pol\u00edcia prende tr\u00eas membros de organiza\u00e7\u00e3o criminosa no AC","122":"Flanelinha \u00e9 assassinado a facadas em frente ao Pronto-Socorro de Rio Branco","78":"Depois de passar por transplante de f\u00edgado, Michel tem alta da Fundhacre","121":"Homem \u00e9 achado morto a tiros em \u00e1rea de mata no interior do Acre","77":"Vereador denuncia que duas secretarias municipais de Boca do Acre tiveram energia cortada","120":"Quatro acusados de asssassinar sargento da PM s\u00e3o absolvidos no Bujari","99":"Em a\u00e7\u00e3o para conter avan\u00e7o da viol\u00eancia, pol\u00edcia prende tr\u00eas membros de organiza\u00e7\u00e3o criminosa no AC","89":"Leo de Brito re\u00fane especialistas do Acre para debater Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e recebe contribui\u00e7\u00f5es para a transi\u00e7\u00e3o do governo Lula","88":"Deputada Mara Rocha destina mais de R$ 28 milh\u00f5es para que o Hospital de Amor possa ampliar sua atua\u00e7\u00e3o no Estado","87":"Prefeitura ultrapassa marca de 22 pontos de internet via sat\u00e9lite instaladas em localidades rurais de Porto Walter","25":"Governo vai convocar 181 professores do cadastro de reserva","24":"MPF entra com a\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal para recupera\u00e7\u00e3o da BR-317","86":"&#8220;Muito me estranha v\u00ea servidores aplaudindo uma gest\u00e3o que lhes roubam, quase R$ 1 milh\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o desapareceu&#8221;, diz vereadora Marinete","76":"Leo de Brito re\u00fane especialistas do Acre e recebe contribui\u00e7\u00f5es para a transi\u00e7\u00e3o do governo Lula","75":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica","85":"Chapa Alian\u00e7a Por Brasileia apresenta Reinado Gadelha como presidente, Rog\u00e9rio Pontes vice, Jurandir 1\u00ba Secret\u00e1rio e Marinete 2\u00ba Secret\u00e1ria","74":"TSE marca diploma\u00e7\u00e3o de Lula e Alckmin para 12 de dezembro","23":"Acre confirma 245 novos casos de Covid-19 nesta quarta","73":"Comiss\u00e3o da C\u00e2mara aprova doa\u00e7\u00e3o de terras da Uni\u00e3o para o Acre","22":"Comiss\u00e3o da C\u00e2mara aprova doa\u00e7\u00e3o de 155 mil hectares de terras da Uni\u00e3o para o Acre","72":"Ifac tem funcionamento comprometido ap\u00f3s bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio","71":"<strong>Mesa Brasil do Sesc e Fiat Comauto doam 635 quilos de alimentos no m\u00eas de novembro<\/strong>","98":"Torcedor iraniano \u00e9 assassinado ap\u00f3s comemorar vit\u00f3ria dos Estados Unidos contra sele\u00e7\u00e3o do Ir\u00e3","84":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson Lride recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica para debater apoio a projetos","83":"Ex-prefeito D\u00eada recebe em seu gabinete assessores do governo Gladson Cameli para uma reuni\u00e3o voltada a governabilidade","179":"Jorge Viana avalia trabalhos da transi\u00e7\u00e3o durante entrevista \u00e0 Globo News","178":"Programa Caminhos da Educa\u00e7\u00e3o do Campo beneficia crian\u00e7as da zona rural em Brasil\u00e9ia","177":"MPF entra com a\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal para recupera\u00e7\u00e3o da BR-317","176":"Den\u00fancia an\u00f4nima leva PM a desarticular ponto de venda de drogas em Tarauac\u00e1","175":"Vanda Milani recebe o pr\u00eamio de melhor parlamentar federal do Acre da atual legislatura","21":"Diploma\u00e7\u00e3o de Gladson e Mailza est\u00e1 marcada para o dia 15","174":"Pol\u00edcia Civil prende, em flagrante, duas pessoas por tr\u00e1fico de drogas e apreende 14 mil reais","173":"Pol\u00edcia Civil prende homem por descumprimento de medida protetiva e ame\u00e7as","20":"Guerra do crime: estudante \u00e9 morto com tiro na cabe\u00e7a ap\u00f3s ser perguntado se pertencia a alguma fac\u00e7\u00e3o","69":"TRE-AC marca diploma\u00e7\u00e3o de Gladson Cameli e Mailza Gomes para 15 de dezembro","172":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","68":"Mazinho baixa decreto suspendendo gratifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de pessoal provis\u00f3rio na Prefeitura de Sena Madureira","67":"Jorge Viana avalia trabalhos da transi\u00e7\u00e3o durante entrevista \u00e0 Globo News","66":"Secretaria de Infraestrutura acompanha andamento da obra de reforma e amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes","171":"Prefeitura encerra Novembro Azul no Centro do Idoso","65":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","170":"Presidente em exerc\u00edcio da Aleac, Jenilson recebe MPAC em audi\u00eancia p\u00fablica para debater apoio a projetos","97":"Refis se encerra no dia 23 de dezembro e oferece desconto de 100%","96":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","64":"Em Sena, moradores cobram melhorias na estrada Florentino: \u201cA buraqueira est\u00e1 tomando de conta\u201d","63":"Em Xapuri Mulher suspeita de matar ex-marido \u00e9 presa","95":"Beb\u00ea que nasceu em cal\u00e7ada na frente da maternidade \u00e9 adotada por fam\u00edlia de Rio Branco","59":"Rut\u00eanio passa mal durante articula\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es da Mesa Diretora e precisa ser encaminhado ao PS","62":"MEC volta atr\u00e1s e desbloqueia os R$ 366 milh\u00f5es de universidades e institutos federais, dizem entidades","94":"Bolsonaro participa de nova cerim\u00f4nia militar e permanece em sil\u00eancio","93":"Iapen \u00e9 responsabilizado por detento ter sido espancado at\u00e9 a morte","58":"URGENTE: Acre identifica casos da subvariante BQ 1.1 e BE. 9 do coronav\u00edrus","82":"Jorge Viana da entrevista \u00e0 Globo News para falar sobre o andamento dos trabalhos do grupo que est\u00e1 coordenando em Bras\u00edlia","57":"Raimundo Nen\u00e9m vira o jogo e se elege presidente da C\u00e2mara de Rio Branco","92":"Bolsa recua ap\u00f3s PIB mostrar crescimento abaixo do esperado","61":"Covid-19: Sa\u00fade identifica casos da subvariante BQ 1.1 e BE. 9 no Acre e refor\u00e7a a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o","139":"Cro\u00e1cia empata, elimina B\u00e9lgica e avan\u00e7a \u00e0s oitavas da Copa","91":"PIB sobe 0,4% no 3\u00ba trimestre, mas perde ritmo","138":"Covid-19: Sa\u00fade identifica casos da subvariante BQ 1.1 e BE. 9 no Acre e refor\u00e7a a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o","199":"Cro\u00e1cia segura press\u00e3o, avan\u00e7a \u00e0s oitavas e elimina B\u00e9lgica da Copa","198":"PIX: BC altera regras sobre limites; veja o que muda","197":"Covid-19: Sa\u00fade identifica casos da subvariante BQ 1.1 e BE. 9 no Acre","169":"No Acre, Sa\u00fade identifica casos de Covid-19 derivados da \u00d4micron","137":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","56":"Homem \u00e9 executado com tiro na cabe\u00e7a em bairro de Rio Branco, em plena luz do dia","90":"AC registrou mais de 60 casos suspeitos de meningite e 13 confirmados este ano, aponta Sa\u00fade","136":"Nova ETA refor\u00e7a abastecimento de \u00e1gua no Bujari","135":"&#8220;Fragmentados&#8221; \u00e9 a nova exposi\u00e7\u00e3o de Darci Seles, na sede da JF","134":"Raimundo Nen\u00e9m \u00e9 o novo presidente da C\u00e2mara de Rio Branco","168":"Caminhoneiro impedido de seguir viagem atropela manifestantes e arrasta tendas na BR-364","133":"Saiba o que \u00e9 o Cemit\u00e9rio Legal, ideia levada \u00e0 CMRB por coveiro","132":"Ribamar Trindade eleito presidente do Tribunal de Contas do Acre","131":"Jovem de 15 anos morre de Covid-19  nesta quinta (1) no Acre","196":"Bolsonaristas voltam a deixar o Acre isolado ap\u00f3s novos bloqueios na BR-364 em Rond\u00f4nia","195":"Mulher suspeita de matar ex-marido \u00e9 presa no Acre; diarista atuou como comparsa","9":"M\u00e2ncio Lima abre concurso com 167 vagas e sal\u00e1rio de at\u00e9 R$ 7,5 mil","70":"Compasso s\u00f3 retornar\u00e1 aos trabalhos no ver\u00e3o de 2023","167":"Governo do Acre vai convocar 181 professores do cadastro de reserva","8":"Acre registra duas mortes e 248 novos casos de Covid-19 em menos de 24 horas","7":"L\u00e9o Moura, ex-Flamengo, jogar\u00e1 em Cruzeiro do Sul no s\u00e1bado","166":"Acre registra 248 novos casos de coronav\u00edrus e duas mortes pela doen\u00e7a nesta quinta-feira","119":"Educand\u00e1rio Santa Margarida promove bazar de m\u00f3veis e eletrodom\u00e9sticos para arrecadar recursos para o abrigo","165":"UNAMA recebe Selo Institui\u00e7\u00e3o Socialmente Respons\u00e1vel","194":"Novembro registra mais de 4 mil novos casos de Covid-19 no Acre","118":"Governo do Acre abre processo seletivo simplificado para contrata\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios; inscri\u00e7\u00f5es v\u00e3o at\u00e9 9 de dezembro","39":"Em um ano, desmatamento cai 4,72% no Acre","159":"Sa\u00fade alerta para aumento de casos de meningite no Acre","55":"M\u00e9dicos do Igesac entram em greve a partir do dia 12","54":"Adolescente de 15 anos com Covid morre em UPA de Rio Branco ap\u00f3s parada card\u00edaca","158":"Prefeitura encerra Novembro Azul no Centro do Idoso","193":"Alemanha goleia Costa Rica de virada, mas \u00e9 eliminada da Copa do Mundo","117":"Torcedor brasileiro \u00e9 perguntado por programa espanhol se tem medo da Espanha e resposta viraliza","116":"Shakira e Piqu\u00e9 s\u00e3o flagrados em tribunal da Espanha","164":"M\u00e9dicos do Igesac entram em greve por tempo indeterminado","38":"Deracre firma parceria e oferece exames para servidores da Usina em Rio Branco","6":"Acre tem novo caso suspeito de Var\u00edola dos Macacos","115":"Brasil e onze sele\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o nas oitavas de final da Copa do Mundo; veja quem se classificou","114":"Ap\u00f3s assembleia, M\u00e9dicos do Acre anunciam que devem entrar em greve a partir do 12 de dezembro","113":"Bianca Andrade anuncia o encerramento de sua marca de cosm\u00e9ticos","157":"Aposentados t\u00eam direito \u00e0 &#8220;revis\u00e3o da vida toda&#8221;, decide STF","5":"Jap\u00e3o vira sobre Espanha, avan\u00e7a em primeiro do grupo e pode ficar no caminho do Brasil","112":"Acontece neste s\u00e1bado, 3, a 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Brech\u00f3 Chic","4":"Alemanha vence a Costa Rica em jogo maluco, mas est\u00e1 eliminada da Copa do Mundo","111":"Jojo Todynho recebe o t\u00e3o aguardado convite para a farofa da Gkay, mas joga balde d\u2019\u00e1gua nos seguidores: \u201cN\u00e3o vou poder ir\u2026\u201d","192":"V\u00cdDEO: Ap\u00f3s ter ve\u00edculo atacado, caminhoneiro atropela manifestante em bloqueio na BR-364","3":"Presidente da Energisa Acre diz que desligar\u00e1 maior parte de termel\u00e9tricas no Acre at\u00e9 2025","37":"Programa REM realiza oficina de planejamento das a\u00e7\u00f5es de Comando e Controle para 2023","191":"STF aprova revis\u00e3o da vida toda para aposentados pelo INSS","156":"TRE marca diploma\u00e7\u00e3o de Gladson e demais eleitos para o dia 15","163":"Estado abre processo seletivo para est\u00e1gio na \u00e1rea de Geografia","2":"PRF age r\u00e1pido e desobstrui trechos bloqueados em Rond\u00f4nia","36":"Mo\u00e7as do Samba se apresentam nesta sexta-feira no Cine Teatro Recreio","155":"Prefeitura de Rio Branco realiza campanha pelo Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS","81":"Raimundo Nen\u00e9m derrota chapa do prefeito Ti\u00e3o Bocalom encabe\u00e7ada pelo vereador Samir Bestene, e vence a elei\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Rio Branco","154":"Ribamar Trindade \u00e9 aclamado presidente do Tribunal de Contas do Estado: Valmir Ribeiro \u00e9 vice","153":"Prefeito Ti\u00e3o Bocalom suspende temporariamente Lei destinada a lojistas do Shopping Aquiri","60":"URGENTE: Morre v\u00edtima de disparo no bairro Ana Vieira na tarde desta quinta-feira (01)","35":"Governo e Prefeitura de Tarauac\u00e1 iniciam constru\u00e7\u00e3o do novo cemit\u00e9rio","190":"Programa Voar de Novo traz influenciadores para mostrar as belezas do Juru\u00e1","152":"Pol\u00edcia Civil apreende mais de 1kg de Maconha do tipo Skank, em Rio Branco","34":"Participantes do Programa Abear chegam para mostrar potencial tur\u00edstico do Acre","151":"PREFEITURA MUNICIPAL DE BRASILEIA &#8211; AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O","33":"No Dezembro Vermelho, Sa\u00fade do Acre inicia campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao HIV\/Aids","162":"Sa\u00fade do Acre notifica novo caso suspeito da var\u00edola dos macacos","130":"Alemanha est\u00e1 fora da Copa; Jap\u00e3o e Espanha avan\u00e7am","32":"Alunos e professores da Emac e da Ufac se apresentam na Semana da M\u00fasica","31":"Inscri\u00e7\u00f5es para o concurso de reda\u00e7\u00e3o e poesia encerram nesta sexta-feira","30":"Governo conclui primeira etapa da obra na Unidade Mista de Sa\u00fade da Vila Santa Luzia","189":"Dezembro Vermelho; Sa\u00fade do Acre inicia campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao HIV\/Aids","53":"Prefeito Bocalom apresenta projeto \u201c1.001 Dignidades\u201d no F\u00f3rum Global Understanding Risk","188":"Ap\u00f3s elimina\u00e7\u00e3o na Copa, t\u00e9cnico da Alemanha evita falar sobre demiss\u00e3o e diz: &#8220;A decep\u00e7\u00e3o \u00e9 grande&#8221;","52":"Bocalom n\u00e3o interferiu na elei\u00e7\u00e3o da Mesa, base se dividiu e Raimundo Nen\u00e9m se elegeu presidente da C\u00e2mara","51":"PRF age r\u00e1pido e desobstrui trechos bloqueados por Bolsonaristas em Rond\u00f4nia","187":"No Acre, m\u00e9dicos entram em greve a partir do dia 12 de dezembro","110":"Prefeito de Rio Branco apresenta projeto \u201c1.001 Dignidades\u201d no F\u00f3rum Global Understanding Risk","161":"Brech\u00f3 Chic","186":"Ap\u00f3s press\u00e3o, governo desbloqueia cerca de R$ 350 milh\u00f5es das universidades e institutos federais","185":"Gladson, Alan Rick, deputados federais e estaduais ser\u00e3o diplomados dia 15","1":"Tesouro concede B ao Acre em capacidade de pagamento","80":"Morhan e o MNDH solicitam que o TSE destine os R$ 22,9 milh\u00f5es de multa aplicada ao PL para compra de vacinas","184":"Condenado \u00e0 morte sobrevive a 18 tentativas de inje\u00e7\u00e3o letal","183":"Adolescente de 12 anos morre ap\u00f3s ser atingida por raio enquanto lavava lou\u00e7a no AM","0":"Esposa de rep\u00f3rter cinematogr\u00e1fico faz vaquinha para custear tratamento de c\u00e2ncer","182":"Economia brasileira avan\u00e7a 0,4% no 3\u00ba trimestre de 2022, mostra IBGE","19":"Brasileiros jogam para concorrer a R$ 1,7 bilh\u00f5es na Mega Millions dos EUA","18":"PIX: BC altera regras sobre limites; veja o que muda","17":"Idoso de 92 anos com corpo \u2018tomado por formigas\u2019 \u00e9 resgatado em situa\u00e7\u00e3o de abandono","181":"R\u00fassia diz que est\u00e1 aberta a poss\u00edveis negocia\u00e7\u00f5es sobre guerra na Ucr\u00e2nia","16":"PC prende mulher acusada de mandar matar o marido em Seringal de Xapuri","49":"Triste: Bala perdida acabou tirando a vida de ator da Globo que estava dormindo e ele n\u00e3o teve chance","48":"Foto de marido de Perlla na cadeia ap\u00f3s 42 dias \u00e9 divulgada e apar\u00eancia deixa muitos sem acreditar","180":"Lula decide n\u00e3o dar minist\u00e9rio a Gleisi, que segue no comando do PT","160":"EM JANEIRO DE 2023 TEREMOS\u00a0UMA GRANDE MULHER, FORTE\u00a0E AGUERRIDA NOS REPRESENTANDO\u00a0NA C\u00c2MARA FEDERAL, SOCORRO NERI\u00a0\u00a0\u00a0","47":"Estrela de novelas da Globo acabou fazendo premoni\u00e7\u00e3o dias antes da morte dela e cravou: \u201cN\u00e3o tenho medo\u201d","46":"Filho ca\u00e7ula de F\u00e1bio Jr. chocou todo mundo e acabou dando recado amargo ao pai com direta na lata","15":"Nivea Stelmann mostra piscina e churrasqueira de sua mans\u00e3o nos EUA; v\u00eddeos","14":"Passageiro morre em cruzeiro atingido por onda gigante no sul da Argentina","45":"Na Central da Copa, Jojo quebra protocolo da Globo e comove ao expor o que sofreu ap\u00f3s sair da Fazenda, da Record","44":"Carolina Dieckmann, v\u00edtima de crime grave, vem a p\u00fablico e faz apelo comovente: \u201cDoloroso\u201d","13":"Rua Amoty Pascoal fatura kit churrasco na 2\u00ba fase do concurso minha Rua \u00e9 Louca pelo Brasil","12":"Filho mata o pai a facadas ap\u00f3s cham\u00e1-lo para tomar caf\u00e9: &#8216;perigoso&#8217;, diz m\u00e3e","43":"Eduardo Costa tenta, a todo custo, se desfazer de mans\u00e3o de R$ 11 milh\u00f5es ap\u00f3s s\u00e9ria acusa\u00e7\u00e3o e den\u00fancia","42":"Marcio Garcia arranca a camisa, deixa novinhos no chinelo e mostra que aos 52 anos mais parece que tem 30","41":"Den\u00edlson diz o que Luciele Di Camargo fez e assume que tomou susto: \u201cCheguei em casa, um monte de malas\u201d","11":"Motot\u00e1xi \u00e9 v\u00edtima de assalto por monitorado da justi\u00e7a em Cruzeiro do Sul","150":"PF realiza fiscaliza\u00e7\u00e3o nacional para combater empresas clandestinas de Seguran\u00e7a Privada","40":"Dourada, gigante e com piano: a sala da mans\u00e3o de Carla Perez e Xanddy \u00e9 maior que muita casa","10":"Fam\u00edlias do Rio Liberdade alegam falta de barqueiros para transporte escolar","50":"Rua do bairro Wanderley Dantas fatura kit churrasco na 2\u00aa fase do concurso Minha rua \u00e9 louca pelo Brasil","109":"Deputados do PT acionam STF contra Zambelli por v\u00eddeo com falas golpistas","108":"Nintendo compartilha novo trailer do filme de &#8216;Super Mario&#8217;","107":"Cientistas criam buracos de minhoca simulados","106":"A\u00e7\u00e3o conjunta apreende drogas sint\u00e9ticas em encomendas postais em aeroporto","105":"Ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o conturbada com Bolsonaro, presidente da Alemanha confirma participa\u00e7\u00e3o na posse de Lula","104":"Bolsonaro volta a participar de evento militar, mas segue em sil\u00eancio","103":"Policial acusado de matar petista em festa em Foz do Igua\u00e7u ir\u00e1 a j\u00fari popular","102":"\u201cRevis\u00e3o da vida toda\u201d: entenda o que \u00e9 e quem pode rever valor da aposentadoria","101":"Novo esc\u00e2ndalo de racismo abala a fam\u00edlia real brit\u00e2nica","100":"Governo volta a bloquear verba de universidades horas ap\u00f3s desbloqueio","149":"Lula sinaliza que Gleisi Hoffmann n\u00e3o ter\u00e1 minist\u00e9rio","148":"Tebet: recursos para assist\u00eancia social tiveram corte de 96%","147":"PF prende homem em flagrante com R$ 1000 em notas falsas no bairro Itarar\u00e9","146":"PF prende casal com 5kg de coca\u00edna, no Aeroporto do Gale\u00e3o\/RJ","145":"TJ em Cruzeiro do Sul assina ordem de servi\u00e7o para a instala\u00e7\u00e3o de energia solar","144":"Moradores da comunidade Rio Liberdade alegam falta de barqueiros para transporte","143":"Motot\u00e1xi \u00e9 v\u00edtima de assalto por monitorado da justi\u00e7a","142":"Come\u00e7ou as inscri\u00e7\u00f5es para concurso p\u00fablico em M\u00e2ncio Lima, no interior do Acre","141":"Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de M\u00e2ncio Lima \u00e9 reeleito","140":"PF prende duas pessoas em Sert\u00e3o Santana\/RS por recepta\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas falsas"},"Descricao":{"129":"<div id=\"chunk-ds1o\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"52\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">F<\/span>rancisco Campos Barbosa, mais conhecido como Chico Abreu, foi achado morto em uma ramal na divisa do munic\u00edpio de Xapuri\u00a0e\u00a0Epitaciol\u00e2ndia, no interior do Acre. De acordo com a pol\u00edcia, os familiares disseram que procuravam por ele desde a \u00faltima sexta-feira (25), mas achavam que ele havia sa\u00eddo para ca\u00e7ar.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-9531i\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">J\u00e1 no domingo (27), uma equipe da Pol\u00edcia Civil, coordenada pelo delegado Luis Tonini, foi at\u00e9 o local, que \u00e9 de dif\u00edcil acesso, e resgatou o corpo do colono.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6f09\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"72\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cFomos com uma equipe e encontramos. Os familiares achavam que ele estava em uma ca\u00e7a, junto com esse rapaz que era caseiro com ele, mas no domingo [27] o sobrinho da v\u00edtima foi para l\u00e1 e viu o corpo, que estava meio afastado estava a 100, 50 metros da casa, uma \u00e1rea de capinzal. Ele tamb\u00e9m sentiu o mau cheiro e viu que se tratava do tio dele\u201d, explica o delegado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ulaq\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5nuf0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"35\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ent\u00e3o, a equipe da Pol\u00edcia Civil foi acionada e o corpo levado ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML), onde foi constatado que Barbosa foi morto com um tiro nas costas e tamb\u00e9m foi enforcado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fpt13\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"8\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><span style=\"font-size: 10pt\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/RGZ4P2lCAfNNy7bNvMLvR_SirKg=\/0x0:1599x1200\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/R\/E\/4d7QGFT82ClCefDo4IIA\/whatsapp-image-2022-11-29-at-09.46.34.jpeg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Delegado Tonini coordenou as buscas pelo corpo no interior do Acre  \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil \" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 10pt\">Delegado Tonini coordenou as buscas pelo corpo no interior do Acre \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2fmli\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O suspeito, Benigno Queiroz Sales, de 36 anos, conhecido como \u2018Banana\u2019, foi preso ainda na segunda-feira (28) em Epitaciol\u00e2ndia. O delegado informou que algumas informa\u00e7\u00f5es apontavam que ele estava armado em uma \u00e1rea de mata e a Pol\u00edcia Militar foi acionada.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8sq1b\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"31\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O homem foi preso sem arma, mas depois indicou onde estava escondida a arma do crime. Ele tamb\u00e9m confessou e disse ao delegado que matou a v\u00edtima para se defender.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5p97l\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"11\">\n<div id=\"banner_materia__69937801-1ddb-4d04-a80a-da425dba480d\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__69937801-1ddb-4d04-a80a-da425dba480d\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_4__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6u5ff\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cEle disse que se defendeu porque v\u00edtima quando bebia ficava bastante agressiva, mas a gente n\u00e3o acredita nessa vers\u00e3o porque ele estava envolvido em um furto em uma casa perto de onde aconteceu o crime e tamb\u00e9m j\u00e1 era investigado por estupro em Epitaciol\u00e2ndia\u201d, diz.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b4jrt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O homem foi transferido para a delegacia de Xapuri, onde deve ser indiciado por latroc\u00ednio. Como o crime foi na divisa, a responsabilidade da investiga\u00e7\u00e3o ficou com o delegado Gustavo Neves. O g1 tentou ouvi-lo, mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 esta publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cqk7n\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"14\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><span style=\"font-size: 10pt\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/pYQYz4hgZLrhVFS73MLSvxAQDsg=\/0x0:679x838\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/w\/k\/v9tmgzSmyzoVi8kR8Zfg\/preso1.jpg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Benigno Queiroz Sales, de 36 anos, foi preso pelo crime  \u2014 Foto: Arquivo pessoal \" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 10pt\">Benigno Queiroz Sales, de 36 anos, foi preso pelo crime \u2014 Foto: Arquivo pessoal<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","128":"<h1 class=\"post-title\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\"><strong>Ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o do MPAC, Justi\u00e7a determina readequa\u00e7\u00e3o de abrigo para crian\u00e7as e adolescentes<\/strong><\/span><\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MPAC) conseguiu decis\u00e3o favor\u00e1vel do Poder Judici\u00e1rio ao pedido de readequa\u00e7\u00e3o na estrutura do abrigo \u201cRenascer\u201d, que acolhe crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade social, no munic\u00edpio de Tarauac\u00e1.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com pedido de tutela antecipada, o promotor de Justi\u00e7a <strong>J\u00falio C\u00e9sar Medeiros<\/strong> pediu a readequa\u00e7\u00e3o da estrutura f\u00edsica do abrigo, adequa\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica, terap\u00eautica ou similares e tratamento existencial adequado.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Para apoiar a a\u00e7\u00e3o, o promotor de Justi\u00e7a apresentou um relat\u00f3rio t\u00e9cnico de uma visita realizada no abrigo, na qual foram verificadas diversas dificuldades enfrentadas pelas crian\u00e7as e adolescentes por conta da falta de manuten\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e falta de atendimentos em \u00e1reas como psicologia e assist\u00eancia social.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Acolhendo ao pedido do MPAC, a Vara C\u00edvel da Comarca de Tarauac\u00e1 condenou o munic\u00edpio, determinando que seja constru\u00eddo no prazo de dois anos um novo abrigo num lugar seguro, onde a alaga\u00e7\u00e3o n\u00e3o atinja, ou que sejam realizadas reformas no local onde ele se encontra atualmente.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Al\u00e9m de readequa\u00e7\u00e3o da estrutura f\u00edsica, a decis\u00e3o prev\u00ea, ainda, a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais em diversas \u00e1reas para atuarem no programa de acolhimento institucional, garantindo a oferta de atendimento adequado \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Em caso de descumprimento em rela\u00e7\u00e3o ao que foi <span style=\"color: #000000;\">estabelecido na senten\u00e7a, ser\u00e1 aplicada ao munic\u00edpio multa di\u00e1ria no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), convertida em favor das melhorias do abrigo. <\/span><span style=\"font-size: 12pt; color: #000000;\">Com informa\u00e7\u00f5es: <span style=\"font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\"><a style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/www.mpac.mp.br\/tarauaca-apos-acao-do-mpac-justica-determina-readequacao-de-abrigo-para-criancas-e-adolescentes\/\">Ag\u00eancia de Not\u00edcias do MPAC<\/a><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14pt; font-family: 'book antiqua', palatino, serif;\">Para ler o docum<span style=\"color: #000000;\">ento\u00a0<a style=\"color: #000000;\" href=\"https:\/\/www.mpac.mp.br\/wp-content\/uploads\/manifestacao-abrigo.pdf\">clique aqui<\/a><\/span><\/span><\/p>\n","127":"<div id=\"chunk-3mq4a\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">M<\/span>oradores que recebem aux\u00edlios est\u00e3o sem conseguir sacar os benef\u00edcios e nem fazer pagamentos na cidade do Jord\u00e3o, uma das regi\u00f5es isoladas do interior do Acre com acesso apenas por barco ou avi\u00e3o. \u00c9 que a \u00fanica lot\u00e9rica da cidade est\u00e1 com os atendimentos suspensos h\u00e1 cerca de 15 dias.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-6c4pt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A reportagem entrou em contato com a Caixa Econ\u00f4mica Federal por e-mail solicitando uma resposta sobre a suspens\u00e3o dos atendimentos na Casa Lot\u00e9rica Cantinho da Sorte e aguarda retorno.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9ir6q\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O taxista Roberto Rodrigues viu o n\u00famero de corridas baixar quando a lot\u00e9rica parou de funcionar. Ele conta que a maioria dos clientes que utiliza o servi\u00e7o \u00e9 da zona rural e pega corrida para ir at\u00e9 a zona urbana sacar dinheiro ou pagar contas na lot\u00e9rica.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7nmi1\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-rsvs\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"71\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;Essas pessoas mexem com benef\u00edcios, usam aqueles cart\u00f5es sem chip e n\u00e3o conseguem passar na maquininha, s\u00f3 sacam o dinheiro em esp\u00e9cie na casa lot\u00e9rica e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo. Estou prejudicado porque n\u00e3o estou conseguindo tamb\u00e9m pegar minha renda que ajuda no sustento da minha fam\u00edlia. Essa \u00e9 s\u00f3 uma das coisas, mas n\u00e3o \u00e9 apenas eu. Cerca de 70% da popula\u00e7\u00e3o do Jord\u00e3o est\u00e1 sendo prejudicada com isso&#8221;, lamentou.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-dmth3\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Rodrigues falou que h\u00e1 na cidade alguns postos de outros representantes banc\u00e1rios. Contudo, os benef\u00edcios sociais s\u00e3o retirados apenas na Caixa Econ\u00f4mica Federal. A esposa do taxista \u00e9 uma das clientes do banco.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5t97l\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"44\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;\u00c9 tudo na lot\u00e9rica. Disseram no in\u00edcio, anunciaram em um grupo de WhatsApp que iam fechar por uma semana para fazer manunten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o explicaram qual era essa manunten\u00e7\u00e3o, a gente pergunta e falam que n\u00e3o tem previs\u00e3o de quando vai voltar&#8221;, disse.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7e7lh\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O aut\u00f4nomo Hiago Fontenele Viana teve que passar o cart\u00e3o do Aux\u00edlio Brasil na m\u00e1quina de cart\u00f5es de um comerciante para poder pegar o dinheiro e conseguir pagar algumas contas. A esposa de Viana vende roupas \u00edntimas e tamb\u00e9m precisa da casa lot\u00e9rica para receber os pagamentos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-c1j6d\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"54\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;Estamos deixando de ter movimento, de ter nosso dinheiro e sanar nossas d\u00edvidas por causa desse problema. Minha esposa semana passada teve que pagar a pessoa que fornece [roupa \u00edntima] para ela e se n\u00e3o fosse eu tirando o benef\u00edcio pelo celular, pegando emprestado com outras pessoas, ficaria uma d\u00edvida muito grande&#8221;, relatou.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-i9e3\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"12\">\n<div id=\"banner_materia__cfc4fc85-3861-4865-b374-d74e0cea3cd8\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__cfc4fc85-3861-4865-b374-d74e0cea3cd8\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_4__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-aokln\">\n<div class=\"block-podcast\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","126":"<p><span class=\"wpsdc-drop-cap\">U<\/span>ma abordagem de rotina da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF-AC) na manh\u00e3 desta segunda-feira (28) acabou com a apreens\u00e3o de mais de 181 quilos de drogas. Duas pessoas foram presas e levadas para a sede da Pol\u00edcia Federal de Rio Branco para os procedimentos cab\u00edveis.<\/p>\n<p>A PRF-AC informou que parou uma caminhonete na BR-364. Durante a revista, os policiais encontraram o entorpecente escondido no compartimento da estrutura da carroceria. A pol\u00edcia n\u00e3o detalhou de cidade o carro tinha sa\u00eddo e qual o destino final da droga.<\/p>\n<p>Foram apreendidos, no total, 167,42 kg de pasta base e 14,46 kg de cloridrato de coca\u00edna.<\/p>\n<p>Mais droga apreendida<br \/>\nNo \u00faltimo s\u00e1bado (26), durante patrulhamento na BR-364, foi feita a abordagem a um caminh\u00e3o-cegonha encontrados 63,5 quilos de drogas escondidos em dois ve\u00edculos que estavam sendo transportados.<\/p>\n<p>Parte da droga estava escondida no compartimento da porta dos carros. No total foram apreendidos 63,5 kgs, sendo 46,76 kgs de pasta base e 15,74 kgs de cloridrato de coca\u00edna.<\/p>\n<p>A droga e os dois ve\u00edculos foram encaminhados \u00e0 Pol\u00edcia Federal de Rio Branco-AC para as medidas cab\u00edveis. A PRF n\u00e3o informou se houve pris\u00f5es.<\/p>\n","125":"<div id=\"chunk-gf43\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"63\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">A<\/span> morte do motorista de aplicativo Jos\u00e9 Francisco Rodrigues das Chagas, de 31 anos, est\u00e1 sendo investigada pela Pol\u00edcia Civil, em\u00a0Rio Branco. Horas ap\u00f3s o crime, dois suspeitos foram presos e confessaram o crime na Delegacia de Flagrantes. De acordo com o delegado Lucas Pereira, que investiga o caso, os dois acharam que matando a v\u00edtima seria mais f\u00e1cil de fugir.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-91uv1\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8ji34\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"93\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cNo caso foi latroc\u00ednio, roubo seguido de morte. N\u00e3o conseguimos constatar envolvimento de fac\u00e7\u00e3o criminosa, mas n\u00e3o descartamos. O que conclu\u00edmos, com dados preliminares, foi que duas pessoas chamaram esse motorista e, ao pegarem esse motorista, o abordaram, subtra\u00edram bens dele e quando viram a oportunidade de matar ele para facilitar a fuga, eles o fizeram e foram conduzidos para a Defla. L\u00e1 confessaram o ato e j\u00e1 foram presos logo em seguida, ent\u00e3o uma resposta efetiva e r\u00e1pida da pol\u00edcia para levarmos um pouco de justi\u00e7a para a fam\u00edlia dele\u201d, disse.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cpvs1\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"39\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O corpo de Jos\u00e9 Francisco foi achado no Ramal Santo Onofre, no Apol\u00f4nio Sales, na capital acreana, na madrugada desta segunda. Segundo informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar, ele estava desaparecido e a fam\u00edlia j\u00e1 havia registrado o sumi\u00e7o pelo 190.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2g4dg\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"9\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><span style=\"font-size: 10pt\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/s7b9Tm_SbSKhtAqn7TKy6BjsSLo=\/0x0:1600x1200\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/6\/e\/9NHS4WQKO6Hu0HiyBKHw\/whatsapp-image-2022-11-28-at-14.53.32.jpeg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Grupo protestou em frente \u00e0 Defla por mais seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito de Rio Branco \u2014 Foto: Consuela Gonzalez\/Rede Amaz\u00f4nica Acre\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 10pt\">Grupo protestou em frente \u00e0 Defla por mais seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito de Rio Branco \u2014 Foto: Consuela Gonzalez\/Rede Amaz\u00f4nica Acre<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"11\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Inseguran\u00e7a<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7o9hc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"61\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">No fim de semana, um motorista de aplicativo, identificado como Aldemir Cordeiro, tamb\u00e9m foi baleado\u00a0em uma noite em que v\u00e1rias ocorr\u00eancias foram registradas na capital. Ele estava trabalhando e, ap\u00f3s percorrer algumas quadras no bairro Bahia Nova, pr\u00f3ximo a parada final do bairro, v\u00e1rios homens tentaram par\u00e1-lo e ao desobedecer ao pedido, escutou disparos de arma de fogo.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-a2jrv\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ele foi atingido na regi\u00e3o lombar esquerda. O ve\u00edculo aparentemente foi atingido com tr\u00eas disparos. O homem foi para a UPA da Sobral e de l\u00e1 encaminhado ao Pronto-Socorro. Essa ocorr\u00eancia foi registrada j\u00e1 na madrugada de domingo (27).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-1et3u\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Com esses casos de inseguran\u00e7a,\u00a0um grupo de 50 motoristas de aplicativo\u00a0protestou por mais seguran\u00e7a em frente \u00e0 Delegacia de Flagrantes de Rio Branco, no bairro Esta\u00e7\u00e3o Experimental. O ato ocorreu na tarde desta segunda-feira (28).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-49n2i\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"90\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;Estamos aqui para protestar e mostrar para a sociedade e o poder p\u00fablico que n\u00f3s, motoristas de aplicativos, estamos vulner\u00e1veis nesse tr\u00e2nsito, na seguran\u00e7a do nosso estado e n\u00e3o \u00e9 a primeira morte, sabemos que houve mais mortes ano passado. S\u00f3 essa semana foram tr\u00eas assaltos, est\u00e1vamos agora aqui e teve um mototaxista fazendo um boletim de ocorr\u00eancia, ent\u00e3o, ontem [domingo, 27] tivemos um assalto no Bahia Nova, que a pessoa est\u00e1 hospitalizada ainda. Ent\u00e3o, estamos reivindicando seguran\u00e7a do Estado&#8221;, pediu o motorista Francisco Silva, que esteve no ato.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6mbl0\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"16\">\n<div id=\"banner_materia__ea5b4c42-bbd7-437a-a0bc-687819eb2491\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__ea5b4c42-bbd7-437a-a0bc-687819eb2491\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_5__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3q6qe\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"17\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/bm0wwbOpa_u8EAU_SUk3nyiY4Mk=\/0x0:3264x3264\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/N\/5\/1jwhDRS2i6OuONgucYAg\/acusados-uber.jpg?w=740&#038;ssl=1\" alt=\"Dois foram presos por ter matado motorista de aplicativo em  Rio Branco  \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center\">Dois foram presos por ter matado motorista de aplicativo em Rio Branco \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"18\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Suspeitos presos<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7tchf\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"61\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo a PM, o corpo de Jos\u00e9 Francisco tinha marcas de perfura\u00e7\u00f5es. Contudo, apenas a per\u00edcia vai poder confirmar a causa da morte. Uma equipe do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) foi acionada e constatou a morte da v\u00edtima. Policiais da Delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa (DHPP) tamb\u00e9m estiveram no local, assim como a per\u00edcia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8dsgo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"70\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O ve\u00edculo da v\u00edtima foi encontrado no in\u00edcio do ramal e encaminhado para o p\u00e1tio do Departamento de Tr\u00e2nsito (Detran). Dois suspeitos foram presos pelo crime, sendo que o primeiro, de 21 anos, confessou e indiciou onde e quem seria o comparsa. J\u00e1 no in\u00edcio da tarde, o segundo envolvido, de 22 anos, foi preso e levado \u00e0 Defla, onde tamb\u00e9m confessou a participa\u00e7\u00e3o. Os nomes n\u00e3o foram divulgados.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5t3lj\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"21\">\n<div id=\"banner_materia__c9471860-8c2f-4484-9eab-3ee158d933b8\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__c9471860-8c2f-4484-9eab-3ee158d933b8\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_6__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-10ui4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"60\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cNo entanto, os policiais civis da equipe de pronto emprego, ap\u00f3s as dilig\u00eancias preliminares sobre o caso, identificaram o conduzido como o autor do homic\u00eddio de Jos\u00e9 Francisco Rodrigues das Chagas, de 31 anos. Diante das informa\u00e7\u00f5es obtidas atrav\u00e9s das investiga\u00e7\u00f5es iniciais, foi poss\u00edvel efetuar a pris\u00e3o em flagrante do suspeito, que tamb\u00e9m confessou o crime\u201d, diz a nota.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","79":"\n<h1><\/h1>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\" id=\"attachment_64850\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.riobranco.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Dia-da-Consciencia-Negra-1.jpg?resize=650%2C366\" alt=\"\" class=\"wp-image-64850\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Data institu\u00edda em homenagem ao quilombola brasileiro, Zumbi dos Palmares (Foto: Assecom)<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>No dia 20 de novembro, foi comemorado o Dia da Consci\u00eancia Negra, institu\u00eddo como forma de homenagear o quilombola brasileiro, Zumbi dos Palmares. O l\u00edder marcou a hist\u00f3ria pela luta e defesa dos direitos de seu povo. Zumbi faleceu no dia 20 de novembro de 1695.<\/p>\n\n\n\n<p>Em alus\u00e3o \u00e0 data, foi desenvolvida na semana passada uma oficina no audit\u00f3rio da secretaria municipal de Educa\u00e7\u00e3o (Seme), com a participa\u00e7\u00e3o de alunos do 5\u00ba ano da Escola M\u00e1rio Lob\u00e3o. Na oportunidade, o professor Bruno Vitorino, contou sobre a trajet\u00f3ria de Zumbi dos Palmares e ensinou aos alunos o passo a passo para confeccionarem bonecos(as) guerreiros(as) feitos de materiais recicl\u00e1veis.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com o professor Bruno, desenvolver esse trabalho como educador visa sempre buscar a quest\u00e3o cultural que existe no Brasil e no mundo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuando falamos em Consci\u00eancia Negra, a gente tem que conscientizar as crian\u00e7as dessa quest\u00e3o da representatividade. Mas n\u00e3o pode ser algo que obrigue os estudantes a gostarem de tal cultura. A gente tem que, de alguma forma, demonstrar como isso pode ser legal, bonito e atrativo de se fazer\u201d, disse o professor.<\/p>\n\n\n\n<p>A professora P\u00e2mela Rodrigues da Escola Municipal Maria L\u00facia apresentou um pouco da hist\u00f3ria da boneca Abayomi. Disse que, segundo as hist\u00f3rias contadas, quando os negros eram capturados e colocados nos navios, muitas vezes as crian\u00e7as ficavam assustadas com o que estava acontecendo. Ent\u00e3o, suas m\u00e3es, na inten\u00e7\u00e3o de acalm\u00e1-las, rasgavam tiras de suas vestes e faziam uma boneca. No entanto, quando chegavam a seu destino, muitas vezes eram separadas de sua fam\u00edlia e a \u00fanica lembran\u00e7a que restava era a boneca de tiras, que, como eram pequenas, as crian\u00e7as escondiam na m\u00e3o fechada para ningu\u00e9m ver e castigar.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAbayomi \u00e9 um s\u00edmbolo de prote\u00e7\u00e3o, amor, amizade e de resist\u00eancia, onde depois de muito tempo, algumas fam\u00edlias acabaram se reencontrando justamente por causa da boneca\u201d, comentou a professora.<\/p>\n\n\n\n<p>Para a professora do setor \u00c9tnico Racial da Seme, Helenice Brito, trabalhar esse tema com os alunos foi muito especial, principalmente com a quest\u00e3o de ensinar um pouco da hist\u00f3ria e sobre o porqu\u00ea do Dia da Consci\u00eancia Negra. \u201cDo mesmo modo, foi gratificante compartilhar as informa\u00e7\u00f5es e ver o interesse no olhar de cada um. Isso n\u00e3o tem pre\u00e7o\u201d, declarou.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante a oficina, alguns servidores tamb\u00e9m aprenderam a confeccionar a boneca Abayomi.<\/p>\n","29":"<p>O deputado estadual Lu\u00eds Tch\u00ea (PDT) apresentou na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac) uma proposta de emenda modificativa para dobrar o n\u00famero de contemplados do programa CNH Social, que concede carteiras de habilita\u00e7\u00e3o gratuitas para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>\n<p>Somente neste ano de 2022, mais de 2 mil acreanos foram beneficiados pelo programa e o Or\u00e7amento do Estado para 2023 prev\u00ea a libera\u00e7\u00e3o de verba para que os contemplados sejam 3 mil. Tch\u00ea, no entanto, frizou a import\u00e2ncia do programa e prop\u00f4s que o n\u00famero chegue a 4 mil contemplados:<\/p>\n<p>\u201cNo or\u00e7amento do ano que vem, j\u00e1 est\u00e1 garantido R$ 9 milh\u00f5es para a libera\u00e7\u00e3o de novas carteiras, mas, esse valor n\u00e3o d\u00e1 para atender o n\u00famero de CNH que pretendemos garantir. Neste caso, vou apresentar uma emenda ao or\u00e7amento para que esse valor aumente. Tenho certeza que o governador ser\u00e1 favor\u00e1vel a isso\u201d, disse.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u2192\u00a0<a href=\"https:\/\/www.correio68.com\/2021\/12\/16\/projeto-de-luis-tche-que-concede-cnh-gratuita-para-pessoas-de-baixa-renda-e-aprovado-na-aleac\/\">Indica\u00e7\u00e3o de Tch\u00ea que concede CNH gratuita \u00e9 aprovada na Aleac<\/a><\/strong><br \/>\n<strong>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.correio68.com\/2021\/12\/23\/gladson-atende-pedido-de-deputado-tche-e-sanciona-cnh-gratuita-para-pessoas-de-baixa-renda\/\">Gladson atende pedido de Tch\u00ea e sanciona Lei que cria CNH Social<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Na sess\u00e3o da Aleac desta ter\u00e7a-feira (29), o parlamentar afirmou que a CNH Social \u00e9 o maior programa de inclus\u00e3o do governo Gladson Cameli (PP):<\/p>\n<p>\u201cFico muito feliz ao saber que uma ideia que surgiu aqui, nesta tribuna, atrav\u00e9s de uma indica\u00e7\u00e3o minha, tem dado certo e tem beneficiado pessoas carentes de todos os 22 munic\u00edpios do Acre. Agrade\u00e7o, ainda, ao Detran por ter constru\u00eddo essa ideia junto com a gente desde o in\u00edcio\u201d, disse.<\/p>\n<p>A CNH se tornou um dos grandes instrumentos para gera\u00e7\u00e3o de renda da popula\u00e7\u00e3o acreana, mas seus altos custos com escolas especializadas e documenta\u00e7\u00e3o acabam se tornando um grande empecilho para que pessoas de baixa renda possam fazer essa aquisi\u00e7\u00e3o. Foi com essa vis\u00e3o que Tch\u00ea apresentou ao governador Gladson Cameli a proposta que leva at\u00e9 essas pessoas a t\u00e3o sonhada carteira de habilita\u00e7\u00e3o, de forma gratuita.<\/p>\n<figure style=\"width: 595px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"w-100 img-thumbnail wp-post-image jetpack-lazy-image jetpack-lazy-image--handled\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cnh.png?fit=730%2C415&amp;ssl=1\" sizes=\"max-width(320px) 73vw, max-width(640px) 470px, max-width(768px) 65vw, max-width(1024px) 48vw, max-width(1280px) 595px, 595px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cnh.png?w=941&amp;ssl=1 941w, https:\/\/i0.wp.com\/www.correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cnh.png?resize=300%2C171&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/www.correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cnh.png?resize=768%2C437&amp;ssl=1 768w\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"339\" data-lazy-loaded=\"1\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Gladson e Tch\u00ea durante assinatura do decreto que beneficiou mais de 2 mil acreanos com CNH gratuita em 2022 \u2014 Foto\/Divulga\u00e7\u00e3o.<\/figcaption><\/figure>\n<p>A CNH Social \u00e9 dividida em tr\u00eas modos: estudantil, para pessoas de 18 a 25 anos que estudaram em escolas p\u00fablicas; urbana e rural. Atrav\u00e9s do Instagram, o pedetista disse que n\u00e3o medir\u00e1 esfor\u00e7os para que o programa continue crescendo e chegando a cada vez mais acreanos que precisem.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/reel\/Cljdiwoj0ip\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/reel\/Cljdiwoj0ip\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <\/p>\n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p><\/a><\/p>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/reel\/Cljdiwoj0ip\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">A post shared by Jos\u00e9 Luis Tch\u00ea (@joseluistche)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n","28":"<p>Um homem identificado como Jo\u00e3o Paulo Camilo de Souza, de 38 anos, foi morto na madrugada desta quarta-feira (30) na avenida Get\u00falio Vargas, em frente ao Pronto Socorro de Rio Branco.<\/p>\n<p>Segundo informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, Camilo foi encontrado ca\u00eddo ao ch\u00e3o com marcas de sangue no peito. Ele era conhecido nas redondezas, pois fazia &#8220;bico&#8221; vigiando carros aos arredores do Pronto Socorro. O Samu chegou a ser acionado, mas a v\u00edtima j\u00e1 estava sem vida.<\/p>\n<p>Testemunhas afirmam ter visto um desentendimento entre a v\u00edtima e um rapaz por conta de drogas. Armado com uma faca, o agressor teria desferido dois golpes, um no t\u00f3rax de Camilo, ferimento que alcan\u00e7ou o cora\u00e7\u00e3o; e outro na cabe\u00e7a. Em seguida, o autor das facadas fugiu do local.<\/p>\n<p>Junto com a v\u00edtima, foram encontradas uma carteira de cigarros, quantia em dinheiro e ao lado estavam duas facas de mesa. Ainda segundo a pol\u00edcia, Camilo tinha passagens pela pol\u00edcia por roubo.<\/p>\n<p>O caso est\u00e1 sendo investigado pela DHPP (Delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa).<\/p>\n","27":"<div class=\"post-item-wrap\">\n<p>Os acreanos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 17h desta quarta-feira (30) para concorrer \u00e0 Mega-Sena com pr\u00eamio acumulado estimado em R$ 65 milh\u00f5es. O sorteio deste do concurso 2544 ocorre na noite desta quarta, em S\u00e3o Paulo. <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.png?w=730&#038;ssl=1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.gif?w=730&#038;ssl=1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>As apostas podem ser feitas nas casas lot\u00e9ricas credenciadas pela Caixa, em todo o pa\u00eds ou pela internet. A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 4,50.<\/p>\n<p>No concurso anterior, 138 pessoas acertaram cinco n\u00fameros e receber\u00e3o R$ 29.679,12. J\u00e1 7.475 apostadores acertaram cinco n\u00fameros e receber\u00e3o R$ 782,74.<\/p>\n<\/div>\n","26":"<p>A digital influencer J\u00e9ssica Ingrede est\u00e1 cada vez mais perto de realizar o seu grande sonho, que \u00e9 conhecer o jogador Neymar de perto. Nesta ter\u00e7a-feira, 29, a acreana acompanhou o treino dos reservas da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira, tirou foto com jogadores e conheceu o t\u00e9cnico Tite.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de Tite, J\u00e9ssica conheceu o pentacampe\u00e3o latareal-esquerdo, Roberto Carlos. \u201cUm sequ\u00eancia um pouco pesada. Vou nem mais usar essa blusa, a miss\u00e3o \u00e9 pegar o aut\u00f3grafo de todos os jogadores e colocar essa blusa em um lindo quadro\u201d, disse a acreana em suas redes sociais.<\/p>\n<p>J\u00e9ssica venceu um concurso da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF) para fazer parte da rede de influencers, que est\u00e3o acompanhando a Copa do Mundo ao vivo e em cores, e transmitindo tudo por suas redes sociais na internet.<\/p>\n<p>O resultado tem sido t\u00e3o positivo, que desde que venceu o concurso, o n\u00famero de seguidores de J\u00e9ssica Ingrede s\u00f3 cresce. No \u00faltimo domingo, 27, a acreana ultrapassou os 300 mil seguidores no Instagram \u2013 rede social em que a acreana trabalha e faz sucesso.<\/p>\n<p>*As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o da Gazeta do Acre<\/p>\n","124":"<div id=\"chunk-8c1re\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> pequeno Davi Lucca Guimar\u00e3es Torres, de 9 anos, segue em estado greve na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital da Crian\u00e7a com meningite bacteriana.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-anudo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A crian\u00e7a deu entrada no Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de Rio Branco (Huerb) no \u00faltimo s\u00e1bado (26), fez o exame, que confirmou o diagn\u00f3stico de meningite bacteriana. Agora, a Secretaria de Sa\u00fade aguarda o resultado de mais um exame para tentar identificar a bact\u00e9ria causadora do quadro cl\u00ednico de meningite.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5dara\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ao\u00a0<strong>g1<\/strong>, a m\u00e3e da crian\u00e7a, a aut\u00f4noma Bruna Ketlhen Barbosa lembrou que na \u00faltima sexta-feira (25) o filho come\u00e7ou a reclamar de dores na barriga, depois apresentou febre, dor de cabe\u00e7a e, em algumas horas, passou a ter v\u00f4mitos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3qku6\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5fd2j\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Com os sintomas se intensificando, ela disse que levou Davi para o Pronto-socorro da capital e l\u00e1, o m\u00e9dico viu que era grave a situa\u00e7\u00e3o e logo solicitou uma vaga de UTI do Hospital da Crian\u00e7a, que atualmente funciona no Into-AC.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b94vd\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"110\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cFoi tudo muito r\u00e1pido, os atendentes do PS foram muito atenciosos com a gente, o m\u00e9dico plantonista tamb\u00e9m. Chegamos l\u00e1 por volta de 9h de s\u00e1bado [26] e 10h eles j\u00e1 tinham conseguido um leito de UTI pra ele. O Davi j\u00e1 n\u00e3o estava mais respondendo, por isso, foi entubado imediatamente no PS mesmo. Os m\u00e9dicos dizem que \u00e9 bem grave, segue entubado, \u00e9 uma doen\u00e7a muito grave, s\u00e3o pelo menos 14 dias de tratamento, falta ainda sair o resultado do exame, mas j\u00e1 est\u00e1 tomando medica\u00e7\u00e3o. Nessa ter\u00e7a [29], um exame constatou um incha\u00e7o no c\u00e9rebro dele e disseram que foi o dia mais delicado\u201d, disse a m\u00e3e.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5e1p\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A aut\u00f4noma contou ainda que a crian\u00e7a est\u00e1 com a carteira de vacina completa e que n\u00e3o faz ideal de como pode ter contra\u00eddo a doen\u00e7a. Ela afirmou ainda que nenhum outro parente ou conhecido apresentou sintomas da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7fci5\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"81\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cCora\u00e7\u00e3o fica apertado, tem momentos que a gente fraqueja, mas acredito que Deus j\u00e1 tem a cura dele, ele vai sair de l\u00e1. Essa \u00e9 nossa confian\u00e7a. N\u00e3o fa\u00e7o ideia de como isso aconteceu, ningu\u00e9m que teve contato com ele teve sintomas. O Davi estava totalmente vacinado, o quadro dele de vacinas est\u00e1 completo. S\u00f3 falta tomar vacina de 11 anos, porque ainda est\u00e1 com 9 anos. A gente n\u00e3o tem nem no\u00e7\u00e3o de onde ele se contaminou\u201d, afirmou Bruna.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"12\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Meningite<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cctne\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningite \u00e9 um processo inflamat\u00f3rio das meninges, membranas que envolvem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. Ela \u00e9 causada por diversos agentes infecciosos (bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-34jun\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"56\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em 2019, a Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre)\u00a0confirmou um caso de meningite bacteriana no estado. Um homem de 58 anos deu entrava com suspeita da doen\u00e7a no hospital do munic\u00edpio de Senador Guiomard, no interior do estado. Ap\u00f3s a suspeita, ele foi transferido para o Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de Rio Branco (Huerb).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6qv78\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningoc\u00f3cica \u00e9 uma meningite bacteriana e, junto com a pneumoc\u00f3cica, \u00e9 considerada uma das formas mais graves e preocupantes da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-83nnn\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningite tem uma alta taxa de mortalidade e sequelas, como surdez, perda dos movimentos e danos ao sistema nervoso. As crian\u00e7as s\u00e3o a faixa et\u00e1ria mais atingida, e os pacientes devem ter um acompanhamento por pelo menos seis meses depois da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7n3ld\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"27\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A doen\u00e7a \u00e9 transmitida quando pequenas gotas de saliva da pessoa infectada entram em contato com as mucosas do nariz ou da boca de um indiv\u00edduo saud\u00e1vel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"18\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Sintomas e diagn\u00f3stico<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-1d2ad\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Os principais sintomas da meningite s\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre e confus\u00e3o mental. Nem sempre h\u00e1 rigidez na nuca, e o teste n\u00e3o pode ser feito por um leigo apenas ao baixar a cabe\u00e7a \u2013 s\u00f3 um m\u00e9dico pode avaliar o quadro corretamente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8uf72\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"20\">\n<div id=\"banner_materia__55b9482a-79b5-4301-8675-46ea84a200ac\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__55b9482a-79b5-4301-8675-46ea84a200ac\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_5__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-f9p1v\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"29\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O diagn\u00f3stico &#8220;padr\u00e3o ouro&#8221; ocorre pelo exame do l\u00edquor, l\u00edquido que banha o sistema nervoso. A cor do l\u00edquor j\u00e1 indica se a meningite \u00e9 por bact\u00e9ria ou v\u00edrus.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","123":"<div id=\"chunk-77lsi\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> Acre tem registrado o aumento da viol\u00eancia nos \u00faltimos dias devido \u00e0 guerra de fac\u00e7\u00f5es criminosas por territ\u00f3rio no estado. Desde a semana passada, houve aumento das execu\u00e7\u00f5es, ataques, tentativas de homic\u00eddios e assaltos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-4bs7n\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O \u00e1pice foi no s\u00e1bado (26), quando\u00a0Rio Branco teve uma noite violenta. A Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sejusp) implantou um gabinete de crise, onde concentra o efetivos das pol\u00edcias e tra\u00e7a metas para conter o avan\u00e7o do crime no estado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b03tg\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"7\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b7ekh\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"25\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em uma das a\u00e7\u00f5es, nessa ter\u00e7a-feira (29), delegacias de forma integrada cumpriram mandados judiciais contra organiza\u00e7\u00f5es criminosas e prenderam tr\u00eas membros do crime organizado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-f077c\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Pedro Paulo Buzolin, diretor de Pol\u00edcia Civil da Capital e do Interior (DPCI), disse que oito mandados de busca e apreens\u00e3o foram cumpridos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-a1a5f\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"100\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cUma a\u00e7\u00e3o conjunta de algumas delegacias da Pol\u00edcia Civil, entre elas a Draco [Delegacia de Repress\u00e3o \u00e0s A\u00e7\u00f5es Criminosas Organizadas]; a Denarc [ Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico] e a DHPP [Delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa] lograram \u00eaxito em prender tr\u00eas pessoas em flagrante durante cumprimento de oito ordens judiciais de busca e apreens\u00e3o. Esses mandados foram cumpridos, parte deles no bairro Taquari, pela parte da manh\u00e3 e \u00e0 tarde realizamos uma a\u00e7\u00e3o na Cidade do Povo, onde prendemos duas pessoas em flagrante delito pelos crimes de integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa e posso ilegal de muni\u00e7\u00f5es\u201d, destaca.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ff189\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"25\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A opera\u00e7\u00e3o, segundo o delegado, faz parte das medidas tomadas pelo gabinete de crise para identificar e prender os mandantes e executores do crime.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8rfkc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"57\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cS\u00e3o a\u00e7\u00f5es que foram desencadeadas para tentar conter essa onda de viol\u00eancia que vem ocorrendo no estado do Acre. Essas a\u00e7\u00f5es enfraquecem as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, retira de circula\u00e7\u00e3o o poder b\u00e9lico dessas organiza\u00e7\u00f5es e, com certeza, a Pol\u00edcia Civil e Militar ir\u00e3o intensificar as a\u00e7\u00f5es neste final de ano para trazer tranquilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acreana\u201d, destaca.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7hp11\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"13\">\n<div id=\"banner_materia__d9cbc1c7-055e-4a09-a015-67ff77be7f85\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__d9cbc1c7-055e-4a09-a015-67ff77be7f85\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_4__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b3n2n\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ele diz ainda que as pessoas presas j\u00e1 tinham passagem pela pol\u00edcia e estavam envolvidas diretamente em a\u00e7\u00f5es criminosas. \u201cEsse \u00e1pice de viol\u00eancia, essas mortes demonstram desentendimento das organiza\u00e7\u00f5es, a busca por dom\u00ednio de territ\u00f3rio\u201d, pontua.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"15\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Gabinete de crise<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-68f71\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre informou que instalou um gabinete de crise para acompanhar concentrar e desenvolver melhor os casos no estado.\u00a0O gabinete foi instalado na segunda-feira (28).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3k1ae\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"29\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A DHPP fica focada em investigar os casos de homic\u00eddio e prender quem orquestra os ataques, mas o delegado destacou que, paralelo a isso, outra medidas s\u00e3o tomadas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"18\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Mortes<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-n4rv\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"84\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Kennedy Rafael dos Santos, de 19 anos, foi morto a tiros no s\u00e1bado (26). Populares informaram \u00e0 pol\u00edcia que a v\u00edtima estava de moto, quando foi &#8220;fechada&#8221; por um carro preto, ouviram cerca de 5 disparos e viram duas pessoas correndo para esse carro preto e saindo rapidamente do local. Uma moradora que se encontrava em frente onde ocorreu o homic\u00eddio foi atingida de rasp\u00e3o na regi\u00e3o do quadril. Ela foi atendida pelo Samu e encaminhada ao Pronto-Socorro e o quadro \u00e9 est\u00e1vel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cqn22\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra execu\u00e7\u00e3o foi registrada no bairro do Amap\u00e1, em Rio Branco. Um homem foi morto a tiros dentro de uma casa no Ramal do Pica-Pau. Ele foi identificado como Elismar de Souza Cunha, de 33 anos, mais conhecido como &#8220;Mazinho&#8221;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6bgsm\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"21\">\n<div id=\"banner_materia__241151c0-8e49-4956-9eba-8aeebd3c3abe\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__241151c0-8e49-4956-9eba-8aeebd3c3abe\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_5__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-f9sbo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo a Pol\u00edcia Militar, populares informaram que cinco pessoas fortemente armadas e trajando coletes bal\u00edsticos estavam em um carro Hyundai de cor prata, com marcas de tiros na lataria.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3q33q\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"65\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Os criminosos entraram na casa, onde estavam tr\u00eas pessoas, entre elas Mazinho. Um dos homens fugiu pela mata, ficando apenas a v\u00edtima e o dono da casa. Os autores chegaram gritando que seriam policiais e Mazinho foi obrigado a deitar e foi morto com oito tiros. Segundo a pol\u00edcia, a v\u00edtima havia chegado na casa na manh\u00e3 de sexta-feira (25), onde passaria uns dias.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"24\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Carro incendiado<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ao2ng\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"62\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O mesmo carro usado para matar Mazinho no Ramal do Pica-Pau foi incendiado na Baixada da Sobral, bairro Bom Sucesso. Segundo informa\u00e7\u00f5es, homens atearam fogo no ve\u00edculo e fugiram. A Pol\u00edcia Militar informou que n\u00e3o tinha ningu\u00e9m no carro e que foi o mesmo ve\u00edculo usado no homic\u00eddio. O carro foi guinchado e levado \u00e0 Divis\u00e3o Especializada em Investiga\u00e7\u00f5es Criminais (Deic).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"26\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Tentativas de homic\u00eddios<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7g8o0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"90\" data-block-id=\"27\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Na Sobral, um motorista de aplicativo foi v\u00edtima de tentativa de homic\u00eddio. Ela estava trabalhando e, ap\u00f3s percorrer algumas quadras no bairro Bahia Nova, pr\u00f3ximo a parada final do bairro, v\u00e1rios homens tentaram par\u00e1-lo e ao desobedecer ao pedido, escutou disparos de arma de fogo. Ele foi atingido na regi\u00e3o lombar esquerda. O ve\u00edculo aparentemente foi atingido com tr\u00eas disparos. O homem foi para a UPA da Sobral e de l\u00e1 encaminhado ao Pronto-Socorro. Essa ocorr\u00eancia foi registrada j\u00e1 na madrugada de domingo. Ele foi identificado como Aldemir Cordeiro.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7vav1\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"28\">\n<div id=\"banner_materia__9dc830f2-edb8-47a0-a7d3-bb9d6fee914c\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__9dc830f2-edb8-47a0-a7d3-bb9d6fee914c\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_6__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ag1dt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"58\" data-block-id=\"29\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Antes disso, tamb\u00e9m na noite de s\u00e1bado, Alexandre da Silva, de 30 anos, foi atingido por tiros na rua Padre Jos\u00e9, bairro Tri\u00e2ngulo Novo. A esposa da v\u00edtima disse que seu marido havia sido amea\u00e7ado de morte dias atr\u00e1s e que, segundo informa\u00e7\u00f5es de populares, o crime havia sido cometido por um morador da Cidade do Povo.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"30\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Guerra de fac\u00e7\u00f5es<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5gdch\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"77\" data-block-id=\"31\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A onda de mortes violentas se intensificou novamente no Acre nos \u00faltimos dias e tem mobilizado autoridades da Seguran\u00e7a P\u00fablica para tentar conter o avan\u00e7o do crime organizado no estado, que tem avan\u00e7ado n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes violentas, mas tamb\u00e9m outros crimes, como sequestros e roubos. O secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a e Justi\u00e7a do Acre, coronel Paulo C\u00e9zar, confirmou que as ordens dos confrontos partem de pres\u00eddios do estado e tamb\u00e9m do pa\u00eds vizinho, Bol\u00edvia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-etvul\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"32\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O clima de tens\u00e3o come\u00e7ou a se intensificar, no come\u00e7o de novembro, na regi\u00e3o do Alto Acre, onde em um fim de semana chegaram a ser registradas tr\u00eas mortes violentas. J\u00e1 na \u00faltima semana, foram ao menos nove mortes, tanto na capital como no interior do estado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8hbql\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"33\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Sendo que na quinta-feira (24), a Baixada da Sobral registrou tr\u00eas homic\u00eddios em dias seguidos e, no mesmo dia, mais um homem foi morto em Senador Guiomard. O confronto ent\u00e3o acendeu um alerta de que as fac\u00e7\u00f5es est\u00e3o novamente com conflito.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ff4mo\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"34\">\n<div id=\"banner_materia__ed21b2ab-7c45-4692-8681-1fb5425b7d27\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__ed21b2ab-7c45-4692-8681-1fb5425b7d27\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_7__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-eet7a\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"19\" data-block-id=\"35\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O secret\u00e1rio destacou que a Intelig\u00eancia da Seguran\u00e7a identificou que h\u00e1 um movimento entre os chefes de fac\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cd1oc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"70\" data-block-id=\"36\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cA Intelig\u00eancia identificou que h\u00e1 um movimento envolvendo lideran\u00e7as criminosas, crime organizado, principalmente narcotr\u00e1fico. As a\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o sendo deflagradas, n\u00e3o s\u00f3 ao que tange o policiamento ostensivo, mas \u00e1reas que foram identificadas como prop\u00edcias a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es, crimes violentos contra a vida, bem como na \u00e1rea investigativa, no sentido de se antecipar a essa pr\u00e1ticas, isolando as lideran\u00e7as criminosas que t\u00eam determinado essas pr\u00e1ticas delituosas em nosso estado.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-mkht\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"33\" data-block-id=\"37\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Tr\u00eas pontos, segundo ele, foram refor\u00e7ados: foi ampliada a identifica\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos e ampliado o contato com as ag\u00eancias nacionais de intelig\u00eancia, enquanto que o n\u00famero de policiais envolvidos nas investiga\u00e7\u00f5es foi redobrado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-d5d90\">\n<div class=\"show-chart mc-column content-media content-media--normal\" data-block-type=\"backstage-chart\" data-block-id=\"38\">\n<div class=\"show-chart__title\">Mortes violentos no Acre m\u00eas a m\u00eas<\/div>\n<div class=\"show-chart__subtitle\">Dados s\u00e3o de janeiro a outubro de 2022<\/div>\n<div id=\"show-chart__d5d90\" data-highcharts-chart=\"0\">\n<div id=\"highcharts-fsifx2p-0\" class=\"highcharts-container \">Mortes violentasJaneiroFevereiroMar\u00e7oAbrilMaioJunhoJulhoAgostoSetembroOutubro101520255<\/p>\n<div class=\"highcharts-label highcharts-tooltip\">\n<div>Julho<br \/>\n\u25cf\u00a0Mortes violentas :\u00a022<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"show-chart__credits\">Fonte: Sejusp<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-dbkdr\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"39\">\n<div id=\"banner_materia__0e58d151-c551-4513-b460-6e1fc2883811\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia__0e58d151-c551-4513-b460-6e1fc2883811\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_8__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b1ip4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"9\" data-block-id=\"40\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Colaborou Luana Dourado, da CBN Amaz\u00f4nia Rio Branco.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","122":"<div id=\"chunk-3iqqg\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">O<\/span> flanelinha Jo\u00e3o Paulo Camelo de Souza, de 38 anos, foi assassinado na madrugada desta quarta-feira (30) na Avenida Get\u00falio Vargas, em frente ao Pronto Socorro de Rio Branco.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-5mo9r\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O delegado Lucas Pereira, da Delegacia de Homic\u00eddio e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa, disse que, a princ\u00edpio, o crime n\u00e3o teria liga\u00e7\u00e3o foi fac\u00e7\u00f5es criminosas. Mas, que ainda n\u00e3o est\u00e1 descartada nenhuma hip\u00f3tese. Ele tamb\u00e9m afirmou que j\u00e1 tem qual a motiva\u00e7\u00e3o do crime, mas que prefere n\u00e3o divulgar no momento para n\u00e3o atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9rt3o\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"59\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cA equipe de pronto emprego da Pol\u00edcia Civil compareceu ao local dos fatos, realizou as dilig\u00eancias preliminares, a per\u00edcia tamb\u00e9m esteve l\u00e1 e, com base nos dados colhidos, n\u00f3s instauramos o inqu\u00e9rito policial para dar seguimento \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es. J\u00e1 constatamos a motiva\u00e7\u00e3o do crime e em breve estaremos com autoria identificada e tomando as medidas cab\u00edveis\u201d, afirmou o delegado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-e4lbv\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-kfe1\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Pr\u00f3ximo ao corpo da v\u00edtima foram encontradas duas facas de serrinha que podem ter sido usadas no crime. Ap\u00f3s o trabalho da per\u00edcia, Souza foi levado ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML) da capital.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","78":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"825\" height=\"768\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0012.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98293\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0012.jpg 825w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0012-300x279.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0012-768x715.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O filho de Boca do Acre, Francisco Michel Fernandes de Souza, 47 anos, mais conhecido no munic\u00edpio amazonense somente por \u201cMichel\u201d, recebeu alta da Funda\u00e7\u00e3o Hospital Estadual do Acre (FUNDHACRE), ap\u00f3s de ter cumprido 11 dias de interna\u00e7\u00e3o, depois da transplanta\u00e7\u00e3o de f\u00edgado, ou seja, o bocacrense, que tinha seu quadro de sa\u00fade bastante agravado, ganhou vida nova ap\u00f3s receber o \u00f3rg\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPrimeiro agrade\u00e7o a Deus, acima de tudo, em segundo a equipe do transplante, da UTI, das enfermarias, por todo acolhimento e cuidado, e por nunca terem me abandonado. Agora ser\u00e3o dois anivers\u00e1rios, o de nascimento e o de renascimento\u201d, disse Michel.<\/p>\n\n\n\n<p>Michel teve o procedimento realizado no \u00faltimo dia 8 de novembro. Francisco Michel \u00e9 o receptor de n\u00famero 60, no Acre, a receber um f\u00edgado. \u201cO receptor vem retomando aos poucos sua rotina, est\u00e1 sendo uma excelente recupera\u00e7\u00e3o, seguindo os devidos cuidados e orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas ap\u00f3s o sucesso do seu procedimento cir\u00fargico. Agora, ap\u00f3s sua alta, passa pelo atendimento ambulatorial com a equipe de transplantes\u201d, destaca a coordenadora do transplante de f\u00edgado na Fundhacre, enfermeira Val\u00e9ria Monteiro. <\/p>\n\n\n\n<p>O receptor j\u00e1 estava internado na unidade desde o dia 24 de outubro, devido a complica\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico. Estava sob os cuidados da equipe de infectologia e assistencial da unidade, agora, p\u00f3s-transplantado, passa pelo atendimento no ambulat\u00f3rio. \u201cAp\u00f3s a minha alta espero ter muita sa\u00fade para poder trabalhar e ter disposi\u00e7\u00e3o para tocar minha vida normalmente como era anos atr\u00e1s\u201d, disse o receptor. <\/p>\n\n\n\n<p>O ambulat\u00f3rio conta com uma equipe multidisciplinar especializada em transplantes, com atendimento de enfermagem, psicologia e apoio administrativo para agendamento de exames. Toda organiza\u00e7\u00e3o e log\u00edstica para execu\u00e7\u00e3o dos transplantes de f\u00edgado \u00e9 um compromisso e cuidado do governo do Estado, que tem atuado de forma ass\u00eddua, juntamente com as institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e equipe do Transplante Hep\u00e1tico do Acre, coordenada pelo cirurgi\u00e3o T\u00e9rcio Genzini.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNosso compromisso com a sociedade \u00e9 de melhoramento dos nossos servi\u00e7os, com a garantia da assist\u00eancia \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, destacou a presidente em exerc\u00edcio da Fundhacre, Duciana Ara\u00fajo.Michel foi o segundo bocacrense a receber um transplante de f\u00edgado no Acre. <\/p>\n\n\n\n<p>Antes dele, o tamb\u00e9m filho de Boca do Acre, Gomes Silva de Souza Campos, 20 anos, tamb\u00e9m recebeu um \u00f3rg\u00e3o saud\u00e1vel, depois de ter sido acometido por uma cirrose hep\u00e1tica causada por consumo excessivo de \u00e1lcool. O procedimento cir\u00fargico do jovem aconteceu no m\u00eas de maio deste ano.<\/p>\n","121":"<div id=\"chunk-frfm4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"wpsdc-drop-cap\">F<\/span>rancisco Martins do Nascimento, de 38 anos, foi morto a tiros na noite dessa ter\u00e7a-feira (29), na Travessa Iracema, bairro Democracia, na cidade de Senador Guiomard, no interior do Acre.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-idhs\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Conforme o delegado da cidade, Carlos Bayma, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a v\u00edtima estava em uma casa com uma outra pessoa para observar a movimenta\u00e7\u00e3o de integrantes de uma fac\u00e7\u00e3o rival. Mas, acabaram sendo descobertos e tiveram a casa invadida.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-rknd\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A v\u00edtima foi atingida com v\u00e1rios tiros, conseguiu correr em dire\u00e7\u00e3o a uma \u00e1rea de mata, mas acabou n\u00e3o resistindo aos ferimentos. Uma equipe do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) foi acionada, mas apenas constatou o \u00f3bito.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-coht4\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\">\n<div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_G1\/Sua_Regiao&gt;Norte&gt;Acre_3__container__\" style=\"margin: auto;padding: 0px;border: 0pt none;font: inherit;vertical-align: initial;text-align: center;width: 970px;height: 0px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7bku\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"68\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cEstamos com a investiga\u00e7\u00e3o em andamento. O que temos at\u00e9 agora \u00e9 isso, que se trata de conflito entre fac\u00e7\u00f5es criminosas. Pelo que levantamos, no m\u00ednimo, duas pessoas participaram desse homic\u00eddio. Como foi encontrado sangue em um local oposto ao que a v\u00edtima foi achada, n\u00f3s acreditamos que havia uma outra pessoa com ele e que tamb\u00e9m ficou ferida. Mas, ela ainda n\u00e3o foi localizada\u201d, disse o delegado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-4bafi\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"44\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O local do crime foi isolado para o trabalho da per\u00edcia e o corpo da v\u00edtima foi levado ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML) de Rio Branco para os devidos procedimentos. At\u00e9 a manh\u00e3 desta quarta (30) ningu\u00e9m tinha sido preso suspeito do homic\u00eddio.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"9\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Gabinete de crise<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cg7rg\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Seguran\u00e7a P\u00fablica confirmou, na sexta-feira (25), que o\u00a0estado acreano voltava a sofrer com ondas de viol\u00eancia devido \u00e0 guerra de fac\u00e7\u00f5es. Segundo a Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, grupos criminosos est\u00e3o disputando territ\u00f3rio.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3uei0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Por conta da situa\u00e7\u00e3o, a Sejusp instalou um gabinete de crise para acompanhar, concentrar e desenvolver melhor os casos no estado. O\u00a0gabinete foi instalado na segunda-feira (28).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","77":"\n<p>Atrav\u00e9s de suas redes sociais, o vereador Jansen Almeida, informou que duas secretarias municipais importantes do Poder Executivo de Boca do Acre, tiveram o fornecimento de energia el\u00e9trica interrompido, por falta de pagamento. Ou seja, como se diz popularmente, a luz foi cortada nas secretarias de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"792\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0013-1024x792.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98296\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0013-1024x792.jpg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0013-300x232.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0013-768x594.jpg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/IMG-20221130-WA0013.jpg 1170w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Eu<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Outro pr\u00e9dio que \u00e9 responsabilidade do munic\u00edpio e que tamb\u00e9m teve a energia cortada, \u00e9 a Rodovi\u00e1ria Municipal, que se tornou ponto oficial dos taxistas que fazem o trajeto Boca do Acre\/Rio Branco.<\/p>\n\n\n\n<p>Jansen garantiu que tinha todas as confirma\u00e7\u00f5es do que estava sendo afirmado. Em suas postagens nas redes sociais, o parlamentar de oposi\u00e7\u00e3o pedia interven\u00e7\u00e3o estadual urgente, diante da falta de governabilidade do prefeito de Boca do Acre.<\/p>\n\n\n\n<p>Em conversa com o Jornal Opini\u00e3o, Jansen disse que o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o corte da energia, mas a paralisa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais que s\u00e3o feitos pelas secretarias. <\/p>\n\n\n\n<p>O vereador lembrou ainda que a sede do Piqui\u00e1 da Secretaria Municipal de Cultura, que agora est\u00e1 funcionando em pr\u00e9dio alugado, no Centro da Cidade, tamb\u00e9m est\u00e1 sem energia el\u00e9trica.<\/p>\n","120":"<p><span class=\"wpsdc-drop-cap\">M<\/span>ais quatro acusados pelo assassinato do sargento da Pol\u00edcia Militar Francisco Oliveira de Souza foram absolvidos. A decis\u00e3o foi do Conselho de Senten\u00e7a da Vara do Tribunal do J\u00fari do munic\u00edpio do Bujari durante sess\u00e3o realizada na ter\u00e7a-feira, 29.<\/p>\n<p>Durante o julgamento, o Promotor Ant\u00f4nio Alcestes, por falta de provas, pediu a absolvi\u00e7\u00e3o dos quatro r\u00e9us. Um quinto acusado j\u00e1 havia sido inocentado da acusa\u00e7\u00e3o em j\u00fari realizado h\u00e1 cerca de 3 anos.<\/p>\n<p>O sargento da Pol\u00edcia Militar Francisco Oliveira de Souza foi assassinado a golpes de faca nas costas. O crime aconteceu na noite de 2 de agosto de 2015, no Ramal do Ouro, zona Rural do Bujari.<\/p>\n<p>De acordo com informa\u00e7\u00f5es, o militar tinha ido \u00e0 regi\u00e3o pescar, mas ao ir a um bar da localidade acabou morto ap\u00f3s um desentendimento. O militar tinha 15 anos na corpora\u00e7\u00e3o e na \u00e9poca trabalha no Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica (CIOSP).<\/p>\n","99":"<div id=\"chunk-77lsi\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O Acre tem registrado o aumento da viol\u00eancia nos \u00faltimos dias devido \u00e0 guerra de fac\u00e7\u00f5es criminosas por territ\u00f3rio no estado. Desde a semana passada, houve aumento das execu\u00e7\u00f5es, ataques, tentativas de homic\u00eddios e assaltos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-4bs7n\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O \u00e1pice foi no s\u00e1bado (26), quando\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/cidade\/rio-branco\/\">Rio Branco<\/a>\u00a0teve uma noite violenta. A Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sejusp) implantou um gabinete de crise, onde concentra o efetivos das pol\u00edcias e tra\u00e7a metas para conter o avan\u00e7o do crime no estado.<\/p>\n<div id=\"chunk-b7ekh\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"25\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em uma das a\u00e7\u00f5es, nessa ter\u00e7a-feira (29), delegacias de forma integrada cumpriram mandados judiciais contra organiza\u00e7\u00f5es criminosas e prenderam tr\u00eas membros do crime organizado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-f077c\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Pedro Paulo Buzolin, diretor de Pol\u00edcia Civil da Capital e do Interior (DPCI), disse que oito mandados de busca e apreens\u00e3o foram cumpridos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-a1a5f\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"100\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cUma a\u00e7\u00e3o conjunta de algumas delegacias da Pol\u00edcia Civil, entre elas a Draco [Delegacia de Repress\u00e3o \u00e0s A\u00e7\u00f5es Criminosas Organizadas]; a Denarc [ Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico] e a DHPP [Delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa] lograram \u00eaxito em prender tr\u00eas pessoas em flagrante durante cumprimento de oito ordens judiciais de busca e apreens\u00e3o. Esses mandados foram cumpridos, parte deles no bairro Taquari, pela parte da manh\u00e3 e \u00e0 tarde realizamos uma a\u00e7\u00e3o na Cidade do Povo, onde prendemos duas pessoas em flagrante delito pelos crimes de integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa e posso ilegal de muni\u00e7\u00f5es\u201d, destaca.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ff189\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"25\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A opera\u00e7\u00e3o, segundo o delegado, faz parte das medidas tomadas pelo gabinete de crise para identificar e prender os mandantes e executores do crime.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8rfkc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"57\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cS\u00e3o a\u00e7\u00f5es que foram desencadeadas para tentar conter essa onda de viol\u00eancia que vem ocorrendo no estado do Acre. Essas a\u00e7\u00f5es enfraquecem as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, retira de circula\u00e7\u00e3o o poder b\u00e9lico dessas organiza\u00e7\u00f5es e, com certeza, a Pol\u00edcia Civil e Militar ir\u00e3o intensificar as a\u00e7\u00f5es neste final de ano para trazer tranquilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acreana\u201d, destaca.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b3n2n\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ele diz ainda que as pessoas presas j\u00e1 tinham passagem pela pol\u00edcia e estavam envolvidas diretamente em a\u00e7\u00f5es criminosas. \u201cEsse \u00e1pice de viol\u00eancia, essas mortes demonstram desentendimento das organiza\u00e7\u00f5es, a busca por dom\u00ednio de territ\u00f3rio\u201d, pontua.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"15\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Gabinete de crise<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-68f71\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Secretaria de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre informou que instalou um gabinete de crise para acompanhar concentrar e desenvolver melhor os casos no estado.\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/11\/28\/com-aumento-de-mortes-violentas-devido-a-guerra-de-faccoes-seguranca-instala-gabinete-de-crise-no-acre.ghtml\">O gabinete foi instalado na segunda-feira (28)<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3k1ae\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"29\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A DHPP fica focada em investigar os casos de homic\u00eddio e prender quem orquestra os ataques, mas o delegado destacou que, paralelo a isso, outra medidas s\u00e3o tomadas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"18\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Mortes<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-n4rv\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"84\" data-block-id=\"19\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Kennedy Rafael dos Santos, de 19 anos, foi morto a tiros no s\u00e1bado (26). Populares informaram \u00e0 pol\u00edcia que a v\u00edtima estava de moto, quando foi &#8220;fechada&#8221; por um carro preto, ouviram cerca de 5 disparos e viram duas pessoas correndo para esse carro preto e saindo rapidamente do local. Uma moradora que se encontrava em frente onde ocorreu o homic\u00eddio foi atingida de rasp\u00e3o na regi\u00e3o do quadril. Ela foi atendida pelo Samu e encaminhada ao Pronto-Socorro e o quadro \u00e9 est\u00e1vel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cqn22\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra execu\u00e7\u00e3o foi registrada no bairro do Amap\u00e1, em Rio Branco. Um homem foi morto a tiros dentro de uma casa no Ramal do Pica-Pau. Ele foi identificado como Elismar de Souza Cunha, de 33 anos, mais conhecido como &#8220;Mazinho&#8221;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-f9sbo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo a Pol\u00edcia Militar, populares informaram que cinco pessoas fortemente armadas e trajando coletes bal\u00edsticos estavam em um carro Hyundai de cor prata, com marcas de tiros na lataria.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3q33q\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"65\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Os criminosos entraram na casa, onde estavam tr\u00eas pessoas, entre elas Mazinho. Um dos homens fugiu pela mata, ficando apenas a v\u00edtima e o dono da casa. Os autores chegaram gritando que seriam policiais e Mazinho foi obrigado a deitar e foi morto com oito tiros. Segundo a pol\u00edcia, a v\u00edtima havia chegado na casa na manh\u00e3 de sexta-feira (25), onde passaria uns dias.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"24\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Carro incendiado<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ao2ng\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"62\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O mesmo carro usado para matar Mazinho no Ramal do Pica-Pau foi incendiado na Baixada da Sobral, bairro Bom Sucesso. Segundo informa\u00e7\u00f5es, homens atearam fogo no ve\u00edculo e fugiram. A Pol\u00edcia Militar informou que n\u00e3o tinha ningu\u00e9m no carro e que foi o mesmo ve\u00edculo usado no homic\u00eddio. O carro foi guinchado e levado \u00e0 Divis\u00e3o Especializada em Investiga\u00e7\u00f5es Criminais (Deic).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"26\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Tentativas de homic\u00eddios<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7g8o0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"90\" data-block-id=\"27\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Na Sobral, um motorista de aplicativo foi v\u00edtima de tentativa de homic\u00eddio. Ela estava trabalhando e, ap\u00f3s percorrer algumas quadras no bairro Bahia Nova, pr\u00f3ximo a parada final do bairro, v\u00e1rios homens tentaram par\u00e1-lo e ao desobedecer ao pedido, escutou disparos de arma de fogo. Ele foi atingido na regi\u00e3o lombar esquerda. O ve\u00edculo aparentemente foi atingido com tr\u00eas disparos. O homem foi para a UPA da Sobral e de l\u00e1 encaminhado ao Pronto-Socorro. Essa ocorr\u00eancia foi registrada j\u00e1 na madrugada de domingo. Ele foi identificado como Aldemir Cordeiro.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ag1dt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"58\" data-block-id=\"29\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Antes disso, tamb\u00e9m na noite de s\u00e1bado, Alexandre da Silva, de 30 anos, foi atingido por tiros na rua Padre Jos\u00e9, bairro Tri\u00e2ngulo Novo. A esposa da v\u00edtima disse que seu marido havia sido amea\u00e7ado de morte dias atr\u00e1s e que, segundo informa\u00e7\u00f5es de populares, o crime havia sido cometido por um morador da Cidade do Povo.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"30\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Guerra de fac\u00e7\u00f5es<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5gdch\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"77\" data-block-id=\"31\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A onda de mortes violentas se intensificou novamente no Acre nos \u00faltimos dias e tem mobilizado autoridades da Seguran\u00e7a P\u00fablica para tentar conter o avan\u00e7o do crime organizado no estado, que tem avan\u00e7ado n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes violentas, mas tamb\u00e9m outros crimes, como sequestros e roubos. O secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a e Justi\u00e7a do Acre, coronel Paulo C\u00e9zar, confirmou que as ordens dos confrontos partem de pres\u00eddios do estado e tamb\u00e9m do pa\u00eds vizinho, Bol\u00edvia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-etvul\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"32\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O clima de tens\u00e3o come\u00e7ou a se intensificar, no come\u00e7o de novembro, na regi\u00e3o do Alto Acre, onde em um fim de semana chegaram a ser registradas tr\u00eas mortes violentas. J\u00e1 na \u00faltima semana, foram ao menos nove mortes, tanto na capital como no interior do estado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8hbql\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"33\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Sendo que na quinta-feira (24), a Baixada da Sobral registrou tr\u00eas homic\u00eddios em dias seguidos e, no mesmo dia, mais um homem foi morto em Senador Guiomard. O confronto ent\u00e3o acendeu um alerta de que as fac\u00e7\u00f5es est\u00e3o novamente com conflito.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-eet7a\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"19\" data-block-id=\"35\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O secret\u00e1rio destacou que a Intelig\u00eancia da Seguran\u00e7a identificou que h\u00e1 um movimento entre os chefes de fac\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cd1oc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"70\" data-block-id=\"36\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cA Intelig\u00eancia identificou que h\u00e1 um movimento envolvendo lideran\u00e7as criminosas, crime organizado, principalmente narcotr\u00e1fico. As a\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o sendo deflagradas, n\u00e3o s\u00f3 ao que tange o policiamento ostensivo, mas \u00e1reas que foram identificadas como prop\u00edcias a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es, crimes violentos contra a vida, bem como na \u00e1rea investigativa, no sentido de se antecipar a essa pr\u00e1ticas, isolando as lideran\u00e7as criminosas que t\u00eam determinado essas pr\u00e1ticas delituosas em nosso estado.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-mkht\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"33\" data-block-id=\"37\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Tr\u00eas pontos, segundo ele, foram refor\u00e7ados: foi ampliada a identifica\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos e ampliado o contato com as ag\u00eancias nacionais de intelig\u00eancia, enquanto que o n\u00famero de policiais envolvidos nas investiga\u00e7\u00f5es foi redobrado.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-271757 size-epic-350x250\" src=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/graficos-mortes-violentos-no-Acre-mes-a-mes-350x250.jpg\" alt=\"\" width=\"350\" height=\"250\" srcset=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/graficos-mortes-violentos-no-Acre-mes-a-mes-350x250.jpg 350w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/graficos-mortes-violentos-no-Acre-mes-a-mes-120x86.jpg 120w\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" \/><\/p>\n<div id=\"chunk-b1ip4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"9\" data-block-id=\"40\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><em>Colaborou Luana Dourado, da CBN Amaz\u00f4nia Rio Branco.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5j5bm\">\n<div class=\"block-podcast\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","89":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-para-debater-ciencia-tecnologia-e-inovacao-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/attachment\/leo-de-brito-126\/\" rel=\"attachment wp-att-292728\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292728\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Leo-de-Brito.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Leo-de-Brito.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Leo-de-Brito-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Os Grupos T\u00e9cnicos do governo de transi\u00e7\u00e3o t\u00eam adotado a pr\u00e1tica de reuni\u00f5es com representantes de institui\u00e7\u00f5es e da sociedade civil para escuta e coleta de propostas que possam contribuir com o novo governo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Neste sentido, o deputado federal Leo de Brito (PT-AC), membro do Grupo T\u00e9cnico de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o da Transi\u00e7\u00e3o, promoveu nesta ter\u00e7a-feira, 29, um encontro com pesquisadores, especialistas e representantes de diversas institui\u00e7\u00f5es do Acre e da sociedade civil para debater os desafios da \u00e1rea.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cReunimos um qu\u00f3rum muito qualificado do nosso estado para discutir a problem\u00e1tica e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para essa \u00e1rea t\u00e3o importante e estrat\u00e9gica para o desenvolvimento de um pa\u00eds. Uma das recomenda\u00e7\u00f5es do presidente Lula \u00e9 de possamos ouvir o m\u00e1ximo de pessoas e receber colabora\u00e7\u00f5es para o processo de reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil\u201d, salientou o parlamentar.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Leo de Brito, que teve seu nome anunciado pelo coordenador da Transi\u00e7\u00e3o, vice-presidente eleito Geraldo Alckmin dia 22 de novembro, explicou que o GT da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o foi subdividido em 14 \u00e1reas e que os trabalhos est\u00e3o em fase de diagn\u00f3stico para compor o relat\u00f3rio final que ser\u00e1 entregue na primeira quinzena de dezembro.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Representando a Embrapa Acre, o pesquisador Eufran Amaral destacou os preju\u00edzos causados pelo processo de desmonte e os sucessivos cortes de recursos para investimentos em ci\u00eancia e tecnologia nos \u00faltimos anos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cPara se ter uma ideia, hoje a Embrapa Acre trabalha com 30% dos recursos de 10 anos atr\u00e1s, \u00e9 urgente a previsibilidade dos recursos para as institui\u00e7\u00f5es, assim como investimentos e financiamentos espec\u00edficos para pesquisa, fortalecimento de laborat\u00f3rios, entre outras a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para essa \u00e1rea, s\u00f3 assim vamos poder contribuir com o desenvolvimento do nosso pa\u00eds\u201d.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Josimar Batista, vice-reitor da Universidade Federal do Acre, tamb\u00e9m deu \u00eanfase aos preju\u00edzos causados pelos contingenciamentos de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e a falta de investimentos para a ci\u00eancia e a pesquisa.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201c\u00c9 urgente a recomposi\u00e7\u00e3o do fomento para a ci\u00eancia e tecnologia, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio um olhar diferenciado para a soberania da Amaz\u00f4nia e sua sustentabilidade, assim como forte investimento e melhoria nos nossos laborat\u00f3rios que hoje est\u00e3o sucateados, maquin\u00e1rios obsoletos pela falta de fomento. N\u00f3s temos um quadro t\u00e9cnico de docentes e pesquisadores qualificados e atuantes, mas que n\u00e3o encontram amparo e apoio para fomento em raz\u00e3o dessa escassez de recursos e falta de investimentos\u201d.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Outro ponto levantado pelo vice-reitor da Ufac se refere aos programas de Bolsas Estudantis e a necessidade de restabelecimento de parceria e investimento em pesquisa tamb\u00e9m por parte do governo do Estado.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Participaram do encontro representantes da Universidade Federal do Acre, Embrapa, Instituto Federal do Acre, Sebrae, Tribunal de Contas do Acre, entre outras institui\u00e7\u00f5es.<\/strong><\/p>\n","88":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/deputada-mara-rocha-destina-mais-de-r-28-milhoes-para-que-o-hospital-de-amor-possa-ampliar-sua-atuacao-no-estado\/attachment\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-3\/\" rel=\"attachment wp-att-292732\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292732\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil.jpg\" alt=\"\" width=\"1920\" height=\"1080\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil.jpg 1920w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-300x169.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-768x432.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-750x422.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/deputada-mara-rocha-do-acre-brasil-1140x641.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mara Rocha destina Emendas de Bancada e Individual e garante atendimento de Quimioterapia na Unidade do Hospital de Amor, no Acre &#8211; Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p><strong>A Deputada Mara Rocha ocupou a tribuna da C\u00e2mara para anunciar a destina\u00e7\u00e3o de R$ 25 milh\u00f5es em emenda de Bancada e mais R$ 3.750.000,00, totalizando R$ 28.750.000,00 para que o Hospital de Amor possa ampliar sua atua\u00e7\u00e3o no Estado do Acre.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Com esses recursos, a Unidade do Hospital de Amor no Acre ir\u00e1 levar tratamento quimioter\u00e1pico, aos mais de mil pacientes acreanos que, atualmente, recebem tratamento no Hospital de Rond\u00f4nia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Essa importante not\u00edcia acontece ap\u00f3s reuni\u00f5es entre o Vice-Governador do Acre, Major Rocha, a Deputada Mara Rocha e o Presidente do Hospital de Amor, Dr. Henrique Prata. Durante as tratativas, o Vice-Governador solicitou \u00e0 parlamentar a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos, no que foi atendido.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cCom esse recurso o Hospital de Amor do Acre prestar\u00e1 tratamento quimioter\u00e1pico, permitindo que os pacientes acreanos, que buscam tratamento na unidade do Hospital de Rond\u00f4nia, possam receber a quimioterapia no seu Estado, ao lado da sua fam\u00edlia, com apoio m\u00e9dico e familiar\u2019, enfatizou a Parlamentar.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Segundo Mara Rocha, a inten\u00e7\u00e3o era levar al\u00e9m da quimioterapia, o tratamento de Radioterapia para os pacientes oncol\u00f3gicos do Acre, mas, infelizmente, a Radioterapia exige um montante muito maior de recursos para a constru\u00e7\u00e3o de estrutura hospitalar espec\u00edfica para o procedimento.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cHoje me sinto muito feliz em dar essa excelente not\u00edcia para todos os acreanos, que ter\u00e3o acesso mais r\u00e1pido a tratamentos de ponta, oferecidos por um Hospital, que \u00e9 refer\u00eancia no tratamento oncol\u00f3gico, lembrando que quem tem c\u00e2ncer tem pressa. Agrade\u00e7o, ainda, ao Vice-Governador Major Rocha pela iniciativa da proposta e ao Dr. Henrique Prata pelo compromisso em levar o tratamento de quimioterapia para a unidade do Hospital do Amor no Acre\u201d, finalizou Mara Rocha.<\/strong><\/p>\n","87":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica-2\/prefeitura-ultrapassa-marca-de-22-pontos-de-internet-via-satelite-instaladas-em-localidades-rurais-de-porto-walter\/attachment\/prefeitura-de-porto-walter-11\/\" rel=\"attachment wp-att-292736\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-292736\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-11.jpg\" alt=\"\" width=\"1013\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-11.jpg 683w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-11-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>O munic\u00edpio de Porto Walter atingiu nesta Quarta-feira (30), a marca de 22 pontos de internet via sat\u00e9lite instaladas em escolas e comunidades rurais de diversas localidades do munic\u00edpio ap\u00f3s o Prefeito C\u00e9sar Andrade criar a Divis\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Mais uma a\u00e7\u00e3o definiu a instala\u00e7\u00e3o de 04 pontos essa semana. Dentro do programa est\u00e3o sendo contempladas escolas rurais de dif\u00edcil acesso e comunidades isoladas do munic\u00edpio, onde j\u00e1 foram contempladas 22 localidades em apenas 02 anos de gest\u00e3o do Prefeito C\u00e9sar Andrade e do vice Guars\u00f4nio Melo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Segundo o Chefe da DTI, Jhones Correia, o munic\u00edpio saiu de 02 para 22 pontos ativos e operantes.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cApenas dois pontos eram ativos, o da Comunidade Besouro e Vit\u00f3ria. E essa preocupa\u00e7\u00e3o em conectar as comunidades com o mundo tecnol\u00f3gico fez com que a gest\u00e3o garantisse a reativa\u00e7\u00e3o de 04 pontos e a instala\u00e7\u00e3o de 16 antenas. A meta do Prefeito C\u00e9sar \u00e9 conectar o maior n\u00famero poss\u00edvel de comunidades\u201d, afirmou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Para ter acesso \u00e0 rede mundial de computadores, os moradores da Comunidade Foz do Natal precisavam sair da comunidade e subir o rio at\u00e9 a Comunidade Vit\u00f3ria. Trajeto esse que agora ficou para tr\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cMeus filhos j\u00e1 sa\u00edram daqui e foram at\u00e9 a Comunidade Vit\u00f3ria para pesquisar, na internet, os trabalhos da escola. Agora eles v\u00e3o fazer tudo aqui, sem sair de casa. Eu agrade\u00e7o muito ao Prefeito pelas a\u00e7\u00f5es\u201d, comemora Maria.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O Prefeito C\u00e9sar Andrade comemorou as conquistas por meio de suas redes sociais.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica-2\/prefeitura-ultrapassa-marca-de-22-pontos-de-internet-via-satelite-instaladas-em-localidades-rurais-de-porto-walter\/attachment\/prefeitura-de-porto-walter-7\/\" rel=\"attachment wp-att-292737\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292737\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter.jpg\" alt=\"\" width=\"971\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter.jpg 971w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-284x300.jpg 284w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-768x810.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Prefeitura-de-Porto-Walter-750x791.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 971px) 100vw, 971px\" \/><\/a><\/p>\n","25":"<p>Em uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada nesta quarta-feira, 30, na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio de Planejamento (Seplag), coronel Ricardo Brand\u00e3o, deu a garantia que o governo do Estado ir\u00e1 realizar, at\u00e9 o primeiro trimestre do ano que vem, a convoca\u00e7\u00e3o de 181 professores do cadastro de reserva.<\/p>\n<p>Ao longo dos \u00faltimos quatro anos, o governo do Estado j\u00e1 realizou a convoca\u00e7\u00e3o de 800 professores efetivos, dos 1.026 que foram aprovados em um concurso p\u00fablico realizado no final de 2018. De acordo com o secret\u00e1rio, j\u00e1 foi solicitada a convoca\u00e7\u00e3o de 57 professores, dos 181 que est\u00e3o no cadastro.<\/p>\n<p>A convoca\u00e7\u00e3o dos outros 127 professores, ainda de acordo com o secret\u00e1rio, dever\u00e1 ser realizada nos primeiros meses de 2023. Para isso, a validade do concurso, que havia encerrado em julho de 2021, foi prorrogada at\u00e9 o m\u00eas de abril de 2023.<\/p>\n<p>\u201cCom a prorroga\u00e7\u00e3o da validade do concurso at\u00e9 abril de 2023, j\u00e1 temos um planejamento para realizar a convoca\u00e7\u00e3o dos 181 professores efetivos. J\u00e1 pedimos a convoca\u00e7\u00e3o de 54 profissionais e os outros 127 dever\u00e3o ser convocados at\u00e9 o primeiro trimestre do ano que vem\u201d, informou Ricardo Brand\u00e3o.<\/p>\n","24":"<div id=\"chunk-5p2e2\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"66\" data-block-id=\"3\">\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O MPF (Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) ajuizou uma a\u00e7\u00e3o para que a Uni\u00e3o, o DNIT (Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes) e o Estado do Acre para que fa\u00e7am os reparos necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da BR-317.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Al\u00e9m disso, o MPF deu um prazo de 120 dias para que sejam reativadas as balan\u00e7as de pesagem em Pl\u00e1cido de Castro e Assis Brasil, para garantir a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios que trafegam na rodovia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-8s02o\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"62\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;Os \u00f3rg\u00e3os tamb\u00e9m devem apresentar e implantar, em 120 dias, plano de rotina de fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente de transporte terrestre com excesso de peso nessas balan\u00e7as, al\u00e9m de apresentar, no prazo de 180 dias, estudo t\u00e9cnico que dimensione a quantidade necess\u00e1ria de balan\u00e7as de pesagem veicular na extens\u00e3o da rodovia, com base nas peculiaridades do solo amaz\u00f4nico, a ser avaliado em per\u00edcia judicial.&#8221;<\/p>\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Al\u00e9m das repara\u00e7\u00f5es, o DNIT e a Uni\u00e3o tamb\u00e9m dever\u00e3o pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e morais \u00e0s v\u00edtimas de acidentes que tiverem como causa principal as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade e sinaliza\u00e7\u00e3o da rodovia. Al\u00e9m do pagamento de um dano moral coletivo em no m\u00ednimo R$ 10 milh\u00f5es, a ser revertido em projetos de mem\u00f3ria \u00e0s v\u00edtimas, educa\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria e a\u00e7\u00f5es educativas a respeito da melhoria da trafegabilidade nas rodovias federais.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-etp7\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"86\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cA malha rodovi\u00e1ria da BR-317, leva em conta n\u00e3o apenas o aspecto de integra\u00e7\u00e3o social e desenvolvimento regional, mas tamb\u00e9m quest\u00f5es de seguran\u00e7a militar, principalmente diante da \u00e1rea fronteiri\u00e7a, onde reiteradamente s\u00e3o registrados il\u00edcitos transnacionais. Seu colapso, portanto, causaria danos monumentais e imediatos ao eixo de integra\u00e7\u00e3o continental, de maneira que o escoamento e abastecimento da cadeia produtiva, com destaque ao interior do estado do Acre, bem como a trafegabilidade dos usu\u00e1rios restariam prejudicados\u201d afirma Lucas Costa Almeida Dias, procurador da Rep\u00fablica autor da a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6ud3m\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"27\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Diante do quadro apurado, o MPF pede que a Justi\u00e7a Federal conceda tutela de urg\u00eancia, para que a Uni\u00e3o e o Dnit sejam condenados \u00e0s seguintes obriga\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"198\" data-block-id=\"14\">\n<p>&#8211; Efetuar os reparos necess\u00e1rios dos trechos mais cr\u00edticos, segundo apontado pela PRF, bem como a limpeza das laterais (acostamento) nos trechos compreendidos entre os kms 320 e 331 e kms 334 e 348 e a implementa\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de advert\u00eancia no km 117;<\/p>\n<p>&#8211; Elaborar executar, no prazo de 90 dias, plano de a\u00e7\u00e3o destinado \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da BR-317, com a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes servi\u00e7os: coloca\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de tachinhas no pavimento; caia\u00e7\u00e3o; limpeza da pista, com a retirada de animais mortos, ro\u00e7a, capina e poda de \u00e1rvores, para evitar que a vegeta\u00e7\u00e3o encubra a rodovia e as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o restantes, limpeza e recupera\u00e7\u00e3o de dispositivos de drenagem; recomposi\u00e7\u00e3o de defensas met\u00e1licas e terminais de impactos; recomposi\u00e7\u00e3o de placas e adequa\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o, horizontal e vertical<\/p>\n<p>&#8211; Elaborar e executar, no prazo de 90 dias, plano de a\u00e7\u00e3o para executar obras emergenciais de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, com tapa buracos e implementa\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p>&#8211; Apresentar, em 90 dias, plano de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados pelas empresas concession\u00e1rias respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de obras na BR-317, e atestar a qualidade e resist\u00eancia impostas nos pontos mais cr\u00edticos do trecho entre Rio Branco e Assis Brasil, mencionados nesta ACP.<\/p>\n<\/div>\n","86":"<p><strong>Veja o V\u00eddeo:<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"&quot;Muito me estranha v\u00ea servidores aplaudindo uma gest\u00e3o que lhes roubam,, diz vereadora Marinete.\" width=\"740\" height=\"416\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/En2f0grTLJQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Durante a sess\u00e3o que aconteceu na C\u00e2mara de Vereadores do munic\u00edpio de Brasileia, a vereadora Marinete Mesquita n\u00e3o poupou palavras para falar da incompet\u00eancia e irresponsabilidade que pairam sobre a gest\u00e3o da prefeita Fernanda Hassem.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Marinete destacou que muito lhe estranha v\u00ea servidores da educa\u00e7\u00e3o aplaudindo uma gest\u00e3o que lhes roubam, a exemplo do que aconteceu no ano de 2021 quando aproximadamente R$ 1 milh\u00e3o de reais que era para ter sido transformado em abono para a educa\u00e7\u00e3o, mas ao inv\u00e9s disso simplesmente desapareceu.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Mesquita ressaltou tamb\u00e9m que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi a \u00fanica prejudicada, a C\u00e2mara aprovou projetos voltados para os fazedores de cultura, onde era para ter se desenvolvido um projeto no per\u00edodo de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da Cidade e nada falou-se. A C\u00e2mara tamb\u00e9m permitiu que a gest\u00e3o da prefeita Fernanda trabalhasse com mais de R$ 1 milh\u00e3o de reais no ano de 2022, e a parlamentar se deparou com os servidores da Cultura no gabinete da presidente Arlete Amaral pediu colabora\u00e7\u00e3o para que fosse poss\u00edvel fazer um domingo de laser. A pergunta que fica \u00e9 onde foi parar o dinheiro da cultura?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Veja o V\u00eddeo:<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"&quot;Muito me estranha v\u00ea servidores aplaudindo uma gest\u00e3o que lhes roubam,, diz vereadora Marinete.\" width=\"740\" height=\"416\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/En2f0grTLJQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","76":"\n<p>Os Grupos T\u00e9cnicos do governo de transi\u00e7\u00e3o t\u00eam adotado a pr\u00e1tica de reuni\u00f5es com representantes de institui\u00e7\u00f5es e da sociedade civil para escuta e coleta de propostas que possam contribuir com o novo governo.<\/p>\n\n\n\n<p>Neste sentido, o deputado federal Leo de Brito (PT-AC), membro do Grupo T\u00e9cnico de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o da Transi\u00e7\u00e3o, promoveu nesta ter\u00e7a-feira, 29, um encontro com pesquisadores, especialistas e representantes de diversas institui\u00e7\u00f5es do Acre e da sociedade civil para debater os desafios da \u00e1rea.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cReunimos um qu\u00f3rum muito qualificado do nosso estado para discutir a problem\u00e1tica e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para essa \u00e1rea t\u00e3o importante e estrat\u00e9gica para o desenvolvimento de um pa\u00eds. Uma das recomenda\u00e7\u00f5es do presidente Lula \u00e9 de possamos ouvir o m\u00e1ximo de pessoas e receber colabora\u00e7\u00f5es para o processo de reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil\u201d, salientou o parlamentar.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/leo_de_brito-2.jpeg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-660782\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Leo de Brito, que teve seu nome anunciado pelo coordenador da Transi\u00e7\u00e3o, vice-presidente eleito Geraldo Alckmin dia 22 de novembro, explicou que o GT da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o foi subdividido em 14 \u00e1reas e que os trabalhos est\u00e3o em fase de diagn\u00f3stico para compor o relat\u00f3rio final que ser\u00e1 entregue na primeira quinzena de dezembro.<\/p>\n\n\n\n<p>Representando a Embrapa Acre, o pesquisador Eufran Amaral destacou os preju\u00edzos causados pelo processo de desmonte e os sucessivos cortes de recursos para investimentos em ci\u00eancia e tecnologia nos \u00faltimos anos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPara se ter uma ideia, hoje a Embrapa Acre trabalha com 30% dos recursos de 10 anos atr\u00e1s, \u00e9 urgente a previsibilidade dos recursos para as institui\u00e7\u00f5es, assim como investimentos e financiamentos espec\u00edficos para pesquisa, fortalecimento de laborat\u00f3rios, entre outras a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para essa \u00e1rea, s\u00f3 assim vamos poder contribuir com o desenvolvimento do nosso pa\u00eds\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Josimar Batista, vice-reitor da Universidade Federal do Acre, tamb\u00e9m deu \u00eanfase aos preju\u00edzos causados pelos contingenciamentos de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e a falta de investimentos para a ci\u00eancia e a pesquisa.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c9 urgente a recomposi\u00e7\u00e3o do fomento para a ci\u00eancia e tecnologia, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio um olhar diferenciado para a soberania da Amaz\u00f4nia e sua sustentabilidade, assim como forte investimento e melhoria nos nossos laborat\u00f3rios que hoje est\u00e3o sucateados, maquin\u00e1rios obsoletos pela falta de fomento. N\u00f3s temos um quadro t\u00e9cnico de docentes e pesquisadores qualificados e atuantes, mas que n\u00e3o encontram amparo e apoio para fomento em raz\u00e3o dessa escassez de recursos e falta de investimentos\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Outro ponto levantado pelo vice-reitor da Ufac se refere aos programas de Bolsas Estudantis e a necessidade de restabelecimento de parceria e investimento em pesquisa tamb\u00e9m por parte do governo do Estado.<\/p>\n\n\n\n<p>Participaram do encontro representantes da Universidade Federal do Acre, Embrapa, Instituto Federal do Acre, Sebrae, Tribunal de Contas do Acre, entre outras institui\u00e7\u00f5es.<\/p>\n","75":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"696\" height=\"408\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/aleac2022.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-98302\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/aleac2022.webp 696w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/aleac2022-300x176.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O presidente em exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rios P\u00fablico do Acre (MPAC), que apresentaram os projetos que atualmente s\u00e3o desenvolvidos pela Institui\u00e7\u00e3o e pedir apoio do legislativo.<\/p>\n\n\n\n<p>Representando o procurador-geral do MPAC, Danilo Lovisaro, a doutora Marcela Cristina falou sobre os 127 projetos que o MPAC desenvolve atualmente e pediu a colabora\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa para <\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEm nome do MP trago hoje a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos institucionais. A elabora\u00e7\u00e3o de idea\u00e7\u00f5es \u00e9 a parte em que eu gostaria de pedir, na medida do poss\u00edvel, a colabora\u00e7\u00e3o dos senhores para aumentar a capacidade de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos dos cidad\u00e3os. Temos atualmente 127 projetos em andamento, por isso pedimos a aten\u00e7\u00e3o para alguns especiais e, assim, possamos efetiv\u00e1-los da melhor forma\u201d, explicou.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre os projetos est\u00e3o o conjunto de a\u00e7\u00f5es do GT-TEA, que visa promover o di\u00e1logo com a sociedade e poder p\u00fablico, para fazer um diagn\u00f3stico da realidade em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a pessoas autistas no Estado, construindo uma plataforma de trabalho articulada entre diferentes setores.<\/p>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9m o projeto \u201cProteja Mulher\u201d, que tem como intuito mobilizar e articular os diferentes n\u00edveis de governo e sociedade para o reconhecimento acerca da realidade da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do feminic\u00eddio, al\u00e9m da elabora\u00e7\u00e3o de uma agenda comum para o enfrentamento a essas viola\u00e7\u00f5es de direitos.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-12.09.37.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-12.09.37.jpeg?resize=696%2C420&amp;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-794693\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>O deputado Jenilson parabenizou o MPAC pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas. <\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>&#8220;Uma institui\u00e7\u00e3o que para al\u00e9m de se preocupar com a sua atividade judicial, que n\u00e3o \u00e9 pouca coisa est\u00e1 se dispondo a desenvolver um projeto que poderia estar sendo desenvolvido de forma conjunta pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade juntamente com as secretarias municipais de sa\u00fade, que representa mais \u00e0 frente um resultado que pode levar \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um sistema de sa\u00fade com a capilarizar\u00e3o maior, com a capacidade de diagn\u00f3stico maior, mais \u00e1gil no tempo ainda que as crian\u00e7as respondem melhor \u00e0s terapias de forma que daqui alguns anos a gente tenha um estado do Acre com uma pol\u00edtica p\u00fablica voltada para essa \u00e1rea do cuidado com as crian\u00e7as com transtorno do espectro autista muito mais eficiente, que ao final , as crian\u00e7as come\u00e7arem a crescer, elas se beneficiam muito das terapias que s\u00e3o colocadas ainda no in\u00edcio da identifica\u00e7\u00e3o dos problemas. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico pela iniciativa\u201d, destacou o presidente.<\/p>\n<\/blockquote>\n","85":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/chapa-alianca-por-brasileia-apresenta-reinado-gadelha-como-presidente-rogerio-pontes-vice-jurandir-1o-secretario-e-marinete-2o-secretaria\/attachment\/vereadores-do-municipio-de-brasileia\/\" rel=\"attachment wp-att-292751\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292751\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>A disputa que visa a renova\u00e7\u00e3o da mesa diretora da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio De Brasileia j\u00e1 come\u00e7ou e a primeira chapa j\u00e1 deu a largada ao apresentar nesta quarta-feira (30) o seu Requerimento de Registro Eleitoral \u00e0 presid\u00eancia atual que tem como chefe do Poder Legislativo a Vereadora Arlete Amaral.<\/strong><\/p>\n<p><strong>A chapa I denominada de Alian\u00e7a Por Brasileia que busca a vit\u00f3ria para o bi\u00eanio 2023\/2024 \u00e9 composta pelos seguintes vereadores: Reinaldo da Silva Gadelha (Presidente); Rog\u00e9rio Pontes de Souza (Vice-Presidente); Jurandir Queiroz de Oliveira (1\u00ba Secret\u00e1rio) e Marinete Mesquita de Castro ( 2\u00ba Secret\u00e1ria).<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/chapa-alianca-por-brasileia-apresenta-reinado-gadelha-como-presidente-rogerio-pontes-vice-jurandir-1o-secretario-e-marinete-2o-secretaria\/attachment\/vereadores-do-municipio-de-brasileia-2\/\" rel=\"attachment wp-att-292753\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292753\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1600\" height=\"901\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2.jpg 1600w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-300x169.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-1024x577.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-768x432.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-1536x865.jpg 1536w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-750x422.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-2-1140x642.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Vale destacar que a referida chapa \u00e9 formada por vereadores de oposi\u00e7\u00e3o a prefeita Fernanda Hassem. A vota\u00e7\u00e3o para a escolha da nova mesa diretora deve acontecer durante a realiza\u00e7\u00e3o da \u00faltima sess\u00e3o do corrente ano que dever\u00e1 ocorrer dia 13 de dezembro. At\u00e9 l\u00e1, a chapa concorrente de base da prefeito deve se apresentar.<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Presidente: Reinaldo Gadelha<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Vice-Presidente: Rog\u00e9rio Pontes<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>1\u00ba Secret\u00e1rio: Jurandir Queiroz<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>2\u00ba Secret\u00e1rio: Marinete Mesquita<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/chapa-alianca-por-brasileia-apresenta-reinado-gadelha-como-presidente-rogerio-pontes-vice-jurandir-1o-secretario-e-marinete-2o-secretaria\/attachment\/vereadores-do-municipio-de-brasileia-11\/\" rel=\"attachment wp-att-292752\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292752\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11.jpg\" alt=\"\" width=\"1044\" height=\"1464\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11.jpg 1044w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11-214x300.jpg 214w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11-730x1024.jpg 730w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11-768x1077.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11-360x504.jpg 360w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Vereadores-do-Municipio-De-Brasileia-11-750x1052.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 1044px) 100vw, 1044px\" \/><\/a><\/p>\n","74":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"533\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tagreuters.com2022binary_LYNXNPEI370UI-BASEIMAGE.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-91153\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tagreuters.com2022binary_LYNXNPEI370UI-BASEIMAGE.jpg 800w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tagreuters.com2022binary_LYNXNPEI370UI-BASEIMAGE-300x200.jpg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/tagreuters.com2022binary_LYNXNPEI370UI-BASEIMAGE-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">REUTERS\/Carla Carniel<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) confirmou que a diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e do vice-presidente eleito, Geraldo Alckmin, ser\u00e1 realizada no dia 12 de dezembro, \u00e0s 14h, no plen\u00e1rio da Corte.\u00a0<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.png?id=1496076&amp;o=node\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.gif?id=1496076&amp;o=node\"><\/p>\n\n\n\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma cerim\u00f4nia organizada pela Justi\u00e7a Eleitoral para formalizar a escolha dos eleitos nas elei\u00e7\u00f5es e marca do fim do processo eleitoral. Com o diploma eleitoral em m\u00e3os, os eleitos podem tomar posse no dia 1\u00b0 de janeiro de 2023. O documento ser\u00e1 assinado e entregue pelo presidente do TSE, ministro Alexandre de Moraes<\/p>\n\n\n\n<p>O TSE \u00e9 respons\u00e1vel pela diploma\u00e7\u00e3o dos candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Os deputados, senadores e governadores s\u00e3o diplomados pelos tribunais regionais eleitorais (TREs).<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com o tribunal, a cerim\u00f4nia seguir\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, como uso de m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o facial e distanciamento social.<\/p>\n","23":"<p>A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), por meio do Departamento de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (DVS), informa que foram registrados 245 novos casos de coronav\u00edrus nesta quarta-feira, 30 de novembro. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 153.975 em todo o estado.<\/p>\n<p>At\u00e9 o momento, o Acre registra 360.777 notifica\u00e7\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o pela doen\u00e7a, sendo que 206.785 casos foram descartados e 17 exames de RT-PCR aguardam an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen). Pelo menos 150.293 pessoas j\u00e1 receberam alta m\u00e9dica da doen\u00e7a, e n\u00e3o h\u00e1 registro de pessoas internadas at\u00e9 o fechamento deste boletim.<\/p>\n<p>Os dados da vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19 no Acre podem ser acessados no Painel de Monitoramento da Vacina\u00e7\u00e3o, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico:\u00a0<a href=\"http:\/\/covid19.ac.gov.br\/vacina\/inicio\">http:\/\/covid19.ac.gov.br\/vacina\/inicio<\/a>. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualizadas na plataforma do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) e est\u00e3o sujeitas a altera\u00e7\u00f5es constantes, em raz\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es inseridas a partir de cada munic\u00edpio.<\/p>\n<p>Nenhum \u00f3bito foi notificado nesta quarta-feira, 30, fazendo com que o n\u00famero oficial de mortes por covid-19 permane\u00e7a em 2.029 em todo o estado.<\/p>\n","73":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2021-12-03-at-10.17.29-1.jpeg?resize=696%2C522&amp;ssl=1\" alt=\"\" title=\"WhatsApp-Image-2021-12-03-at-10.17.29-1\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O governo do Acre alcan\u00e7ou mais uma vit\u00f3ria visando conseguir que a Uni\u00e3o doe, para o Estado, 155 mil hectares de terras remanescentes da Gleba Seringal Afluente, entre Feij\u00f3 e Tarauac\u00e1, para implantar uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel na regi\u00e3o. Um projeto de decreto legislativo com esse objetivo foi aprovado pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural da C\u00e2mara dos Deputados, na \u00faltima quarta-feira, 23.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2021-12-05-at-12.23.26.jpeg?w=696\" alt=\"\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O projeto, de n\u00ba 335\/21 e que j\u00e1 foi aprovado no Senado, \u00e9 de autoria da senadora e vice-governadora eleita Mailza Assis da Silva e atende pedido do governo do Acre. \u201cA doa\u00e7\u00e3o dessas terras para o Estado j\u00e1 tem posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio da Economia e do Conselho de Defesa Nacional, mas tamb\u00e9m precisa da aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, al\u00e9m do Senado, porque abrange \u00e1rea de fronteira\u201d, explicou o representante do governo em Bras\u00edlia, Ricardo Fran\u00e7a, que trata do assunto na capital federal.<\/p>\n\n\n\n<p>A implanta\u00e7\u00e3o da unidade de conserva\u00e7\u00e3o integra a\u00e7\u00f5es da segunda fase do Programa de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Acre, o PDSA II, desenvolvido em parceria com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID).<\/p>\n\n\n\n<p>Conforme Ricardo Fran\u00e7a, al\u00e9m de contribuir com os objetivos do programa, a implanta\u00e7\u00e3o da unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 compromisso assumido pelo Estado em contrato de empr\u00e9stimo feito em 2013 junto ao BID, no valor de US$ 120 milh\u00f5es, sendo US$ 72 milh\u00f5es financiados pelo banco e US$ 48 milh\u00f5es de contrapartida do governo.<\/p>\n\n\n\n<p>O problema, explicou o representante, \u00e9 que as terras indicadas pelos gestores daquela \u00e9poca para implantar a unidade de conserva\u00e7\u00e3o pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, o que inviabiliza a a\u00e7\u00e3o. \u201cO governo vem buscando a doa\u00e7\u00e3o dessas terras para regularizar a situa\u00e7\u00e3o e poder implantar a unidade, avan\u00e7ando, cada vez mais, no desenvolvimento sustent\u00e1vel do Acre, al\u00e9m de cumprir com o compromisso com o Banco Mundial e evitar que o Estado fique inadimplente\u201d, explica.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Articula\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Foi com esse objetivo que o governo solicitou a apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de decreto legislativo pela senadora Mailza Assis da Silva. \u201c\u00c0 exemplo da parceria e apoio costumeiro ao governo em favor do Estado, a senadora atendeu o pedido e se empenhou pela aprova\u00e7\u00e3o da medida no Senado\u201d, afirmou Ricardo Fran\u00e7a.<\/p>\n\n\n\n<p>A necessidade foi relatada por Fran\u00e7a para o relator do projeto na Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara, deputado Pedro Lupion, pedindo a urg\u00eancia e aprova\u00e7\u00e3o da proposta, conforme ocorreu na quarta-feira. O projeto ainda ser\u00e1 analisado pelas comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara, seguindo depois para an\u00e1lise pelo plen\u00e1rio.<\/p>\n","22":"<div class=\"entry-content\">\n<p>O governo do Acre alcan\u00e7ou mais uma vit\u00f3ria visando conseguir que a Uni\u00e3o doe, para o Estado, 155 mil hectares de terras remanescentes da Gleba Seringal Afluente, entre Feij\u00f3 e Tarauac\u00e1, para implantar uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel na regi\u00e3o. Um projeto de decreto legislativo com esse objetivo foi aprovado pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural da C\u00e2mara dos Deputados, na \u00faltima quarta-feira, 23.<\/p>\n<p>O projeto, de n\u00ba 335\/21 e que j\u00e1 foi aprovado no Senado, \u00e9 de autoria da senadora e vice-governadora eleita Mailza Assis da Silva e atende pedido do governo do Acre. \u201cA doa\u00e7\u00e3o dessas terras para o Estado j\u00e1 tem posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio da Economia e do Conselho de Defesa Nacional, mas tamb\u00e9m precisa da aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, al\u00e9m do Senado, porque abrange \u00e1rea de fronteira\u201d, explicou o representante do governo em Bras\u00edlia, Ricardo Fran\u00e7a, que trata do assunto na capital federal.<\/p>\n<p>A implanta\u00e7\u00e3o da unidade de conserva\u00e7\u00e3o integra a\u00e7\u00f5es da segunda fase do Programa de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Acre, o PDSA II, desenvolvido em parceria com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID).<\/p>\n<p>Conforme Ricardo Fran\u00e7a, al\u00e9m de contribuir com os objetivos do programa, a implanta\u00e7\u00e3o da unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 compromisso assumido pelo Estado em contrato de empr\u00e9stimo feito em 2013 junto ao BID, no valor de US$ 120 milh\u00f5es, sendo US$ 72 milh\u00f5es financiados pelo banco e US$ 48 milh\u00f5es de contrapartida do governo.<\/p>\n<p>O problema, explicou o representante, \u00e9 que as terras indicadas pelos gestores daquela \u00e9poca para implantar a unidade de conserva\u00e7\u00e3o pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, o que inviabiliza a a\u00e7\u00e3o. \u201cO governo vem buscando a doa\u00e7\u00e3o dessas terras para regularizar a situa\u00e7\u00e3o e poder implantar a unidade, avan\u00e7ando, cada vez mais, no desenvolvimento sustent\u00e1vel do Acre, al\u00e9m de cumprir com o compromisso com o Banco Mundial e evitar que o Estado fique inadimplente\u201d, explica.<\/p>\n<figure id=\"attachment_660825\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-660825\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-660825 size-large\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-600x424.jpeg.webp?resize=600%2C424&#038;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-600x424.jpeg.webp?resize=600%2C424&#038;ssl=1 600w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-300x212.jpeg.webp 300w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-768x543.jpeg.webp 768w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-150x106.jpeg.webp 150w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-120x86.jpeg.webp 120w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa-750x530.jpeg.webp 750w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/mapa.jpeg.webp 1024w\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"424\" data-pin-no-hover=\"true\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure>\n<h4>Articula\u00e7\u00f5es<\/h4>\n<p>Foi com esse objetivo que o governo solicitou a apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de decreto legislativo pela senadora Mailza Assis da Silva. \u201c\u00c0 exemplo da parceria e apoio costumeiro ao governo em favor do Estado, a senadora atendeu o pedido e se empenhou pela aprova\u00e7\u00e3o da medida no Senado\u201d, afirmou Ricardo Fran\u00e7a.<\/p>\n<p>A necessidade foi relatada por Fran\u00e7a para o relator do projeto na Comiss\u00e3o de Agricultura da C\u00e2mara, deputado Pedro Lupion, pedindo a urg\u00eancia e aprova\u00e7\u00e3o da proposta, conforme ocorreu na quarta-feira. O projeto ainda ser\u00e1 analisado pelas comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara, seguindo depois para an\u00e1lise pelo plen\u00e1rio.<\/p>\n<\/div>\n","72":"\n<p>O novo bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio por parte do Governo Federal, anunciado pelo Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal (Conif) e que atinge as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, trar\u00e1 s\u00e9rios preju\u00edzos para o Instituto Federal do Acre (Ifac).<\/p>\n\n\n\n<p>Realizado na segunda-feira (28.11), em pleno hor\u00e1rio do jogo do Brasil na Copa do Mundo, o bloqueio nas contas das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do pa\u00eds, atingiu o Ifac no equivalente a R$ 1.939.452,91, em rela\u00e7\u00e3o a repasses realizados pelo governo federal.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, R$ 3.113.041,39, que s\u00e3o oriundos de Termos de Execu\u00e7\u00e3o Descentralizada (TED) e que tinham sido definidos para libera\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2022 com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica (Setec), ser\u00e3o bloqueados.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Os valores bloqueados mostram que as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo Ifac nas \u00e1reas do Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o, al\u00e9m do pagamento de seguran\u00e7a, limpeza, energia el\u00e9trica, di\u00e1rias e passagens sofrer\u00e3o um grande impacto neste final de ano.<\/p>\n\n\n\n<p>A reitora Rosana Cavalcante dos Santos e o pr\u00f3-Reitor de Planejamento e Desenvolvimento Institucional (Prodin), Ubiracy da Silva Dantas, fizeram uma avalia\u00e7\u00e3o do impacto no dia a dia da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDesde as aulas pr\u00e1ticas, que ter\u00e3o que ser desmarcadas, at\u00e9 a mudan\u00e7a da Reitoria para o novo pr\u00e9dio, prevista para este final de ano, sofrer\u00e3o com o bloqueio. Al\u00e9m disso, despesas essenciais para o funcionamento do Ifac est\u00e3o comprometidas, inviabilizando o papel primordial da nossa institui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 oferecer educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, de qualidade e inclusiva para a sociedade\u201d, destacou Rosana Cavalcante dos Santos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEstes recursos, oriundos de TEDs, t\u00eam destina\u00e7\u00e3o certa: a instala\u00e7\u00e3o dos Laborat\u00f3rios IFMaker, aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rios para a nova Reitoria e para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos voltados para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos. Com o bloqueio, o Ifac n\u00e3o poder\u00e1 realizar estas a\u00e7\u00f5es, prejudicando n\u00e3o s\u00f3 a institui\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m a sociedade\u201d, destacou Ubiracy Dantas.<\/p>\n\n\n\n<p>Veja abaixo, o quadro com os valores de Termos de Execu\u00e7\u00e3o Descentralizadas (TED) que o Ifac tem para receber at\u00e9 dezembro de 2022:<\/p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Laborat\u00f3rios IFMaker: R$ 468.499,52<\/em><br><em>&#8211; Mobili\u00e1rios para Reitoria: R$ 1.067.541,87<\/em><br><em>&#8211; Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos: R$ 1.577.00,00<\/em><br><strong><em>&#8211; Total: R$ 3.113.041,39<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Com a decis\u00e3o do Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), de retirar todos os limites de empenho distribu\u00eddos e n\u00e3o utilizados pelas institui\u00e7\u00f5es, enquanto define um valor efetivo para o bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio, o Ifac ter\u00e1 que refazer e reavaliar todos os empenhos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDi\u00e1rias e passagens tamb\u00e9m ser\u00e3o canceladas, caso n\u00e3o tenham sido realizadas, com preju\u00edzo para alguns eventos fundamentais planejados para este final de ano. Vamos rever somente os priorit\u00e1rios e os demais, iremos cancelar\u201d, enfatiza Ubiracy Dantas.<\/p>\n\n\n\n<p>Dentre os diversos preju\u00edzos que o Ifac ter\u00e1, destaca-se, ainda, a perda de contratos e que dever\u00e3o ser licitados novamente, caso n\u00e3o seja revisto o bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>\n\n\n\n<p>Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o Ifac e as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior t\u00eam recursos bloqueados. Desde maio deste ano, por exemplo, o Ifac tem sofrido com bloqueios or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>\n\n\n\n<p>Veja abaixo o hist\u00f3rico de bloqueios em 2022 apresentado pela Prodin:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ci5.googleusercontent.com\/proxy\/NMuuMYmpVdL04CBnDkzTF-mtBrT6WeRqCd67xPvboy_c2D4bfjmE-BOU1YVvH8rX5vaaTNGG_mk0UneYG54cGNBm7Rzc3aD-jyiBpkV7KgysfAZabvNMGIyWiGOu3BiPihnWUECK9GYtl4paGxNGyZ_BItBxP4xXfWXzi8_78kynJPv5RGBVg2ek237xiD09_PBPRhMSM0CA42S_G51W1F208IxZIsMVg42hCv9w7qAuepRKPJ7HpZ4t3HtOBoo=s0-d-e1-ft#https:\/\/www.ifac.edu.br\/noticias\/2022\/novembro\/ifac-tem-funcionamento-comprometido-apos-bloqueio-orcamentario\/unnamed.png\/@@images\/d78a8ce4-323c-422c-a0ea-a4e47ff07433.png\" alt=\"unnamed.png\" title=\"unnamed.png\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>&#8212;<\/p>\n","71":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"680\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33-1024x680.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98315\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33-1024x680.jpeg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33-300x200.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33-768x510.jpeg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33-1536x1020.jpeg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.33.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O Mesa Brasil do Sesc e a Fiat Comauto entregaram, na ter\u00e7a-feira, 29, 635 quilos de alimentos transformados em cestas b\u00e1sicas, a entidades atendidas pelo Programa Mesa Brasil em Rio Branco. Os mantimentos foram coletados por meio da a\u00e7\u00e3o \u201cA Paix\u00e3o Alimenta\u201d, promovida ao longo dos meses de novembro e dezembro.<\/p>\n\n\n\n<p>Em novembro, a a\u00e7\u00e3o coletou os alimentos n\u00e3o-perec\u00edveis nas pr\u00f3prias concession\u00e1rias, de modo que os produtos foram repassados ao Mesa Brasil do Sesc.<\/p>\n\n\n\n<p>Duas institui\u00e7\u00f5es foram contempladas: a Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Peito, casa de acolhimento que recebeu 341 quilos de alimentos; &nbsp;e a Associa\u00e7\u00e3o&nbsp; dos Pais e Amigos&nbsp; dos Excepcionais (APAE), com 294 quilos de alimentos n\u00e3o-perec\u00edveis.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com o s\u00f3cio-administrador da Fiat Comauto, Leonel Soncin Junior, a empresa se compromete com a relev\u00e2ncia social.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDesde o in\u00edcio, a marca age em prol de uma mobilidade mais inclusiva, contribuindo para reduzir problemas sociais. Portanto, fazer a diferen\u00e7a \u00e9 algo que sempre nos acompanhou. O \u201cPaix\u00e3o Alimenta\u201d foi ao encontro desse prop\u00f3sito\u201d, destaca.<\/p>\n\n\n\n<p>A coordenadora do Mesa Brasil no Acre, Marizete Melo, acompanhada pela assistente social do programa, Eliana Lima, refor\u00e7a que esta \u00e9 mais uma parceria com frutos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cQuanto mais parceiros, mais pessoas iremos assistir. Neste momento pand\u00eamico, de tantas pessoas que est\u00e3o passando necessidade, s\u00f3 temos a agradecer e dizer que a base de sustenta\u00e7\u00e3o do Mesa Brasil s\u00e3o as parcerias. Ficamos muito felizes e estamos aqui hoje fechando essa parceria nacional de sensibiliza\u00e7\u00e3o aos colaboradores e clientes com alimentos n\u00e3o-perec\u00edveis\u201d, finaliza.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"680\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57-1024x680.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98314\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57-1024x680.jpeg 1024w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57-300x200.jpeg 300w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57-768x510.jpeg 768w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57-1536x1020.jpeg 1536w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-12.00.57.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","98":"<p>Um homem iraniano foi morto a tiros por for\u00e7as de seguran\u00e7a depois de comemorar a elimina\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds da<a href=\"https:\/\/jovempan.com.br\/tag\/copa-do-mundo-2022\"><strong>\u00a0Copa do Mundo do Catar 2022<\/strong><\/a>, segundo informa\u00e7\u00f5es de grupos de direitos humanos divulgadas nesta quarta-feira, 30. A sele\u00e7\u00e3o do\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/jovempan.com.br\/tag\/ira\">Ir\u00e3<\/a><\/strong>\u00a0foi derrotada pelos Estados Unidos na partida disputada na noite de ter\u00e7a-feira, 29, gerando diferentes rea\u00e7\u00f5es de apoiadores e cr\u00edticos do regime iraniano. Mehran Samak, de 27 anos, foi assassinado ap\u00f3s buzinar de seu carro, em Bandar Anzali, uma cidade na costa do Mar C\u00e1spio, ao noroeste de Teer\u00e3, relataram grupos de direitos humanos. Samak \u201cfoi um alvo deliberado. As for\u00e7as de seguran\u00e7a atiraram nele, na cabe\u00e7a (\u2026) ap\u00f3s a derrota da sele\u00e7\u00e3o nacional contra os Estados Unidos\u201d, denunciou o grupo Iran Human Rights (IHR), com sede na Noruega. O Centro para os Direitos Humanos no Ir\u00e3 (CHRI, na sigla em ingl\u00eas), com sede em Nova York, tamb\u00e9m informou que Samak foi morto pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a por comemorar a derrota. A institui\u00e7\u00e3o divulgou um v\u00eddeo de seu enterro em Teer\u00e3, nesta quarta-feira, no qual podia-se ouvir gritos de \u201cMorte ao ditador!\u201d . O Ir\u00e3 \u00e9 palco de protestos deflagrados pela morte, em 16 de setembro, da jovem curdo-iraniana Mahsa Amini, tr\u00eas dias ap\u00f3s ser presa. Ela foi acusada de violar o c\u00f3digo de vestimenta do pa\u00eds, que exige das mulheres o uso do v\u00e9u em p\u00fablico.<\/p>\n<div class=\"clearfix text-center advert\">\n<div id=\"ad-middle1\" class=\"ads-gam\" data-google-query-id=\"CMzYtIfq2PsCFewguQYdhkQIqA\"><strong>*Com informa\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia AFP<\/strong><\/div>\n<\/div>\n","84":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-lride-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/attachment\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/\" rel=\"attachment wp-att-292757\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292757\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos-.jpg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"750\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos-.jpg 1280w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos--300x176.jpg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos--1024x600.jpg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos--768x450.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos--750x439.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos--1140x668.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>O presidente em, exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rios P\u00fablico do Acre (MPAC), que apresentaram os projetos que atualmente s\u00e3o desenvolvidos pela Institui\u00e7\u00e3o e pedir apoio do legislativo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Representando o procurador-geral do MPAC, Danilo Lovisaro, a doutora Marcela Cristina falou sobre os 127 projetos que o MPAC desenvolve atualmente e pediu a colabora\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa para que eles sigam em andamento.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cEm nome do MP trago hoje a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos institucionais. A elabora\u00e7\u00e3o de idea\u00e7\u00f5es \u00e9 a parte em que eu gostaria de pedir, na medida do poss\u00edvel, a colabora\u00e7\u00e3o dos senhores para aumentar a capacidade de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos dos cidad\u00e3os. Temos atualmente 127 projetos em andamento, por isso pedimos a aten\u00e7\u00e3o para alguns especiais e, assim, possamos efetiv\u00e1-los da melhor forma\u201d, explicou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Entre os projetos est\u00e3o o conjunto de a\u00e7\u00f5es do GT-TEA, que visa promover o di\u00e1logo com a sociedade e poder p\u00fablico, para fazer um diagn\u00f3stico da realidade em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a pessoas autistas no Estado, construindo uma plataforma de trabalho articulada entre diferentes setores.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tamb\u00e9m o projeto \u201cProteja Mulher\u201d, que tem como intuito mobilizar e articular os diferentes n\u00edveis de governo e sociedade para o reconhecimento acerca da realidade da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do feminic\u00eddio, al\u00e9m da elabora\u00e7\u00e3o de uma agenda comum para o enfrentamento a essas viola\u00e7\u00f5es de direitos.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O deputado Jenilson parabenizou o MPAC pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\u201dUma institui\u00e7\u00e3o que para al\u00e9m de se preocupar com a sua atividade judicial, que n\u00e3o \u00e9 pouca coisa est\u00e1 se dispondo a desenvolver um projeto que poderia estar sendo desenvolvido de forma conjunta pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade juntamente com as secretarias municipais de sa\u00fade, que representa mais \u00e0 frente um resultado que pode levar \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um sistema de sa\u00fade com a capilariza\u00e7\u00e3o maior, com a capacidade de diagn\u00f3stico maior, mais \u00e1gil no tempo ainda que as crian\u00e7as respondem melhor \u00e0s terapias de forma que daqui alguns anos a gente tenha um estado do Acre com uma pol\u00edtica p\u00fablica voltada para essa \u00e1rea do cuidado com as crian\u00e7as com transtorno do espectro autista muito mais eficiente, que ao final , as crian\u00e7as come\u00e7arem a crescer, elas se beneficiam muito das terapias que s\u00e3o colocadas ainda no in\u00edcio da identifica\u00e7\u00e3o dos problemas. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico pela iniciativa\u201d, destacou o presidente.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-lride-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/attachment\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos-2\/\" rel=\"attachment wp-att-292758\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-292758\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos.jpg\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos.jpg 702w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Presidente-em-exercicio-da-Aleac-Jenilson-recebe-MPAC-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos-300x181.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/a><\/p>\n","83":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/attachment\/ex-prefeito-deda-11\/\" rel=\"attachment wp-att-292763\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292763\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-11-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), o ex-prefeito D\u00eada recebeu no seu gabinete pol\u00edtico dois assessores do governo para uma reuni\u00e3o pol\u00edtica voltada para a discuss\u00e3o sobre as in\u00fameras demandas do estado e uma poss\u00edvel forma em auxiliar na governabilidade.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na oportunidade, D\u00eada falou da import\u00e2ncia do di\u00e1logo, pois entende que conversando se encontra a solu\u00e7\u00e3o para muitos problemas, sobretudo o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre os poderes. D\u00eada pela experi\u00eancia que tem no meio pol\u00edtico tem feito algumas orienta\u00e7\u00f5es para que as coisas aconte\u00e7am da melhor forma poss\u00edvel.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O mesmo completou ainda falando da felicidade e da honra em receber equipes do governo para conversar e trocar ideias sobretudo, tratar dos bastidores da pol\u00edtica local no Acre.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/attachment\/ex-prefeito-deda-4\/\" rel=\"attachment wp-att-292762\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292762\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"1600\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda.jpg 1200w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-225x300.jpg 225w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-768x1024.jpg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-750x1000.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ex-prefeito-Deda-1140x1520.jpg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","179":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"671\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1-1024x671.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28353\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1-1024x671.png 1024w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1-300x197.png 300w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1-768x503.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Coordenador do Grupo de Trabalho do Meio Ambiente, o ex-senador Jorge Viana (PT), concedeu entrevista \u00e0 Globo News na tarde desta quarta-feira, 30, para falar sobre o andamento dos trabalhos do grupo que est\u00e1 coordenando em Bras\u00edlia, composto tamb\u00e9m pelos ex-ministros do Meio Ambiente, Marina Silva, Izabella Teixeira e Carlos Minc.<br>Jorge Viana informou que o grupo est\u00e1 fechando a primeira vers\u00e3o, do primeiro relat\u00f3rio para entregar na coordena\u00e7\u00e3o-geral da equipe de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO presidente Lula assumiu dois grandes compromissos. Um \u00e9 uma quest\u00e3o de vida para ele, que \u00e9 auxiliar \u00e0s fam\u00edlias carentes, enfrentar o problema da fome. E o outro, tamb\u00e9m lida com vida, inclusive do planeta, que ele assumiu internacionalmente de enfrentar o desmatamento, a quest\u00e3o do clima e empoderar o enfrentamento dessa agenda no novo governo\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Viana falou do desafio que de coordenar o grupo de transi\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente. Segundo ele, \u00e9 uma miss\u00e3o com desafio enorme. \u201cMas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexa porque temos aqui um grupo muito qualificado que est\u00e1 nos auxiliando, mesmo tendo dificuldades para adquirir dados do atual governo\u201d, destacou.<\/p>\n\n\n\n<p>O ex-senador pontuou ainda que enfrentar o desmatamento \u00e9 talvez a a\u00e7\u00e3o mais importante que o governo do presidente Lula precisar\u00e1 fazer a partir de janeiro de 2023. \u201cMas, n\u00f3s vamos montar uma estrat\u00e9gia de enfrentar. J\u00e1 em janeiro acredito que tem condi\u00e7\u00e3o de algumas a\u00e7\u00f5es fortes serem implementadas\u201d, assegurou.<\/p>\n\n\n\n<p>Jorge Viana revelou que h\u00e1 registraram 60 garimpos ilegais dentro das \u00e1reas ind\u00edgenas. Em sete delas, ele informou que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima. \u201cEnt\u00e3o, temos desmatamento em unidades de conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe isso, dentro de \u00e1reas da Uni\u00e3o. T\u00eam a\u00e7\u00f5es que certamente da para come\u00e7ar j\u00e1 no primeiro dia e dar uma satisfa\u00e7\u00e3o para a sociedade\u201d, frisou.<\/p>\n\n\n\n<p>O coordenador acrescentou ainda que tem um novo arco do desmatamento na divisa do Acre, Rond\u00f4nia e sul do Amazonas. E, ressaltou que h\u00e1 ainda d\u00e9ficit de 2.130 servidores devido ao desmonte que o governo de Bolsonaro promoveu na \u00e1rea ambiental.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO presidente Lula vai trazer, certamente, nos primeiros dias de governo, o Fundo Amaz\u00f4nia de volta. S\u00e3o R$ 3 bilh\u00f5es que v\u00e3o auxiliar no enfrentamento ao desmatamento. Temos que ter uma recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas o mais importante \u00e9 revogar medidas que abriram a porteira para o desmatamento ilegal\u201d, avalia.<\/p>\n\n\n\n<p>Jorge Viana disse ainda que o Brasil est\u00e1 enfrentando \u00e9 um desmatamento ilegal num patamar muito elevado. \u201cEsse governo ficou quatro anos com crescimento de desmatamento. \u00c9 uma necessidade o enfretamento dessa situa\u00e7\u00e3o, inclusive para quem cria, para quem produz. Porque est\u00e1 dando inseguran\u00e7a jur\u00eddica para quem trabalha e produz. Os recursos precisam ser garantidos para o novo governo, por isso n\u00f3s vamos apresentar um item importante que \u00e9 a reforma or\u00e7ament\u00e1ria funcional e uma decis\u00e3o pol\u00edtica que j\u00e1 foi tomada \u00a0pelo presidente Lula de enfrentar o desmatamento. Mudar essa agenda e fazer com que o Brasil possa cumprir seus compromissos de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e o Acordo do Clima de Paris\u201d, finalizou.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"641\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-2-1024x641.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28354\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-2-1024x641.png 1024w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-2-300x188.png 300w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-2-768x480.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-2.png 1279w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"585\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-3-1024x585.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28355\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-3-1024x585.png 1024w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-3-300x171.png 300w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-3-768x439.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-3.png 1367w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","178":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-4.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28359\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-4.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-4-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h6>Ver\u00f4nica Rodrigues- SECOM<\/h6>\n\n\n\n<p>Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s da secretaria municipal de Educa\u00e7\u00e3o leva educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e0s crian\u00e7as de 04 a 05 anos, que vivem em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso, por meio do programa Caminhos da Educa\u00e7\u00e3o do Campo-Primeira Inf\u00e2ncia.<\/p>\n\n\n\n<p>O programa \u00e9 uma parceria do Governo do Estado do Acre, atrav\u00e9s do Departamento de Educa\u00e7\u00e3o do Campo, em parceria com a UNDIME e a Prefeitura Municipal de Brasil\u00e9ia.<\/p>\n\n\n\n<p>O programa atende 110 crian\u00e7as com 11 agentes. A meta para 2023 \u00e9 atender 200 crian\u00e7as com a contrata\u00e7\u00e3o de mais 9 educadores, como explica a coordenadora do programa Adriana Moura.<br>\u201cAderimos ao programa em 2021, para atendimento \u00e0s crian\u00e7as de 04 a 05 anos de idade na zona rural, principalmente nas comunidades de dif\u00edcil acesso. Brasil\u00e9ia atende 110 crian\u00e7as com educa\u00e7\u00e3o infantil de casa em casa, em 2023, pretendemos ampliar para 200 o n\u00famero de crian\u00e7as atendidas pelo programa\u201d, explicou.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.47-1.jpeg?resize=740%2C740&amp;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-285306\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>A agente educacional, Karine Costa de Ara\u00fajo, atende 11 crian\u00e7as do ramal da Aurora, km 75, a mesma destaca o contentamento em levar educa\u00e7\u00e3o aos lares de cada crian\u00e7a nessa modalidade de ensino. \u201c\u00c9 muito gratificante realizar esse trabalho com as crian\u00e7as que moram nas comunidades de dif\u00edcil acesso. Elas est\u00e3o se desenvolvendo bem, \u00e9 uma alegria no dia que chegamos em suas casas, as fam\u00edlias nos recebem com muito carinho e amor\u201d, disse.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.49.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.49.jpeg?w=181&amp;h=241&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.49\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.49\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.48.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.48.jpeg?w=181&amp;h=241&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.48\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.48\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.48-1.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.48-1.jpeg?w=181&amp;h=241&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.48 (1)\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.48 (1)\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.47.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.47.jpeg?w=181&amp;h=241&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.47\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.47\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.47-1.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.47-1.jpeg?w=315&amp;h=315&amp;crop=1&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.47 (1)\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.47 (1)\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.46.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.46.jpeg?w=177&amp;h=315&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.46\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.46\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.46-1.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.46-1.jpeg?w=236&amp;h=315&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.46 (1)\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.46 (1)\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.45-2.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.45-2.jpeg?w=284&amp;h=213&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.45\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.45\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.45-1.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.45-1.jpeg?w=120&amp;h=213&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.45 (1)\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.45 (1)\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.44.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.44.jpeg?w=160&amp;h=213&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.44\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.44\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.44-1.jpeg?ssl=1\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-08.33.44-1.jpeg?w=160&amp;h=213&amp;ssl=1\" alt=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.44 (1)\" title=\"WhatsApp Image 2022-11-30 at 08.33.44 (1)\"\/><\/a><\/figure>\n","177":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"461\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-5.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28362\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-5.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-5-300x180.png 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O MPF (Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) ajuizou uma a\u00e7\u00e3o para que a Uni\u00e3o, o DNIT (Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes) e o Estado do Acre para que fa\u00e7am os reparos necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da BR-317.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m disso, o MPF deu um prazo de 120 dias para que sejam reativadas as balan\u00e7as de pesagem em Pl\u00e1cido de Castro e Assis Brasil, para garantir a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios que trafegam na rodovia.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cOs \u00f3rg\u00e3os tamb\u00e9m devem apresentar e implantar, em 120 dias, plano de rotina de fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente de transporte terrestre com excesso de peso nessas balan\u00e7as, al\u00e9m de apresentar, no prazo de 180 dias, estudo t\u00e9cnico que dimensione a quantidade necess\u00e1ria de balan\u00e7as de pesagem veicular na extens\u00e3o da rodovia, com base nas peculiaridades do solo amaz\u00f4nico, a ser avaliado em per\u00edcia judicial.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m das repara\u00e7\u00f5es, o DNIT e a Uni\u00e3o tamb\u00e9m dever\u00e3o pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e morais \u00e0s v\u00edtimas de acidentes que tiverem como causa principal as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade e sinaliza\u00e7\u00e3o da rodovia. Al\u00e9m do pagamento de um dano moral coletivo em no m\u00ednimo R$ 10 milh\u00f5es, a ser revertido em projetos de mem\u00f3ria \u00e0s v\u00edtimas, educa\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria e a\u00e7\u00f5es educativas a respeito da melhoria da trafegabilidade nas rodovias federais.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cA malha rodovi\u00e1ria da BR-317, leva em conta n\u00e3o apenas o aspecto de integra\u00e7\u00e3o social e desenvolvimento regional, mas tamb\u00e9m quest\u00f5es de seguran\u00e7a militar, principalmente diante da \u00e1rea fronteiri\u00e7a, onde reiteradamente s\u00e3o registrados il\u00edcitos transnacionais. Seu colapso, portanto, causaria danos monumentais e imediatos ao eixo de integra\u00e7\u00e3o continental, de maneira que o escoamento e abastecimento da cadeia produtiva, com destaque ao interior do estado do Acre, bem como a trafegabilidade dos usu\u00e1rios restariam prejudicados\u201d afirma Lucas Costa Almeida Dias, procurador da Rep\u00fablica autor da a\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Diante do quadro apurado, o MPF pede que a Justi\u00e7a Federal conceda tutela de urg\u00eancia, para que a Uni\u00e3o e o Dnit sejam condenados \u00e0s seguintes obriga\u00e7\u00f5es:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Efetuar os reparos necess\u00e1rios dos trechos mais cr\u00edticos, segundo apontado pela PRF, bem como a limpeza das laterais (acostamento) nos trechos compreendidos entre os kms 320 e 331 e kms 334 e 348 e a implementa\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de advert\u00eancia no km 117;<\/li>\n\n\n\n<li>Elaborar executar, no prazo de 90 dias, plano de a\u00e7\u00e3o destinado \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da BR-317, com a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes servi\u00e7os: coloca\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de tachinhas no pavimento; caia\u00e7\u00e3o; limpeza da pista, com a retirada de animais mortos, ro\u00e7a, capina e poda de \u00e1rvores, para evitar que a vegeta\u00e7\u00e3o encubra a rodovia e as placas de sinaliza\u00e7\u00e3o restantes, limpeza e recupera\u00e7\u00e3o de dispositivos de drenagem; recomposi\u00e7\u00e3o de defensas met\u00e1licas e terminais de impactos; recomposi\u00e7\u00e3o de placas e adequa\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o, horizontal e vertical<\/li>\n\n\n\n<li>Elaborar e executar, no prazo de 90 dias, plano de a\u00e7\u00e3o para executar obras emergenciais de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, com tapa buracos e implementa\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o;<\/li>\n\n\n\n<li>Apresentar, em 90 dias, plano de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados pelas empresas concession\u00e1rias respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de obras na BR-317, e atestar a qualidade e resist\u00eancia impostas nos pontos mais cr\u00edticos do trecho entre Rio Branco e Assis Brasil, mencionados nesta ACP.<\/li>\n<\/ul>\n","176":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"576\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-6.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28365\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-6.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-6-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Guarni\u00e7\u00f5es do 7\u00b0 Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar (7\u00b0 BPM) desarticularam na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, um ponto de venda de drogas no bairro das Flores, em Tarauac\u00e1. Um homem de 23 anos foi preso no local.<\/p>\n\n\n\n<p>Uma den\u00fancia an\u00f4nima dava conta de que uma resid\u00eancia estava sendo utilizada pelo crime organizado para venda de drogas. As equipes policiais se deslocaram ao endere\u00e7o e conseguiram visualizar a movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Os militares do 7\u00b0 BPM localizaram 32 trouxinhas de maconha em um quarto e, com aux\u00edlio do C\u00e3o Policial Luck, foram localizadas 13 barras de maconha em outro quarto, e mais 31 trouxinhas de coca\u00edna e uma balan\u00e7a de precis\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Ainda durante as buscas no im\u00f3vel, foram localizados nove p\u00e1ssaros dentro de uma gaiola, sobre os quais n\u00e3o souberam informar a proced\u00eancia. O homem que estava na casa foi preso e encaminhado \u00e1 delegacia local.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-14.03.24.jpeg?resize=740%2C987&amp;ssl=1\" alt=\"\" class=\"wp-image-285362\"\/><\/figure><\/div>","175":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"518\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-7.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-28368\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-7.png 768w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-7-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Concluindo com chave de ouro seu mandato parlamentar, a deputada Vanda Milani (PROS) recebeu, esta ter\u00e7a-feira(29) em Bras\u00edlia, do Ranking dos Pol\u00edticos-uma das mais prestigiadas e respeitadas institui\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise de desempenho pol\u00edtico na capital federal \u2013 o pr\u00eamio de Melhor Parlamentar do Acre da Legislatura 2019\/2022<\/p>\n\n\n\n<p>Bastante rigoroso em suas escolhas, o Ranking dos Polit\u00edcos utiliza crit\u00e9rios r\u00edgidos em sua avalia\u00e7\u00e3o para indica\u00e7\u00e3o do parlamentar ao pr\u00eamio tais como antipr\u00edvil\u00e9gios, vota\u00e7\u00e3o coerente, lideran\u00e7a no Congresso Nacional e antidesperd\u00edcio(ou seja, como o parlamentar otimiza os recursos disponibilizados para seu mandato).\u201dE a dra. Vanda Milani preencheu com folga todas estas exig\u00eancias. E a premia\u00e7\u00e3o se deu pela deputada ter contribu\u00eddo para o desenvolvimento do Brasil no Congresso Nacional\u201d, disse Juan Carlo de Arruda, diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais do Ranking dos Pol\u00edticos, ao entregar em m\u00e3os o pr\u00eamio.<\/p>\n\n\n\n<p>Agraciada pela 2\u00ba vez com uma premia\u00e7\u00e3o do Ranking dos Pol\u00edticos, j\u00e1 que, em 2021, foi escolhida como a Melhor Parlamentar do Acre, a deputada disse estar extremamente honrada e alegre pela escolha. \u201dDevo confessar que n\u00e3o esperava tanto. A popula\u00e7\u00e3o de nosso Estado sabe que eu me propus a ser pol\u00edtica para levar o melhor ao nosso Estado, para bem representar o cidad\u00e3o acreano e o nosso pais\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Reconhecimento do trabalho parlamentar.<br>Considerada ainda campe\u00e3 no envio de emendas parlamentares ao Estado, Vanda Milani acrescentou que procurou honrar, ao longo de todo seu mandato, o voto de confian\u00e7a depositado por seus eleitores num esfor\u00e7o de sempre beneficiar toda a comunidade acreana. \u201cNosso trabalho parlamentar teve como foco apoiar todos os munic\u00edpios acreanos, independente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, sempre visando contribuir para o progresso econ\u00f4mico e desenvolvimento social de todo o Estado\u201d, garantiu.<\/p>\n\n\n\n<p>Visivelmente emocionada e grata pela escolha, Vanda Milani falou que o pr\u00eamio reflete o reconhecimento de um esfor\u00e7o pol\u00edtico incessante ao longo de 4 anos para dignificar o Acre e os acreanos. \u201dEu acredito que sempre dei o melhor de mim ao longo de minha carreira. S\u00e3o mais de 35 anos de vida p\u00fablica e agora mais 4 de C\u00e2mara Federal. E o nosso Estado sabe que sempre p\u00f4de contar comigo\u201d, enfatizou.<\/p>\n\n\n\n<p>Agradecimento.<br>Por fim, a parlamentar agradeceu ao Ranking dos Pol\u00edticos, \u201cpelo carinho e considera\u00e7\u00e3o que sempre tiveram comigo e por terem me concedido este t\u00edtulo.\u00c8 uma honra imensur\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 para mim, mas para os acreanos e o Estado do Acre. Sinto-me, sinceramente, com o dever cumprido para com esta legislatura\u201d, finalizou.<\/p>\n","21":"<div id=\"chunk-fr829\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"49\" data-block-id=\"3\">\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O TRE (Tribunal Regional Eleitoral) marcou para o dia 15 de novembro a diploma\u00e7\u00e3o do governador reeleito Gladson Cameli (PP) e de sua futura vice, a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A cerim\u00f4nia ocorrer\u00e1 \u00e0s 10h no plen\u00e1rio do TRE, localizado no Portal da Amaz\u00f4nia, na capital acreana. Al\u00e9m do governador e da vice, ser\u00e3o diplomados tamb\u00e9m o senador eleito Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) e os deputados federais e estaduais.<\/p>\n<div id=\"chunk-a3894\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual a Justi\u00e7a Eleitoral atesta que o candidato ou a candidata foi efetivamente eleito ou eleita pelo povo e, por isso, est\u00e1 apto ou apta a tomar posse no cargo. A n\u00edvel nacional, a diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ocorrer\u00e1 no dia 12.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-d6rfa\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"19\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Nessa ocasi\u00e3o, ocorre a entrega dos diplomas, que s\u00e3o assinados, conforme o caso, pelo presidente do tribunal eleitoral competente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","174":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre<\/p>\n\n\n\n<p>Durante a opera\u00e7\u00e3o realizada na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, em Feij\u00f3, a Pol\u00edcia Civil prendeu duas pessoas pelo crime de tr\u00e1fico de drogas, sendo apreendido um quilo e meio de maconha e quatorze mil reais.<\/p>\n\n\n\n<p>A a\u00e7\u00e3o se deu em decorr\u00eancia do cumprimento do mandado de busca domiciliar na casa da flagranteada R.P.S, de 30 anos.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com as investiga\u00e7\u00f5es, R.P.S \u00e9 contumaz na pr\u00e1tica do crime de tr\u00e1fico de drogas, juntamente com seu companheiro A.N, de 24 anos de idade, tendo sido cumprido outros mandados de busca na casa da presa anteriormente, por ser local conhecido como ponto de venda de droga.<\/p>\n\n\n\n<p>A.N \u00e9 egresso do sistema fechado pelo crime de tr\u00e1fico de drogas e, atualmente, encontra-se inserido no sistema de monitoramento eletr\u00f4nico.<\/p>\n\n\n\n<p>Os presos foram conduzidos a delegacia para lavratura de auto de pris\u00e3o em flagrante e em seguida colocados a disposi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.<\/p>\n","173":"\n<p>Ascom\/Pol\u00edcia Civil do Acre<\/p>\n\n\n\n<p>Na manh\u00e3 desta quarta-feira, 30, a Pol\u00edcia Civil, por meio da foi da Delegacia de Atendimento \u00e0 Mulher e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente (DEMPCA) em Cruzeiro do Sul\/AC, deu cumprimento \u00e0 Mandado de Pris\u00e3o Preventiva em desfavor de E. F. de S., de 33, ap\u00f3s representa\u00e7\u00e3o da Autoridade Policial.<\/p>\n\n\n\n<p>O suspeito \u00e9 investigado pela pr\u00e1tica dos crimes de descumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia e amea\u00e7a, al\u00e9m de possuir outros 03 (quatro) procedimentos investigat\u00f3rios em curso, todos no \u00e2mbito da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s cumprimento do Mandado de Pris\u00e3o Preventiva, o suspeito foi encaminhado para o Pres\u00eddio de Cruzeiro do Sul\/AC, e ficar\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a para os procedimentos de praxe.<\/p>\n","20":"<div id=\"chunk-c387j\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"52\" data-block-id=\"3\">\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Um estudante que n\u00e3o teve a identidade revelada foi morto com um tiro na cabe\u00e7a no centro de Manoel Urbano, na tarde desta quarta-feira (30).<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo informa\u00e7\u00f5es, ele havia acabado de sair da escola e ainda estava de farda e mochila quando foi abordado por um homem que ainda n\u00e3o foi localizado. O rapaz teria perguntado se ele pertencia a alguma fac\u00e7\u00e3o criminosa. Em seguida, o adolescente foi fatalmente baleado.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O criminoso fugiu logo em seguida e seu paradeiro \u00e9 procurado. Segundo a pol\u00edcia, a v\u00edtima era membro de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa e j\u00e1 havia postado fotos com armas de fogo. O Samu foi acionado, mas apenas atestou o \u00f3bito.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O caso est\u00e1 sendo investigado pela Pol\u00edcia Civil.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","69":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61394\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png\" alt=\"\" width=\"717\" height=\"449\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png 717w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-300x188.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-696x436.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948-671x420.png 671w\" sizes=\"(max-width: 717px) 100vw, 717px\" \/><\/p>\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o do governador reeleito Gladson Cameli e da vice-governadora Mailza Gomes, ambos do PP, est\u00e1 marcada para o dia 15 de dezembro pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre (TRE-AC). A cerim\u00f4nia ser\u00e1 \u00e0s 10h no plen\u00e1rio do TRE-AC, localizado no Portal da Amaz\u00f4nia, em Rio Branco.<\/p>\n<p>Al\u00e9m do governador e vice-governador, ser\u00e3o diplomados os candidatos eleitos para senador, deputado federal, deputado estadual e os seus suplentes.<\/p>\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual a Justi\u00e7a Eleitoral atesta que o candidato ou a candidata foi efetivamente eleito ou eleita pelo povo e, por isso, est\u00e1 apto ou apta a tomar posse no cargo.<\/p>\n<p>Nessa ocasi\u00e3o, ocorre a entrega dos diplomas, que s\u00e3o assinados, conforme o caso, pelo presidente do tribunal eleitoral competente.<\/p>\n","172":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS). Segundo dados da Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), de janeiro at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro foram notificados 67 casos suspeitos da doen\u00e7a com 13 casos confirmados. Entre os \u00f3bitos, 1 foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. A taxa de letalidade encontra-se em 30,7%, representado um aumento de 19,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2021.<\/p>\n\n\n\n<p>O MS registrou, at\u00e9 o fim de outubro, 5.821 casos e 702 \u00f3bitos por meningites de diferentes etiologias \u2013 causas \u2013 no Brasil. O motivo do avan\u00e7o \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, principal meio de preven\u00e7\u00e3o, chegando a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n\n\n\n<p>As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte. \u201cUma vez que as crian\u00e7as e adolescentes deixem de receber a vacina, o agente causador da doen\u00e7a come\u00e7a a circular, aumentando a sua incid\u00eancia\u201d, explica Da\u00edla Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie) da Sesacre.<\/p>\n\n\n\n<p>Existem imunizantes que protegem contra todos os tipos da doen\u00e7a bacteriana, meningite A, C, W, Y e B. A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, encontra-se em 67,83%, quando o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLembramos ainda que n\u00e3o existe vacina contra outros microrganismos causadores de meningites como os fungos, v\u00edrus, protozo\u00e1rios e helmintos [vermes parasitas]\u201d, acrescenta Da\u00edla Timb\u00f3.<\/p>\n\n\n\n<h4>O que \u00e9 a meningite?<\/h4>\n\n\n\n<p>A meningite \u00e9 uma doen\u00e7a grave, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas. Trata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges \u2013 membranas que recobrem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 preciso agir rapidamente desde o in\u00edcio dos primeiros sintomas, pois a patologia pode deixar sequelas consider\u00e1veis, como amputa\u00e7\u00f5es, perda da audi\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<h4>Sintomas e tratamento<\/h4>\n\n\n\n<p>A intensidade dos sinais pode variar de acordo com o agente infeccioso. Segundo a Biblioteca Virtual em Sa\u00fade do MS, as meningites provocadas por v\u00edrus costumam ser mais brandas, e os sintomas s\u00e3o parecidos com os de gripes e resfriados.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre os sinais da forma viral est\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre, um pouco de rigidez da nuca, falta de apetite e irrita\u00e7\u00e3o. O v\u00edrus pode ser transmitido pelo contato com a saliva e a secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou por meio de alimentos contaminados e \u00e1gua.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u00e1 as meningites bacterianas s\u00e3o mais graves, e os sintomas aparecem em pouco tempo, incluindo mal-estar, febre alta, v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a forte e no pesco\u00e7o, dificuldade para encostar o queixo no peito e manchas vermelhas no corpo. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es eliminadas pelo trato respirat\u00f3rio, como espirro ou tosse.<\/p>\n\n\n\n<p>O tratamento da meningite \u00e9 feito conforme o agente causador da infec\u00e7\u00e3o. De modo geral, a abordagem precisa ter in\u00edcio o quanto antes, para aumentar as chances de evitar o desenvolvimento de les\u00f5es que podem deixar sequelas permanentes ou, at\u00e9 mesmo, levar \u00e0 morte.<\/p>\n\n\n\n<p>N\u00e3o h\u00e1 tratamento para combater o tipo viral, que se resolve sozinho, podendo ser utilizada medica\u00e7\u00e3o para aliviar os sintomas, como dor e febre.<\/p>\n","68":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61398\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/page.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/page.jpg 600w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/page-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p>O prefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim, baixou um decreto que estabelece a conten\u00e7\u00e3o de gastos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Segundo o decreto, fica determinado a redu\u00e7\u00e3o de pessoal provis\u00f3rio e prestadores de servi\u00e7os.<\/p>\n<p>Mazinho suspendeu a concess\u00e3o de qualquer pagamento de gratifica\u00e7\u00f5es, di\u00e1rias e ajuda de custo a todo e qualquer servidor efetivo, comissionado ou provis\u00f3rio, independente da fonte or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>\n<p>Os vencimentos atuais poder\u00e3o ser revistos e reduzidos a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o. O decreto tem vig\u00eancia de 90 dias.<\/p>\n<p>O decreto prev\u00ea reescalonamento, parcelamento ou repactua\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos com fornecedores de produtos ou servi\u00e7os, devendo ser tomadas as provid\u00eancias cab\u00edveis junto aos credores.<\/p>\n","67":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61399\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720.png\" alt=\"\" width=\"786\" height=\"481\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720.png 786w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720-300x184.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720-768x470.png 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720-696x426.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720-686x420.png 686w\" sizes=\"(max-width: 786px) 100vw, 786px\" \/><\/p>\n<p>Coordenador do Grupo de Trabalho do Meio Ambiente, o ex-senador Jorge Viana (PT), concedeu entrevista \u00e0 Globo News na tarde desta quarta-feira, 30, para falar sobre o andamento dos trabalhos do grupo que est\u00e1 coordenando em Bras\u00edlia, composto tamb\u00e9m pelos ex-ministros do Meio Ambiente, Marina Silva, Izabella Teixeira e Carlos Minc.<br \/>\nJorge Viana informou que o grupo est\u00e1 fechando a primeira vers\u00e3o, do primeiro relat\u00f3rio para entregar na coordena\u00e7\u00e3o-geral da equipe de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>\u201cO presidente Lula assumiu dois grandes compromissos. Um \u00e9 uma quest\u00e3o de vida para ele, que \u00e9 auxiliar \u00e0s fam\u00edlias carentes, enfrentar o problema da fome. E o outro, tamb\u00e9m lida com vida, inclusive do planeta, que ele assumiu internacionalmente de enfrentar o desmatamento, a quest\u00e3o do clima e empoderar o enfrentamento dessa agenda no novo governo\u201d.<\/p>\n<p>Viana falou do desafio que de coordenar o grupo de transi\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente. Segundo ele, \u00e9 uma miss\u00e3o com desafio enorme. \u201cMas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexa porque temos aqui um grupo muito qualificado que est\u00e1 nos auxiliando, mesmo tendo dificuldades para adquirir dados do atual governo\u201d, destacou.<\/p>\n<p>O ex-senador pontuou ainda que enfrentar o desmatamento \u00e9 talvez a a\u00e7\u00e3o mais importante que o governo do presidente Lula precisar\u00e1 fazer a partir de janeiro de 2023. \u201cMas, n\u00f3s vamos montar uma estrat\u00e9gia de enfrentar. J\u00e1 em janeiro acredito que tem condi\u00e7\u00e3o de algumas a\u00e7\u00f5es fortes serem implementadas\u201d, assegurou.<\/p>\n<p>Jorge Viana revelou que h\u00e1 registraram 60 garimpos ilegais dentro das \u00e1reas ind\u00edgenas. Em sete delas, ele informou que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima. \u201cEnt\u00e3o, temos desmatamento em unidades de conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe isso, dentro de \u00e1reas da Uni\u00e3o. T\u00eam a\u00e7\u00f5es que certamente da para come\u00e7ar j\u00e1 no primeiro dia e dar uma satisfa\u00e7\u00e3o para a sociedade\u201d, frisou.<\/p>\n<p>O coordenador acrescentou ainda que tem um novo arco do desmatamento na divisa do Acre, Rond\u00f4nia e sul do Amazonas. E, ressaltou que h\u00e1 ainda d\u00e9ficit de 2.130 servidores devido ao desmonte que o governo de Bolsonaro promoveu na \u00e1rea ambiental.<\/p>\n<p>\u201cO presidente Lula vai trazer, certamente, nos primeiros dias de governo, o Fundo Amaz\u00f4nia de volta. S\u00e3o R$ 3 bilh\u00f5es que v\u00e3o auxiliar no enfrentamento ao desmatamento. Temos que ter uma recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas o mais importante \u00e9 revogar medidas que abriram a porteira para o desmatamento ilegal\u201d, avalia.<\/p>\n<p>Jorge Viana disse ainda que o Brasil est\u00e1 enfrentando \u00e9 um desmatamento ilegal num patamar muito elevado. \u201cEsse governo ficou quatro anos com crescimento de desmatamento. \u00c9 uma necessidade o enfretamento dessa situa\u00e7\u00e3o, inclusive para quem cria, para quem produz. Porque est\u00e1 dando inseguran\u00e7a jur\u00eddica para quem trabalha e produz. Os recursos precisam ser garantidos para o novo governo, por isso n\u00f3s vamos apresentar um item importante que \u00e9 a reforma or\u00e7ament\u00e1ria funcional e uma decis\u00e3o pol\u00edtica que j\u00e1 foi tomada \u00a0pelo presidente Lula de enfrentar o desmatamento. Mudar essa agenda e fazer com que o Brasil possa cumprir seus compromissos de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e o Acordo do Clima de Paris\u201d,\u00a0finalizou.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61401\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819.png\" alt=\"\" width=\"773\" height=\"449\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819.png 773w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819-300x174.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819-768x446.png 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819-696x404.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120819-723x420.png 723w\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/p>\n","66":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61405\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg\" alt=\"\" width=\"1453\" height=\"738\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg 1453w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-300x152.jpeg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1024x520.jpeg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-768x390.jpeg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-696x354.jpeg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1068x542.jpeg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-827x420.jpeg 827w\" sizes=\"(max-width: 1453px) 100vw, 1453px\" \/><\/p>\n<p>Acolher, tratar e salvar vidas faz parte do conjunto de compromissos que a Sa\u00fade P\u00fablica do Acre tem com a popula\u00e7\u00e3o. Por isso, ap\u00f3s a amplia\u00e7\u00e3o e reforma do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes, o munic\u00edpio de Sena Madureira ter\u00e1 uma sa\u00fade fortalecida e com mais qualidade de vida e atendimento adequado para as pessoas.<\/p>\n<p>Numa rota de avan\u00e7o, o governo do Acre, por meio da Secretaria de Estado de Infraestrutura (Seinfra), acompanha de perto cada etapa da edifica\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e amplia\u00e7\u00e3o da unidade.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581913\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581913\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581913 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1024x520.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1024x520.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-300x152.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-768x390.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg 1453w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"520\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1024x520.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-1024x520.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-300x152.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1-768x390.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg 1453w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581913\" class=\"wp-caption-text\">Obra do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes est\u00e1 na 3\u00aa fase de edifica\u00e7\u00e3o. Foto: Danna Anute\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O hospital se tornar\u00e1 uma refer\u00eancia para a comunidade local, ap\u00f3s a reforma do antigo pr\u00e9dio e amplia\u00e7\u00e3o do novo espa\u00e7o. Guilherme Lira, engenheiro civil da Seinfra e fiscal da obra, afirma: \u201cEstamos na terceira etapa e h\u00e1 previs\u00e3o de entregar nesta etapa a diretoria, no dia 20 de dezembro\u201d.<\/p>\n<p>A unidade hospitalar est\u00e1 or\u00e7ada em mais de R$ 12 milh\u00f5es e ter\u00e1 a capacidade tecnol\u00f3gica ampliada, al\u00e9m de receber equipamentos modernos no centro cir\u00fargico e laborat\u00f3rios.<\/p>\n<p>Com dois andares; a unidade contar\u00e1 com estacionamento, setor administrativo e salas de cirurgia, pr\u00e9-parto, parto e puerp\u00e9rio, vai dispor de 60 leitos, 10 salas de enfermarias, al\u00e9m de oferecer raio-x e diversos exames.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581918\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581918\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581918 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-1024x528.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-1024x528.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-300x155.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-768x396.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37.jpeg 1475w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"528\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-1024x528.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-1024x528.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-300x155.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37-768x396.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.37.jpeg 1475w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581918\" class=\"wp-caption-text\">Trabalhadores avan\u00e7am na pintura do pr\u00e9dio. Foto: Danna Anute\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O oper\u00e1rio Sebasti\u00e3o Silva destacou: \u201cO novo hospital vai acolher o povo. Agora vai ter o atendimento m\u00e9dico que precisamos sem precisar ir para Rio Branco\u201d.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581915\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581915\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581915 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-1024x674.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-1024x674.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-300x197.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-768x505.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2.jpeg 1432w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"674\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-1024x674.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-1024x674.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-300x197.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2-768x505.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-2.jpeg 1432w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581915\" class=\"wp-caption-text\">Sebasti\u00e3o est\u00e1 trabalhando na constru\u00e7\u00e3o do hospital desde mar\u00e7o. Foto: Danna Anute\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Av\u00f3 da menina Luana Santos, internada em observa\u00e7\u00e3o, na unidade provis\u00f3ria de atendimento, Juracy Brand\u00e3o afirmou: \u201cEsse hospital vai ser uma maravilha, uma ben\u00e7\u00e3o para n\u00f3s. A popula\u00e7\u00e3o de Sena Madureira espera por isso h\u00e1 muito tempo, principalmente as crian\u00e7as e os idosos\u201d.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581916\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581916\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581916 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-1024x549.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-1024x549.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-300x161.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-768x411.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1.jpeg 1329w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"549\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-1024x549.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-1024x549.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-300x161.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1-768x411.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1.jpeg 1329w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581916\" class=\"wp-caption-text\">Frente da unidade de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria do Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes. Foto: Danna Anute\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cA expectativa \u00e9 atender a popula\u00e7\u00e3o de Sena Madureira, Manoel Urbano, Feij\u00f3 e parte de Boca do Acre, no interior do Amazonas. O novo hospital ser\u00e1 fundamental para trabalhar num atendimento humanizado aos pacientes\u201d, disse o diretor do hospital, Tadeu Brana.<\/p>\n<figure id=\"attachment_581917\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-581917\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-581917 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1024x641.jpeg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1024x641.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-300x188.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-768x481.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35.jpeg 1500w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"641\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1024x641.jpeg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-1024x641.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-300x188.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35-768x481.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.35.jpeg 1500w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-581917\" class=\"wp-caption-text\">Diretor do hospital, Tadeu Brana. Foto: Danna Anute\/Secom.<\/figcaption><\/figure>\n<p>A obra faz parte da parceria entre governo, prefeitura e emendas parlamentares.<\/p>\n<p>A sa\u00fade \u00e9 um bem de constru\u00e7\u00e3o coletiva, e na atual gest\u00e3o tem sido sin\u00f4nimo de aten\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia, a exemplo do que ocorre no Pronto-Socorro e na Funda\u00e7\u00e3o Hospital do Acre (Fundhacre), em Rio Branco.<\/p>\n","171":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>A Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s da secretaria de sa\u00fade realizou, na tarde desta quinta,30, o encerramento da Campanha Novembro Azul, no Centro de Conviv\u00eancia do Idoso Andrelino Avelino da Silva.<\/p>\n\n\n\n<p>A secretaria de sa\u00fade promoveu, durante todo m\u00eas de novembro, diversas atividades alusivas ao m\u00eas dedicado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>\n\n\n\n<p>Palestras, distribui\u00e7\u00e3o de material sobre o tema e rodas de conversas, atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico, teste r\u00e1pidos, exame PSA, entre outros servi\u00e7os em sa\u00fade, visando o bem-estar e qualidade de sa\u00fade dos homens.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.01.21.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-28379\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.01.21.jpeg 1024w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.01.21-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.01.21-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Estiveram na a\u00e7\u00e3o de encerramento da campanha o secret\u00e1rio de sa\u00fade Franc\u00e9lio Barbosa, coordenador do Novembro Azul Salustiano Costa, coordenadora do centro do idoso, Suellen Ara\u00fajo e toda equipe da sa\u00fade.<\/p>\n\n\n\n<p>O Senhor Manoel Oliveira reside no bairro Eldorado e foi um dos pacientes atendidos durante a Campanha Novembro Azul.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com ele, a consulta na UBS foi muito importante. \u201cFazia tempo que eu n\u00e3o vinha me consultar, por falta de tempo e tamb\u00e9m por acomoda\u00e7\u00e3o mesmo, a\u00ed ouvi no r\u00e1dio falando sobre as consultas para os homens e resolvi participar. Estou feliz porque fui bem atendido, fiz exames e a m\u00e9dica me explicou que eu tenho que vim sempre, acompanhar como est\u00e1 minha sa\u00fade\u201d, afirmou Manoel Oliveira.<\/p>\n\n\n\n<p>O Secret\u00e1rio de sa\u00fade do munic\u00edpio, Franc\u00e9lio Barbosa participou da a\u00e7\u00e3o de encerramento e afirmou que o Novembro Azul foi um sucesso. \u201cEncerramos hoje o m\u00eas dedicado \u00e0 sa\u00fade dos homens e foi uma campanha muito importante, pois ofertamos tantos atendimentos em todas as unidades dos bairros e zona rural de Brasil\u00e9ia. Deixo meu agradecimento a cada coordenador das UBS, pelo empenho e dedica\u00e7\u00e3o em realizar um trabalho de qualidade e humanizado aos nossos pacientes. E a Prefeita Fernanda Hassem, pelo compromisso com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de Brasil\u00e9ia\u201d, finalizou o secret\u00e1rio.<\/p>\n","65":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61408\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/images.jpeg-85.jpg\" alt=\"\" width=\"678\" height=\"452\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/images.jpeg-85.jpg 678w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/images.jpeg-85-300x200.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/images.jpeg-85-630x420.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 678px) 100vw, 678px\" \/><\/p>\n<p>A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>\n<p>Segundo dados da Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), de janeiro at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro foram notificados 67 casos suspeitos da doen\u00e7a com 13 casos confirmados. Entre os \u00f3bitos, 1 foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. A taxa de letalidade encontra-se em 30,7%, representado um aumento de 19,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2021.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585433\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-585433\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585433 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1-768x509.jpg 768w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"678\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1-768x509.jpg 768w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-585433\" class=\"wp-caption-text\">Crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade fazem parte do grupo priorit\u00e1rio para a vacina\u00e7\u00e3o. Foto: Odair Leal\/Sesacre<\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>O MS registrou, at\u00e9 o fim de outubro, 5.821 casos e 702 \u00f3bitos por meningites de diferentes etiologias \u2013 causas \u2013 no Brasil. O motivo do avan\u00e7o \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, principal meio de preven\u00e7\u00e3o, chegando a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n<p>As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte. \u201cUma vez que as crian\u00e7as e adolescentes deixem de receber a vacina, o agente causador da doen\u00e7a come\u00e7a a circular, aumentando a sua incid\u00eancia\u201d, explica Da\u00edla Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie) da Sesacre.<\/p>\n<p>Existem imunizantes que protegem contra todos os tipos da doen\u00e7a bacteriana, meningite A, C, W, Y e B. A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, encontra-se em 67,83%, quando o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n<p>\u201cLembramos ainda que n\u00e3o existe vacina contra outros microrganismos causadores de meningites como os fungos, v\u00edrus, protozo\u00e1rios e helmintos [vermes parasitas]\u201d, acrescenta Da\u00edla Timb\u00f3.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585438\" class=\"wp-caption aligncenter\" aria-describedby=\"caption-attachment-585438\"><a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-585438\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-855x572.jpg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1.jpg 2048w\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"684\" data-src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-855x572.jpg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1.jpg 2048w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-585438\" class=\"wp-caption-text\">Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. Foto: Odair Leal\/Sesacre<\/figcaption><\/figure>\n<h4>O que \u00e9 a meningite?<\/h4>\n<p>A meningite \u00e9 uma doen\u00e7a grave, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas. Trata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges \u2013 membranas que recobrem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 preciso agir rapidamente desde o in\u00edcio dos primeiros sintomas, pois a patologia pode deixar sequelas consider\u00e1veis, como amputa\u00e7\u00f5es, perda da audi\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es.<\/p>\n<h4>Sintomas e tratamento<\/h4>\n<p>A intensidade dos sinais pode variar de acordo com o agente infeccioso. Segundo a Biblioteca Virtual em Sa\u00fade do MS, as meningites provocadas por v\u00edrus costumam ser mais brandas, e os sintomas s\u00e3o parecidos com os de gripes e resfriados.<\/p>\n<p>Entre os sinais da forma viral est\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre, um pouco de rigidez da nuca, falta de apetite e irrita\u00e7\u00e3o. O v\u00edrus pode ser transmitido pelo contato com a saliva e a secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou por meio de alimentos contaminados e \u00e1gua.<\/p>\n<p>J\u00e1 as meningites bacterianas s\u00e3o mais graves, e os sintomas aparecem em pouco tempo, incluindo mal-estar, febre alta, v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a forte e no pesco\u00e7o, dificuldade para encostar o queixo no peito e manchas vermelhas no corpo. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es eliminadas pelo trato respirat\u00f3rio, como espirro ou tosse.<\/p>\n<p>O tratamento da meningite \u00e9 feito conforme o agente causador da infec\u00e7\u00e3o. De modo geral, a abordagem precisa ter in\u00edcio o quanto antes, para aumentar as chances de evitar o desenvolvimento de les\u00f5es que podem deixar sequelas permanentes ou, at\u00e9 mesmo, levar \u00e0 morte.<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 tratamento para combater o tipo viral, que se resolve sozinho, podendo ser utilizada medica\u00e7\u00e3o para aliviar os sintomas, como dor e febre.<\/p>\n","170":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>ASSESSORIA<\/p>\n\n\n\n<p>O presidente em, exerc\u00edcio da Assembleia Legislativa do Acre, deputado estadual Jenilson Leite (PSB), conduziu uma audi\u00eancia p\u00fablica, na manh\u00e3 desta quarta-feira (30), com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rios P\u00fablico do Acre (MPAC), que apresentaram os projetos que atualmente s\u00e3o desenvolvidos pela Institui\u00e7\u00e3o e pedir apoio do legislativo.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"702\" height=\"424\" src=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-14.19.59.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-28382\" srcset=\"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-14.19.59.jpeg 702w, https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-14.19.59-300x181.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Representando o procurador-geral do MPAC, Danilo Lovisaro, a doutora Marcela Cristina falou sobre os 127 projetos que o MPAC desenvolve atualmente e pediu a colabora\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa para que eles sigam em andamento.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEm nome do MP trago hoje a apresenta\u00e7\u00e3o de projetos institucionais. A elabora\u00e7\u00e3o de idea\u00e7\u00f5es \u00e9 a parte em que eu gostaria de pedir, na medida do poss\u00edvel, a colabora\u00e7\u00e3o dos senhores para aumentar a capacidade de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos dos cidad\u00e3os. Temos atualmente 127 projetos em andamento, por isso pedimos a aten\u00e7\u00e3o para alguns especiais e, assim, possamos efetiv\u00e1-los da melhor forma\u201d, explicou.<\/p>\n\n\n\n<p>Entre os projetos est\u00e3o o conjunto de a\u00e7\u00f5es do GT-TEA, que visa promover o di\u00e1logo com a sociedade e poder p\u00fablico, para fazer um diagn\u00f3stico da realidade em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a pessoas autistas no Estado, construindo uma plataforma de trabalho articulada entre diferentes setores.<\/p>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9m o projeto \u201cProteja Mulher\u201d, que tem como intuito mobilizar e articular os diferentes n\u00edveis de governo e sociedade para o reconhecimento acerca da realidade da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do feminic\u00eddio, al\u00e9m da elabora\u00e7\u00e3o de uma agenda comum para o enfrentamento a essas viola\u00e7\u00f5es de direitos.<\/p>\n\n\n\n<p>O deputado Jenilson parabenizou o MPAC pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\u201dUma institui\u00e7\u00e3o que para al\u00e9m de se preocupar com a sua atividade judicial, que n\u00e3o \u00e9 pouca coisa est\u00e1 se dispondo a desenvolver um projeto que poderia estar sendo desenvolvido de forma conjunta pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade juntamente com as secretarias municipais de sa\u00fade, que representa mais \u00e0 frente um resultado que pode levar \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um sistema de sa\u00fade com a capilariza\u00e7\u00e3o maior, com a capacidade de diagn\u00f3stico maior, mais \u00e1gil no tempo ainda que as crian\u00e7as respondem melhor \u00e0s terapias de forma que daqui alguns anos a gente tenha um estado do Acre com uma pol\u00edtica p\u00fablica voltada para essa \u00e1rea do cuidado com as crian\u00e7as com transtorno do espectro autista muito mais eficiente, que ao final , as crian\u00e7as come\u00e7arem a crescer, elas se beneficiam muito das terapias que s\u00e3o colocadas ainda no in\u00edcio da identifica\u00e7\u00e3o dos problemas. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico pela iniciativa\u201d, destacou o presidente.<\/p>\n","97":"<p>O m\u00eas de dezembro proporciona a \u00faltima chance para contribuintes que ainda n\u00e3o negociaram seus d\u00e9bitos com o Fisco estadual. A campanha do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal se encerra no pr\u00f3ximo dia 23 e quem tiver interesse em quitar seus d\u00e9bitos de Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS), com desconto de at\u00e9 100% em juros e multas, deve procurar a Secretaria da Fazenda at\u00e9 essa data.<\/p>\n<p>A ades\u00e3o ao programa oferece descontos em d\u00edvidas com o Estado e evita medidas de execu\u00e7\u00e3o fiscal (cobran\u00e7a judicial). Os interessados devem ficar atentos ao prazo, pois resta menos de um m\u00eas para fazer as negocia\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>O Refis tem como objetivo viabilizar a recupera\u00e7\u00e3o de empresas prejudicadas pela pandemia da covid-19.<\/p>\n<h4>Refis<\/h4>\n<p>Contribuinte normal:<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 95% (multas e juros) para pagamento em parcela \u00fanica;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 85% (multas e juros) para pagamento em 12 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 80% (multas e juros) para pagamento em 24 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 75% (multas e juros) para pagamento em 36 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 70% (multas e juros) para pagamento em 60 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 65% (multas e juros) para pagamento em 84 parcelas.<\/p>\n<p>Simples Nacional:<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 100% (multas e juros) para pagamento em parcela \u00fanica;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 90% (multas e juros) para pagamento em 12 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 85% (multas e juros) para pagamento em 24 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 80% (multas e juros) para pagamento em 36 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 75% (multas e juros) para pagamento em 60 parcelas;<br \/>\n\u2013 Redu\u00e7\u00e3o de 70% (multas e juros) para pagamento em 84 parcelas.<\/p>\n<h4>Atendimento<\/h4>\n<p>Em Rio Branco, o contribuinte poder\u00e1 solicitar o parcelamento nos guich\u00eas de atendimento da Sefaz, no Centro, das 7h \u00e0s 14h. Nas ag\u00eancias do interior do estado, o expediente segue o mesmo hor\u00e1rio.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, o contribuinte pode entrar em contato com a Procuradoria-Geral do Estado, quando os d\u00e9bitos estiverem inscritos em d\u00edvida ativa, por meio do telefone (68) 3223-3714, pelo whatsapp no n\u00famero (68) 3901-5133 ou pelo e-mail: atendimentopge@gmail.com, ou ainda presencialmente, no pr\u00e9dio do \u00f3rg\u00e3o, na Avenida Get\u00falio Vargas, n\u00ba 2852, em Rio Branco.<\/p>\n<div class=\"post-views content-post post-585375 entry-meta\"><\/div>\n","96":"<p>A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>\n<p>Segundo dados da Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), de janeiro at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro foram notificados 67 casos suspeitos da doen\u00e7a com 13 casos confirmados. Entre os \u00f3bitos, 1 foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. A taxa de letalidade encontra-se em 30,7%, representado um aumento de 19,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2021.<\/p>\n<p>O MS registrou, at\u00e9 o fim de outubro, 5.821 casos e 702 \u00f3bitos por meningites de diferentes etiologias \u2013 causas \u2013 no Brasil. O motivo do avan\u00e7o \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, principal meio de preven\u00e7\u00e3o, chegando a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n<p>As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte. \u201cUma vez que as crian\u00e7as e adolescentes deixem de receber a vacina, o agente causador da doen\u00e7a come\u00e7a a circular, aumentando a sua incid\u00eancia\u201d, explica Da\u00edla Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie) da Sesacre.<\/p>\n<p>Existem imunizantes que protegem contra todos os tipos da doen\u00e7a bacteriana, meningite A, C, W, Y e B. A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, encontra-se em 67,83%, quando o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n<p>\u201cLembramos ainda que n\u00e3o existe vacina contra outros microrganismos causadores de meningites como os fungos, v\u00edrus, protozo\u00e1rios e helmintos [vermes parasitas]\u201d, acrescenta Da\u00edla Timb\u00f3.<\/p>\n<div id=\"attachment_271844\" style=\"width: 750px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-271844\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-271844 size-epic-featured-1140\" src=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-1140x761.jpg\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"494\" srcset=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-1140x761.jpg 1140w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1-750x500.jpg 750w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025-1.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><p id=\"caption-attachment-271844\" class=\"wp-caption-text\">Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. Foto: Odair Leal\/Sesacre<\/p><\/div>\n<h4>O que \u00e9 a meningite?<\/h4>\n<p>A meningite \u00e9 uma doen\u00e7a grave, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas. Trata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges \u2013 membranas que recobrem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 preciso agir rapidamente desde o in\u00edcio dos primeiros sintomas, pois a patologia pode deixar sequelas consider\u00e1veis, como amputa\u00e7\u00f5es, perda da audi\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es.<\/p>\n<h4>Sintomas e tratamento<\/h4>\n<p>A intensidade dos sinais pode variar de acordo com o agente infeccioso. Segundo a Biblioteca Virtual em Sa\u00fade do MS, as meningites provocadas por v\u00edrus costumam ser mais brandas, e os sintomas s\u00e3o parecidos com os de gripes e resfriados.<\/p>\n<p>Entre os sinais da forma viral est\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre, um pouco de rigidez da nuca, falta de apetite e irrita\u00e7\u00e3o. O v\u00edrus pode ser transmitido pelo contato com a saliva e a secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou por meio de alimentos contaminados e \u00e1gua.<\/p>\n<p>J\u00e1 as meningites bacterianas s\u00e3o mais graves, e os sintomas aparecem em pouco tempo, incluindo mal-estar, febre alta, v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a forte e no pesco\u00e7o, dificuldade para encostar o queixo no peito e manchas vermelhas no corpo. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es eliminadas pelo trato respirat\u00f3rio, como espirro ou tosse.<\/p>\n<p>O tratamento da meningite \u00e9 feito conforme o agente causador da infec\u00e7\u00e3o. De modo geral, a abordagem precisa ter in\u00edcio o quanto antes, para aumentar as chances de evitar o desenvolvimento de les\u00f5es que podem deixar sequelas permanentes ou, at\u00e9 mesmo, levar \u00e0 morte.<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 tratamento para combater o tipo viral, que se resolve sozinho, podendo ser utilizada medica\u00e7\u00e3o para aliviar os sintomas, como dor e febre.<\/p>\n","64":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61411\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5.jpg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"802\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5.jpg 1280w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-300x188.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-1024x642.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-768x481.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-696x436.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-1068x669.jpg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5-670x420.jpg 670w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>As dezenas de fam\u00edlias que residem no bairro Florentino, em Sena Madureira, est\u00e3o reclamando bastante da \u00fanica de acesso \u00e0 referida comunidade. Em v\u00e1rios trechos, os buracos est\u00e3o tomando de conta, comprometendo a trafegabilidade e aumentando os riscos de acidentes.<\/p>\n<p>Com a chegada do inverno, a preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores aumenta ainda mais j\u00e1 que os buracos tendem a aumentar. \u201cJ\u00e1 estamos enfrentando bastante dificuldades por causa da buraqueira. Pedimos encarecidamente que o prefeito Mazinho Serafim tome as provid\u00eancias devidas\u201d, comentou o aut\u00f4nomo Francisco Batista.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61414\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579.jpg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"960\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579.jpg 1280w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-300x225.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-1024x768.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-768x576.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-696x522.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-1068x801.jpg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-560x420.jpg 560w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-80x60.jpg 80w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/d0f383f0-f2a7-4daa-9898-a7c0e73f5579-265x198.jpg 265w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>A comunidade esperava que o melhoramento da estrada Florentino tivesse ocorrido no ver\u00e3o, \u00e9poca prop\u00edcia para esse tipo de trabalho. \u201cO ideal seria refazer o asfaltamento, mas parece que isso est\u00e1 longe da realidade. Ent\u00e3o, que a Prefeitura fa\u00e7a ao menos um servi\u00e7o paliativo nesse local. N\u00e3o aguentamos mais tantos buracos\u201d, completou o morador.<\/p>\n<p>No primeiro mandato de Serafim, a estrada Florentino foi asfaltada at\u00e9 a escola municipal Clarisse Assef, entretanto, o asfaltamento n\u00e3o resistiu ao tempo e vem se deteriorando em diversos trechos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","63":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61417\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939.png\" alt=\"\" width=\"794\" height=\"503\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939.png 794w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939-300x190.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939-768x487.png 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939-696x441.png 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-11-25-090939-663x420.png 663w\" sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" \/><\/p>\n<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), a Pol\u00edcia Civil em Xapuri prendeu R.B.M, de 52 anos, ex-companheira de F.C.B, de 57 anos de idade, um agricultor que foi encontrado morto na zona rural de Xapuri com um tiro nas costas e marcas de espancamento e esganadura.<\/p>\n<p>R.B.M. \u00e9 acusada de ter tramado a morte do ex-companheiro em conjunto com B.Q.S., de 36 anos, que trabalhava como diarista para a v\u00edtima. As pris\u00f5es foram solicitadas pelo delegado do munic\u00edpio no Inqu\u00e9rito que investiga a pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio qualificado mediante pagamento ou promessa de recompensa.<\/p>\n<p>O crime ocorreu no \u00faltimo dia 25 de novembro, mas o corpo foi encontrado apenas no dia 27 de novembro. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, R.B.M planejou a morte e mandou B.Q.S. matar a v\u00edtima, que teria vultuosa quantidade de dinheiro em casa e ap\u00f3s sua morte, o valor seria dividido igualmente entre a mandante e o executor.<\/p>\n<p>No dia 28, B.Q.S. foi preso por uma guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar em Epitaciol\u00e2ndia quando chegava do local onde cometeu o crime.<\/p>\n<figure id=\"attachment_795097\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-795097\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-795097 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?w=1200&amp;ssl=1 1200w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=375%2C500&amp;ssl=1 375w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=901%2C1200&amp;ssl=1 901w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=188%2C250&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=768%2C1023&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=1153%2C1536&amp;ssl=1 1153w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=150%2C200&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=300%2C400&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=600%2C800&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=1068%2C1423&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=315%2C420&amp;ssl=1 315w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=630%2C840&amp;ssl=1 630w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"927\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-795097\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Ascom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O suspeito foi conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil daquele munic\u00edpio e em seguida conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil de Xapuri, Unidade Policial que respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o do caso, onde foi ouvido.<\/p>\n<figure id=\"attachment_795096\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-795096\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-795096 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=696%2C928&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?w=960&amp;ssl=1 960w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=375%2C500&amp;ssl=1 375w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=900%2C1200&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=188%2C250&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=768%2C1024&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=150%2C200&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=300%2C400&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=600%2C800&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=696%2C928&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=315%2C420&amp;ssl=1 315w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=630%2C840&amp;ssl=1 630w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"928\" data-recalc-dims=\"1\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-795096\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Ascom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ap\u00f3s a pris\u00e3o, a dupla foi transferida para o Complexo Penitenci\u00e1rio Francisco Oliveira em Rio Branco.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","95":"<div id=\"chunk-1g87e\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"50\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A pequena Vit\u00f3ria, que\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/01\/25\/mulher-da-a-luz-em-frente-a-maternidade-no-ac-e-bebe-fica-caida-na-calcada-veja-video.ghtml\">nasceu na cal\u00e7ada em frente \u00e0 Maternidade B\u00e1rbara Heliodora em Rio Branco<\/a>, foi adotada por uma fam\u00edlia da capital. O processo de ado\u00e7\u00e3o foi finalizado h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses e a equipe de assist\u00eancia social do Educand\u00e1rio Santa Margarida j\u00e1 deixou de acompanhar a crian\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-25mtl\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada ao\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/\"><strong>g1\u00a0<\/strong><\/a>nesta quinta-feira (1) pela coordena\u00e7\u00e3o do abrigo, onde ela ficou por cerca de oito meses.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7t7dc\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cJ\u00e1 foi finalizado o processo, ela est\u00e1 bem, deu tudo certo com uma fam\u00edlia aqui de Rio Branco. Durante tr\u00eas meses, a gente acompanhou esse processo de adapta\u00e7\u00e3o e depois disso n\u00e3o \u00e9 mais preciso\u201d, disse o coordenador de Planejamento do Educand\u00e1rio, Eduardo Vieira.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5vun9\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload tag-manager-publicidade-banner_materia2 tag-manager-publicidade-container--carregado tag-manager-publicidade-container--visivel\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\" data-google-query-id=\"CPrBhpbx2PsCFVKmlQIdomUIVQ\" data-cid=\"138414345179\" data-lid=\"6153837293\">\n<div id=\"chunk-55pam\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"61\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Durante o per\u00edodo em que a crian\u00e7a ficou no abrigo, um estudo social chegou a ser feito com os<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/03\/08\/tios-manifestam-interesse-em-ficar-com-bebe-que-nasceu-em-calcada-na-frente-de-maternidade-no-acre.ghtml\">\u00a0tios que manifestaram interesse em ficar com ela<\/a>, foi remetido \u00e0 Justi\u00e7a, que entendeu que eles n\u00e3o tinham perfil para ficar com a guarda dela. Por isso, o processo da menina foi direcionado a fam\u00edlias que estavam na lista de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3rgf2\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Todo processo de ado\u00e7\u00e3o foi acompanhado por assistente social do abrigo. Segundo a coordena\u00e7\u00e3o do abrigo, a fam\u00edlia que adotou a menina \u00e9 uma &#8220;fam\u00edlia distinta&#8221;, ou seja, n\u00e3o tem v\u00ednculo familiar nenhum com a crian\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-aavsr\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/01\/31\/apos-decisao-da-justica-bebe-que-nasceu-em-calcada-na-frente-de-maternidade-no-ac-e-levado-para-abrigo.ghtml\">menina foi levada da maternidade para o abrigo<\/a>\u00a0no dia 28 de janeiro ap\u00f3s decis\u00e3o da 2\u00aa vara da Inf\u00e2ncia e Juventude. O Tribunal de Justi\u00e7a do Acre (TJ-AC) afirmou na \u00e9poca que n\u00e3o era poss\u00edvel repassar informa\u00e7\u00f5es sobre o caso por estar em segredo de Justi\u00e7a.<\/p>\n<div id=\"attachment_271855\" style=\"width: 750px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-271855\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-271855 size-epic-1140x570\" src=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/whatsapp-image-2022-01-25-at-10.34.32-984x570.webp\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"429\" \/><p id=\"caption-attachment-271855\" class=\"wp-caption-text\">Beb\u00ea nasceu na cal\u00e7ada em frente \u00e0 maternidade de Rio Branco \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o<\/p><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-c7ln4\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"12\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"14\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Interna\u00e7\u00e3o em hospital de sa\u00fade mental<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-89imj\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"60\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A m\u00e3e da crian\u00e7a tem transtornos mentais e chegou a ficar internada no Hospital de Sa\u00fade Mental do Acre (Hosmac) depois que teve alta da maternidade. Em abril deste ano, a dire\u00e7\u00e3o do Hosmac informou que ela tinha tido alta, por\u00e9m n\u00e3o deu detalhes sobre o dia que ela deixou o hospital e nem se foi acompanhada por algum familiar.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3lm8i\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"33\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em entrevista ao\u00a0<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/\"><strong>g1\u00a0<\/strong><\/a>no dia 31 de janeiro, a dire\u00e7\u00e3o do hospital afirmou que a mulher tinha um quadro delirante, mas n\u00e3o repassou mais informa\u00e7\u00f5es por conta do sigilo m\u00e9dico-paciente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7i7bk\">\n<div class=\"bs-video-block mc-column  content-media content-video\" data-block-type=\"backstage-video\" data-block-id=\"17\">\n<div class=\"content-media__container\">\n<div class=\"content-video__bigger-player-description-fixer\">\n<article class=\"content-video\">\n<section class=\"content-video__video-container\">\n<div class=\"content-video__video\">\n<div id=\"wp3-player-2\" class=\"clappr-player\" tabindex=\"9999\" data-player=\"\">\n<div class=\"media-control media-control-hide\">\n<div class=\"media-control-panel\">\n<div class=\"media-control-panel__back-layer\">\n<div class=\"media-control-position__center\">\n<h2>Beb\u00ea nasceu na cal\u00e7ada<\/h2>\n<div id=\"chunk-bpglb\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"70\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O caso da mulher que deu \u00e0 luz uma menina em frente \u00e0 maternidade de Rio Branco chocou a popula\u00e7\u00e3o da capital. Um v\u00eddeo que circulou nas redes sociais mostrava a beb\u00ea no ch\u00e3o da cal\u00e7ada chorando enquanto a mulher est\u00e1 de p\u00e9 ao lado. Um morador que passava pelo local presenciou a cena e disse que chegou a pedir ajuda no hospital, mas que funcion\u00e1rios da recep\u00e7\u00e3o se negaram.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-92b43\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O homem, que preferiu n\u00e3o ser identificado, disse que a mulher chegou a tentar atendimento na maternidade, mas n\u00e3o conseguiu. Ela ent\u00e3o desceu as escadas da unidade de sa\u00fade e, pr\u00f3ximo ao estacionado, o beb\u00ea acabou nascendo. Essa vers\u00e3o \u00e9 negada pela dire\u00e7\u00e3o do hospital.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3toeg\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"54\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ap\u00f3s o ocorrido, a Maternidade B\u00e1rbara Heliodora abriu uma sindic\u00e2ncia e afastou de forma tempor\u00e1ria o servidor que recebeu o caso inicialmente. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o da sindic\u00e2ncia, a dire\u00e7\u00e3o informou que ficou constatado que n\u00e3o houve neglig\u00eancia no atendimento, mas que o servidor foi remanejado para um setor administrativo por quest\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-agb54\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"52\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O N\u00facleo de Apoio e Atendimento Psicossocial (Natera), \u00f3rg\u00e3o auxiliar no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre (MP-AC), tamb\u00e9m acompanhou a m\u00e3e. \u201cSe trata de uma paciente com transtornos mentais e com problemas decorrentes do consumo abusivo de \u00e1lcool e, por isso, ser\u00e1 necess\u00e1rio inseri-la na rede de sa\u00fade mental\u201d, informou a nota.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-96if3\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"24\">\n<div id=\"banner_materia__d2dd50a3-05f1-4aee-80f3-6c354ee948e4\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload tag-manager-publicidade-banner_materia__d2dd50a3-05f1-4aee-80f3-6c354ee948e4 tag-manager-publicidade-container--carregado tag-manager-publicidade-container--visivel\" data-id=\"banner_materia__d2dd50a3-05f1-4aee-80f3-6c354ee948e4\" data-req=\"true\" data-google-query-id=\"CP2kq8fx2PsCFYWllQIdWXMGWQ\" data-cid=\"null\" data-lid=\"null\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-position__right\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-panel__upper\">\n<div class=\"opposites-container\">\n<div class=\"media-control-position__left\"><\/div>\n<div class=\"media-control-position__right\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-position__center\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-panel__middle\">\n<div class=\"media-control-position__left\"><\/div>\n<div class=\"media-control-position__center\"><\/div>\n<div class=\"media-control-position__right\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-panel__between\">\n<div class=\"media-control-position__left\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"media-control-panel__modal\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/section>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","59":"<p>O vereador Rut\u00eanio S\u00e1 (Progressistas), acabou passando mal durante as articula\u00e7\u00f5es das elei\u00e7\u00f5es da Mesa Diretora de Rio Branco nesta quinta-feira, 1, que tem os vereadores Samir Bestene (Progressistas) e Raimundo Nen\u00e9m (PSB), candidatos \u00e0 presid\u00eancia da Casa Legislativa.<\/p>\n<p>De acordo com divulgado pelo presidente da C\u00e2mara, vereador N Lima (Progressistas), o parlamentar precisou se retirar da sess\u00e3o para ser atendido no Pronto-Socorro da capital.<\/p>\n<p>Com a aus\u00eancia do parlamentar, os demais vereadores buscam a antecipa\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o antes da chegada de Rut\u00eanio.<\/p>\n","62":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61421\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440.png\" alt=\"\" width=\"673\" height=\"462\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440.png 673w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440-300x206.png 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440-218x150.png 218w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440-612x420.png 612w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440-100x70.png 100w\" sizes=\"(max-width: 673px) 100vw, 673px\" \/><\/p>\n<p>A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes) afirmou nesta quinta-feira (1\u00ba) que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) desbloqueou os R$ 366 milh\u00f5es do or\u00e7amento das universidades e institutos federais que haviam sido congelados tr\u00eas dias atr\u00e1s.<\/p>\n<p>A informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi confirmada pelo Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica (Conif).<\/p>\n<p>Essa tinha sido a terceira interfer\u00eancia do governo Bolsonaro na verba do ensino superior neste ano. (Veja cronologia mais abaixo.)<\/p>\n<p>O recuo aconteceu ap\u00f3s intensa repercuss\u00e3o negativa. Reitores de universidades federais como de Juiz de Fora (UFJF), de Vi\u00e7osa (UFV) e de Uberl\u00e2ndia (UFU), em Minas Gerais, por exemplo, mencionaram o risco de suspens\u00e3o de atividades acad\u00eamicas e administrativas, al\u00e9m de fechamento de setores e de atraso de pagamento de bolsas a estudantes.<\/p>\n<p>A Andifes chegou a dizer que os contingenciamentos aconteceram \u201cpraticamente no apagar das luzes do exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio de 2022\u201d, e a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes (UNE) pediu respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>\n<p>O dinheiro das universidades e institutos federais que havia sido bloqueado \u00e9 destinado ao pagamento de despesas como contas de luz e de \u00e1gua, bolsas de estudo e empregados terceirizados.<\/p>\n<p>Procurado pelo g1, o MEC n\u00e3o havia se manifestado sobre a libera\u00e7\u00e3o dos recursos at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem.<\/p>\n<p>Quando houve o bloqueio, a pasta divulgou uma nota s\u00f3 no dia seguinte sem dar muitos detalhes e dizendo que havia sido notificada pelo Minist\u00e9rio da Economia a respeito do congelamento e que buscava &#8220;solu\u00e7\u00f5es&#8221;. A equipe econ\u00f4mica, por sua vez, tinha dito que iria rever o Or\u00e7amento em dezembro.<\/p>\n<p>Em nota divulgada ap\u00f3s a libera\u00e7\u00e3o dos recursos, a Andifes afirmou que &#8220;seguir\u00e1 atenta aos riscos de novos cortes e bloqueios&#8221; e manter\u00e1 di\u00e1logo com o Congresso Nacional, governo, sociedade civil e a equipe de transi\u00e7\u00e3o do governo eleito &#8220;para a constru\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento e pol\u00edticas necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o e o justo financiamento do ensino superior p\u00fablico&#8221;.<\/p>\n<p>A entidade acrescentou ainda que as &#8220;universidades federais continuam no aguardo da restitui\u00e7\u00e3o do valor de R$ 438 milh\u00f5es, bloqueado em junho deste ano&#8221;.<\/p>\n<p>Entenda os reveses na verba da Educa\u00e7\u00e3o<br \/>\nO primeiro rev\u00e9s nos recursos da \u00e1rea aconteceu ainda em janeiro, quando o presidente Jair Bolsonaro (PL) sancionou o Or\u00e7amento de 2022. A fatia da educa\u00e7\u00e3o perdeu R$ 739,9 milh\u00f5es do total de R$ 113,4 bilh\u00f5es que tinham sido aprovados pelo Congresso em dezembro de 2021.<\/p>\n<p>De acordo com informa\u00e7\u00f5es obtidas pelo g1, o or\u00e7amento atual da pasta \u00e9 de R$ 166,1 bilh\u00f5es. O valor pode aumentar ao longo do ano com o remanejamento de verbas de outros setores, por meio de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. Do total da pasta, a previs\u00e3o era que R$ 52,9 bilh\u00f5es fossem direcionados \u00e0s universidades federais.<\/p>\n<p>Em resumo, h\u00e1 tr\u00eas marcos negativos na gest\u00e3o do Or\u00e7amento de Educa\u00e7\u00e3o ao longo do ano:<\/p>\n<p>Junho: corte de R$ 1,6 bilh\u00e3o no MEC; para universidades e institutos federais, o valor retirado foi de R$ 438 milh\u00f5es;<br \/>\nOutubro: bloqueio tempor\u00e1rio de R$ 328,5 milh\u00f5es para universidades e institutos; verba foi liberada posteriormente;<br \/>\nNovembro: congelamento de R$ 366 milh\u00f5es, considerando recursos de universidades e institutos federais, sob a justificativa de respeitar a chamada regra do teto de gastos, que limita os gastos p\u00fablicos. O dinheiro foi liberado nesta quinta.<br \/>\nLinha do tempo do corte e dos bloqueios<br \/>\nAp\u00f3s a san\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento deste ano, o primeiro susto para reitores veio em junho, depois de um bloqueio inicial de 14,5% do Or\u00e7amento da Educa\u00e7\u00e3o. Nos dias seguintes, o bloqueio foi reduzido a 7,2%, que foi repassado \u00e0s universidades e institutos federais.<\/p>\n<p>Entretanto, o que come\u00e7ou como um bloqueio terminou como corte, j\u00e1 que o valor n\u00e3o foi devolvido \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Apenas na educa\u00e7\u00e3o superior (universidades e institutos), a redu\u00e7\u00e3o foi de R$ 438 milh\u00f5es.<\/p>\n<p>Em outubro, o MEC sofreu um novo bloqueio, desta vez de R$ 1 bilh\u00e3o, ap\u00f3s o governo anunciar um contingenciamento de R$ 2,6 bilh\u00f5es que foi repassado aos minist\u00e9rios. Na ocasi\u00e3o, foram bloqueados R$ 328 milh\u00f5es das universidades federais. O valor foi liberado posteriormente, depois de o minist\u00e9rio realocar verbas internamente.<\/p>\n<p>No in\u00edcio desta semana, houve um novo congelamento, no valor de R$ 366 milh\u00f5es, que foi liberado nesta quinta.<\/p>\n","94":"<p>S\u00c3O PAULO, SP (UOL\/FOLHAPRESS) &#8211; O presidente Jair Bolsonaro (PL) participou nesta quinta-feira (1\u00ba) de uma cerim\u00f4nia de promo\u00e7\u00e3o de oficiais do Ex\u00e9rcito em Bras\u00edlia, mas n\u00e3o discursou. Esta \u00e9 a segunda solenidade militar que o presidente vai em menos de uma semana -no \u00faltimo s\u00e1bado (26), ele compareceu a uma formatura na Aman (Academia Militar das Agulhas Negras), e tamb\u00e9m n\u00e3o se manifestou.<\/p>\n<p>Durante o evento, ele publicou uma foto dele no Twitter, em que aparece com uma caneta na m\u00e3o e n\u00e3o olha para a c\u00e2mera.<\/p>\n<p>O presidente est\u00e1 recluso desde o dia 30 de outubro, quando perdeu a elei\u00e7\u00e3o para Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). A \u00faltima vez que Bolsonaro falou diante da imprensa foi em 1 de novembro, no Pal\u00e1cio do Alvorada, ocasi\u00e3o em que n\u00e3o reconheceu o resultado da elei\u00e7\u00e3o e terceirizou para o ministro da Casa Civil, Ciro Nogueira (PP) a autoriza\u00e7\u00e3o para o come\u00e7o da transi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O pronunciamento ocorreu somente 45 horas depois de o TSE (Tribunal Superior Eleitoral) proclamar o resultado da apura\u00e7\u00e3o dos votos. \u00c9 a primeira vez, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o, que um candidato derrotado para a Presid\u00eancia n\u00e3o reconhece que perdeu e n\u00e3o parabeniza o eleito. O rito, agora ignorado por Bolsonaro, \u00e9 considerado uma forma de respeito \u00e0 democracia.<\/p>\n<p>Neste per\u00edodo, o presidente deixou at\u00e9 de fazer lives, h\u00e1bito que manteve durante todo o mandato, semanalmente. Bolsonaro chegou a passar 20 dias sem aparecer no Pal\u00e1cio do Planalto, seu local de trabalho. Neste intervalo, despachou e recebeu aliados no Alvorada.<\/p>\n<p>De acordo com o general Braga Netto, candidato a vice na chapa de Bolsonaro \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, o presidente estaria com erisipela, um tipo de infec\u00e7\u00e3o de pele que causa feridas inflamadas e dolorosas.<\/p>\n","93":"<p>O Ju\u00edzo da 1\u00aa Vara de Fazenda P\u00fablica de Rio Branco condenou o Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre (Iapen) a pagar R$ 20 mil, a t\u00edtulo de danos morais, pela morte de um reeducando no Complexo\u00a0Penitenci\u00e1rio Francisco de Oliveira Conde. A decis\u00e3o foi publicada na edi\u00e7\u00e3o n\u00b0 7.193 do Di\u00e1rio da Justi\u00e7a Eletr\u00f4nico (p\u00e1g. 63), desta quarta-feira, dia 30.<\/p>\n<p>De acordo com o laudo cadav\u00e9rico, o reeducando faleceu em novembro de 2020, em raz\u00e3o de um traumatismo cranioencef\u00e1lico. Ele foi brutalmente espancado ap\u00f3s ser transferido para o bloco do \u201ccorretivo\u201d. Nos autos, o Iapen respondeu que a v\u00edtima foi agredida por sujeitos n\u00e3o identificados, em repres\u00e1lia a agress\u00e3o cometida anteriormente.<\/p>\n<p>\u201cConforme processo disciplinar, em agosto daquele ano, a autarquia descobriu um estoque de facas ap\u00f3s revistas nas celas e o detento afirmou ser o propriet\u00e1rio. Ou seja, o Iapen j\u00e1 sabia ou deveria saber de briga anterior e da periculosidade dos seus internos, mas n\u00e3o tomou provid\u00eancias suficientes para evitar o resultado fatal\u201d, assinalou o juiz Anast\u00e1cio Menezes.<\/p>\n<p>Portanto, o magistrado concluiu que o evento danoso adveio de uma omiss\u00e3o estatal e a neglig\u00eancia foi decisiva para a morte do apenado, assim invocou a Teoria da Responsabilidade Subjetiva para o arbitramento da indeniza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 paga a irm\u00e3 da v\u00edtima. (Processo n\u00b0 0715442-26.2021.8.01.0001)<\/p>\n","58":"<p>As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens do SARS-CoV-2, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) nesta quarta-feira, 30.<\/p>\n<p>Das 6 amostras provenientes de pacientes com sintomas da covid-19, residentes nos munic\u00edpios de Rio Branco (AC), Sena Madureira (AC) e Boca do Acre (AM), e coletadas em 17 de novembro, duas foram identificadas com as linhagens BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9, ambas derivadas da variante Omicron, mesma cepa que circula atualmente na Europa e causou o aumento das infec\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Alemanha e Fran\u00e7a.<\/p>\n<p>De acordo com a chefe do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs), D\u00e9bora dos Santos, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas, que continuam sendo para a maioria dos pacientes: dor de cabe\u00e7a, tosse, febre, dor de garganta, cansa\u00e7o, perda de olfato e paladar.<\/p>\n<p>As queixas s\u00e3o de sintomas leves, especialmente por quem j\u00e1 \u00e9 vacinado, a gravidade tem se mostrado em pacientes n\u00e3o vacinados e com comorbidade. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso dar \u00a0\u00eanfase \u00e0 transmissibilidade, que \u00e9\u00a0 mais elevada. Uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es permite reduzir os riscos da transmiss\u00e3o da covid-19 e de outras doen\u00e7as como a gripe e resfriados. Al\u00e9m do uso de m\u00e1scara, medidas de higiene como a lavagem das m\u00e3os, o uso de \u00e1lcool gel e distanciamento de pessoas sintom\u00e1ticas contribuem para reduzir os riscos da infec\u00e7\u00e3o\u201d, destacou D\u00e9bora.<\/p>\n<p>A principal recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 estar com o calend\u00e1rio vacinal completo e atualizado, incluindo as duas doses de refor\u00e7o. O cuidado deve ser redobrado nos casos de gestantes, idosos, crian\u00e7as de baixo peso, imunossuprimidos e portadores de comorbidades cr\u00f4nicas descontroladas. Caso os sintomas apare\u00e7am, procure atendimento em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) e fa\u00e7a testagem para o v\u00edrus.<\/p>\n<p>\u201cPor enquanto, nenhuma das duas parece provocar o aumento relevante de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes, contudo, a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o a sintomas graves da doen\u00e7a continua sendo a vacina\u00e7\u00e3o, incluindo as doses refor\u00e7o para aumento da imunidade. Foi aprovado pela Anvisa recentemente a vacina bivalente contra a covid, que ser\u00e1 mais uma dose refor\u00e7o. Temos expectativas de que chegue no Brasil no in\u00edcio desse m\u00eas de dezembro e assim que for liberada no Acre estaremos convocando para a ministra\u00e7\u00e3o\u201d, finalizou Daila Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie).<\/p>\n","82":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/jorge-viana-da-entrevista-a-globo-news-para-falar-sobre-o-andamento-dos-trabalhos-do-grupo-que-esta-coordenando-em-brasilia\/attachment\/jorge-viana-do-acre-2\/\" rel=\"attachment wp-att-292779\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292779\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Jorge-Viana-do-Acre.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Jorge-Viana-do-Acre.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Jorge-Viana-do-Acre-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Coordenador do Grupo de Trabalho do Meio Ambiente, o ex-senador Jorge Viana (PT), concedeu entrevista \u00e0 Globo News para falar sobre o andamento dos trabalhos do grupo que est\u00e1 coordenando em Bras\u00edlia, composto tamb\u00e9m pelos ex-ministros do Meio Ambiente, Marina Silva, Izabella Teixeira e Carlos Minc.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Jorge Viana informou que o grupo est\u00e1 fechando a primeira vers\u00e3o, do primeiro relat\u00f3rio para entregar na coordena\u00e7\u00e3o-geral da equipe de transi\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cO presidente Lula assumiu dois grandes compromissos. Um \u00e9 uma quest\u00e3o de vida para ele, que \u00e9 auxiliar \u00e0s fam\u00edlias carentes, enfrentar o problema da fome. E o outro, tamb\u00e9m lida com vida, inclusive do planeta, que ele assumiu internacionalmente de enfrentar o desmatamento, a quest\u00e3o do clima e empoderar o enfrentamento dessa agenda no novo governo\u201d.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Viana falou do desafio que de coordenar o grupo de transi\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente. Segundo ele, \u00e9 uma miss\u00e3o com desafio enorme. \u201cMas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexa porque temos aqui um grupo muito qualificado que est\u00e1 nos auxiliando, mesmo tendo dificuldades para adquirir dados do atual governo\u201d, destacou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O ex-senador pontuou ainda que enfrentar o desmatamento \u00e9 talvez a a\u00e7\u00e3o mais importante que o governo do presidente Lula precisar\u00e1 fazer a partir de janeiro de 2023. \u201cMas, n\u00f3s vamos montar uma estrat\u00e9gia de enfrentar. J\u00e1 em janeiro acredito que tem condi\u00e7\u00e3o de algumas a\u00e7\u00f5es fortes serem implementadas\u201d, assegurou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Jorge Viana revelou que h\u00e1 registraram 60 garimpos ilegais dentro das \u00e1reas ind\u00edgenas. Em sete delas, ele informou que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima. \u201cEnt\u00e3o, temos desmatamento em unidades de conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe isso, dentro de \u00e1reas da Uni\u00e3o. T\u00eam a\u00e7\u00f5es que certamente da para come\u00e7ar j\u00e1 no primeiro dia e dar uma satisfa\u00e7\u00e3o para a sociedade\u201d, frisou.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O coordenador acrescentou ainda que tem um novo arco do desmatamento na divisa do Acre, Rond\u00f4nia e sul do Amazonas. E, ressaltou que h\u00e1 ainda d\u00e9ficit de 2.130 servidores devido ao desmonte que o governo de Bolsonaro promoveu na \u00e1rea ambiental.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cO presidente Lula vai trazer, certamente, nos primeiros dias de governo, o Fundo Amaz\u00f4nia de volta. S\u00e3o R$ 3 bilh\u00f5es que v\u00e3o auxiliar no enfrentamento ao desmatamento. Temos que ter uma recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas o mais importante \u00e9 revogar medidas que abriram a porteira para o desmatamento ilegal\u201d, avalia.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Jorge Viana disse ainda que o Brasil est\u00e1 enfrentando \u00e9 um desmatamento ilegal num patamar muito elevado. \u201cEsse governo ficou quatro anos com crescimento de desmatamento. \u00c9 uma necessidade o enfretamento dessa situa\u00e7\u00e3o, inclusive para quem cria, para quem produz. Porque est\u00e1 dando inseguran\u00e7a jur\u00eddica para quem trabalha e produz. Os recursos precisam ser garantidos para o novo governo, por isso n\u00f3s vamos apresentar um item importante que \u00e9 a reforma or\u00e7ament\u00e1ria funcional e uma decis\u00e3o pol\u00edtica que j\u00e1 foi tomada \u00a0pelo presidente Lula de enfrentar o desmatamento. Mudar essa agenda e fazer com que o Brasil possa cumprir seus compromissos de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e o Acordo do Clima de Paris\u201d, finalizou.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/jorge-viana-da-entrevista-a-globo-news-para-falar-sobre-o-andamento-dos-trabalhos-do-grupo-que-esta-coordenando-em-brasilia\/attachment\/ex-senador-jorge-viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-globo-news\/\" rel=\"attachment wp-att-292778\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292778\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News.jpeg\" alt=\"\" width=\"1279\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News.jpeg 1279w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News-300x188.jpeg 300w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News-1024x641.jpeg 1024w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News-768x480.jpeg 768w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News-750x469.jpeg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Ex-senador-Jorge-Viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-Globo-News-1140x713.jpeg 1140w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/a><\/p>\n","57":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Em uma elei\u00e7\u00e3o onde a vit\u00f3ria parecia improv\u00e1vel o vereador Raimundo Nen\u00e9m (PSB) virou o jogo, venceu membros da atual legislatura e foi eleito presidente da C\u00e2mara de Rio Branco para os pr\u00f3ximos dois anos. A elei\u00e7\u00e3o aconteceu na manh\u00e3 desta quinta-feira (1).<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Raimundo Nen\u00e9m afirmou que est\u00e1 muito feliz com a vit\u00f3ria e reafirmou seu compromisso com a democracia. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201cFico muito feliz por essa oportunidade que meus colegas pares que est\u00e3o depositando na minha pessoa quero parabenizar ao presidente em prol do todo coletivo, quero dizer que serei honesto, verdadeiro, como foi dito o vereador Morais e a vereadora Michelle que foram os meus padrinhos nessa elei\u00e7\u00e3o\u201d, frisou.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Raimundo Nen\u00e9m agradeceu o voto dos colegas de parlamento e afirmou que contou com a ajuda do vereador Adailton Cruz, que foi eleito deputado e, portanto, n\u00e3o disputou a Mesa Diretora. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">\u201cOntem n\u00f3s tivemos uma surpresa o grupo estava fechado com 11 vereadores na pol\u00edtica tem isso tem que termos palavra sou muito grato a voc\u00eas \u201c, diz.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A Mesa ficar\u00e1 composta por Nen\u00e9m para presidente, F\u00e1bio Ara\u00fajo como primeiro-secret\u00e1rio e Lene Petec\u00e3o como vice-presidente.<\/span><\/p>\n","92":"<p>S\u00c3O PAULO, SP (FOLHAPRESS) &#8211; A Bolsa de Valores brasileira apresentava baixa nesta quinta-feira (1\u00ba) enquanto investidores avaliavam a perda de f\u00f4lego da atividade econ\u00f4mica do pa\u00eds revelada pelo crescimento menor do que o esperado do PIB (Produto Interno Bruto), que avan\u00e7ou 0,4% no terceiro trimestre. Analistas consultados pela ag\u00eancia Bloomberg projetavam eleva\u00e7\u00e3o de 0,6%.<\/p>\n<p>&#8220;Ficou abaixo das expectativas do mercado e das nossas&#8221;, afirmou Laiz Carvalho, economista para Brasil do BNP Paribas.<\/p>\n<p>\u00c0s 11h05, o \u00edndice Ibovespa, refer\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es negociadas na Bolsa, ca\u00eda 0,86%, aos 111.514 pontos. O d\u00f3lar comercial \u00e0 vista subia 0,19%, a R$ 5,21, na venda.<\/p>\n<p>Apesar das preocupa\u00e7\u00f5es com a economia dom\u00e9stica, ampliadas pelo PIB fraco, mas que j\u00e1 estavam em evid\u00eancia com a discuss\u00e3o sobre o aumento de gastos do governo com a PEC da Transi\u00e7\u00e3o, a moeda americana, term\u00f4metro para o risco oferecido aos investidores, tinha dificuldade para ganhar terreno contra o real.<\/p>\n<p>A divisa dos Estados Unidos perde for\u00e7a no exterior desde a v\u00e9spera devido ao crescimento da expectativa de que os aumentos agressivos da taxa de juros do Fed (Federal Reserve) podem estar chegando ao fim.<\/p>\n<p>Na quarta-feira (30), as taxas de c\u00e2mbio e os juros futuros no Brasil ca\u00edram, enquanto a Bolsa de Valores registrou fortes ganhos. Investidores ficaram animados ap\u00f3s Jerome Powell, presidente do Fed, ter sinalizado que a autoridade monet\u00e1ria do pa\u00eds poder\u00e1 aumentar a sua taxa de juros de refer\u00eancia em 0,50 ponto percentual em sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o de dois dias, que ser\u00e1 conclu\u00edda em 14 de dezembro.<\/p>\n<p>&#8220;O momento de moderar o ritmo de aumento das taxas pode chegar logo na reuni\u00e3o de dezembro&#8221;, disse Powell.<\/p>\n<p>A chance de diminui\u00e7\u00e3o no ritmo do aperto monet\u00e1rio, que est\u00e1 em curso desde o in\u00edcio do ano no pa\u00eds para frear uma alta hist\u00f3rica da infla\u00e7\u00e3o, alivia temores de que a escassez de cr\u00e9dito provocar\u00e1 uma recess\u00e3o mundial em 2023.<\/p>\n<p>Se confirmada, essa eleva\u00e7\u00e3o de meio ponto da taxa de juros colocar\u00e1 fim a uma s\u00e9rie sem precedentes de quatro aumentos de 0,75 ponto. Ao todo, foram seis altas neste ano. A taxa est\u00e1 hoje em patamar entre 3,75% e 4% ao ano.<\/p>\n<p>A sinaliza\u00e7\u00e3o levou o d\u00f3lar comercial \u00e0 vista fechar o preg\u00e3o em queda de 1,70%, a R$ 5,20, na venda. O \u00edndice Ibovespa, refer\u00eancia da Bolsa brasileira, subiu 1,42%, aos 112.486 pontos.<\/p>\n<p>No mercado de a\u00e7\u00f5es de Nova York, os principais \u00edndices tamb\u00e9m subiram. Dow Jones, S&amp;P 500 e Nasdaq saltaram 2,18%, 3,09% e 4,41%.<\/p>\n<p>Quando h\u00e1 sinais de que os juros nos EUA podem subir menos, os t\u00edtulos do Tesouro americano perdem atratividade. \u00c9 nesse contexto que investidores decidem levar seus d\u00f3lares para outros ativos, como os mercados de a\u00e7\u00f5es e as commodities, e at\u00e9 mesmo para a renda fixa de pa\u00edses que pagam juros mais altos. \u00c9 o caso do Brasil. Isso aumenta a oferta da moeda estrangeira e, por isso, o d\u00f3lar cai e a\u00e7\u00f5es sobem.<\/p>\n<p>Aumentar o custo do cr\u00e9dito, como o Fed vem fazendo, \u00e9 uma forma de tirar dinheiro de circula\u00e7\u00e3o para esfriar a demanda e, assim, combater a infla\u00e7\u00e3o. No entanto, a alta dos juros tamb\u00e9m gera impactos negativos sobre investimentos e mercado de trabalho.<\/p>\n<p>Por isso, o forte aperto monet\u00e1rio promovido pelos EUA acendeu o alerta entre economistas e investidores para um cen\u00e1rio negativo na maior economia do mundo \u0097o que impacta os mercados globalmente.<\/p>\n<p>Em meados de novembro, por\u00e9m, a divulga\u00e7\u00e3o de um \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o abaixo do esperado criou expectativas de que o Fed pudesse diminuir o ritmo da alta dos juros, dando mais f\u00f4lego \u00e0 economia \u0097previs\u00e3o refor\u00e7ada pela fala de Powell nesta quarta.<\/p>\n<p>A fala do presidente do Fed n\u00e3o foi o \u00fanico fator externo a beneficiar os indicadores do mercado financeiro brasileiro.<\/p>\n<p>A\u00e7\u00f5es de exportadoras de mat\u00e9rias-primas impulsionam desde a ter\u00e7a ganhos na Bolsa de Valores, assim como empurram para baixo a cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar.<\/p>\n<p>Os pap\u00e9is mais negociados da Petrobras dispararam 5,04% na quinta, refletindo tamb\u00e9m a alta no barril do petr\u00f3leo. A Vale, cujo volume negociado foi o maior do Ibovespa, avan\u00e7ou 1,50%.<\/p>\n<p>O segmento foi beneficiado por sinaliza\u00e7\u00f5es do governo chin\u00eas de que poder\u00e1 flexibilizar sua pol\u00edtica de Covid zero e pela possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos \u00e0 economia no pa\u00eds.<\/p>\n<p>Esse cen\u00e1rio favorece empresas brasileiras do ramo de materiais met\u00e1licos e de petr\u00f3leo, entre outros, j\u00e1 que o pa\u00eds asi\u00e1tico \u00e9 o maior consumidor mundial desses produtos.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de esperaram o afrouxamento das regras para controle da Covid, investidores tamb\u00e9m t\u00eam expectativas de que o presidente chin\u00eas Xi Jinping criar\u00e1 mais est\u00edmulos a setores importantes para a economia, como o imobili\u00e1rio.<\/p>\n<p>Protestos contra as restri\u00e7\u00f5es impostas por Pequim est\u00e3o tomando as ruas em diversas cidades na China. As manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram no fim de semana, depois que um inc\u00eandio em Urumqi, capital da regi\u00e3o de Xinjiang, matou dez pessoas. Segundo manifestantes, o corpo de bombeiros demorou para agir por conta das restri\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","61":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61425\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1536\" height=\"1017\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1.jpg 1536w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-300x199.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-1024x678.jpg 1024w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-768x509.jpg 768w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-696x461.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-1068x707.jpg 1068w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1-634x420.jpg 634w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/p>\n<p>As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens do SARS-CoV-2, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) nesta quarta-feira, 30.<\/p>\n<p>Das 6 amostras provenientes de pacientes com sintomas da covid-19, residentes nos munic\u00edpios de Rio Branco (AC), Sena Madureira (AC) e Boca do Acre (AM), e coletadas em 17 de novembro, duas foram identificadas com as linhagens BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9, ambas derivadas da variante Omicron, mesma cepa que circula atualmente na Europa e causou o aumento das infec\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Alemanha e Fran\u00e7a.<\/p>\n<p>De acordo com a chefe do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs), D\u00e9bora dos Santos, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas, que continuam sendo para a maioria dos pacientes: dor de cabe\u00e7a, tosse, febre, dor de garganta, cansa\u00e7o, perda de olfato e paladar.<\/p>\n<p>As queixas s\u00e3o de sintomas leves, especialmente por quem j\u00e1 \u00e9 vacinado, a gravidade tem se mostrado em pacientes n\u00e3o vacinados e com comorbidade. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso dar \u00eanfase \u00e0 transmissibilidade, que \u00e9 mais elevada. Uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es permite reduzir os riscos da transmiss\u00e3o da covid-19 e de outras doen\u00e7as como a gripe e resfriados. Al\u00e9m do uso de m\u00e1scara, medidas de higiene como a lavagem das m\u00e3os, o uso de \u00e1lcool gel e distanciamento de pessoas sintom\u00e1ticas contribuem para reduzir os riscos da infec\u00e7\u00e3o\u201d, destacou D\u00e9bora.<\/p>\n<p>A principal recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 estar com o calend\u00e1rio vacinal completo e atualizado, incluindo as duas doses de refor\u00e7o. O cuidado deve ser redobrado nos casos de gestantes, idosos, crian\u00e7as de baixo peso, imunossuprimidos e portadores de comorbidades cr\u00f4nicas descontroladas. Caso os sintomas apare\u00e7am, procure atendimento em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) e fa\u00e7a testagem para o v\u00edrus.<\/p>\n<p>\u201cPor enquanto, nenhuma das duas parece provocar o aumento relevante de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes, contudo, a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o a sintomas graves da doen\u00e7a continua sendo a vacina\u00e7\u00e3o, incluindo as doses refor\u00e7o para aumento da imunidade. Foi aprovado pela Anvisa recentemente a vacina bivalente contra a covid, que ser\u00e1 mais uma dose refor\u00e7o. Temos expectativas de que chegue no Brasil no in\u00edcio desse m\u00eas de dezembro e assim que for liberada no Acre estaremos convocando para a ministra\u00e7\u00e3o\u201d, finalizou Daila Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie).<\/p>\n","139":"<p>No confronto entre dois semifinalistas da Copa do Mundo de 2018 que t\u00eam desempenho muito pior do que h\u00e1 quatro anos, a B\u00e9lgica teve mais motivos a lamentar no fraco 0 a 0 com a Cro\u00e1cia, no Est\u00e1dio Ahmad Bin Ali, nesta quinta-feira (1), no Catar. Com o resultado, a gera\u00e7\u00e3o belga d\u00e1 um adeus melanc\u00f3lico com a elimina\u00e7\u00e3o precoce no grupo F, enquanto os croatas se garantem nas oitavas de final com o segundo lugar.<br \/>\nFavoritas no grupo, as duas sele\u00e7\u00f5es europeias estiveram longe de um bom futebol e viram Marrocos surpreender e ficar em primeiro, com sete pontos. A Cro\u00e1cia termina em segundo, com cinco, e vai enfrentar o primeiro do grupo E (Espanha, Alemanha, Jap\u00e3o ou Costa Rica), ficando no caminho do Brasil numa eventual quartas de final. J\u00e1 a B\u00e9lgica, com apenas tr\u00eas pontos, d\u00e1 fim \u00e0 t\u00e3o decantada gera\u00e7\u00e3o de Hazard e De Bruyne.<\/p>\n","91":"<p>RIO DE JANEIRO, RJ, E S\u00c3O PAULO, SP (FOLHAPRESS) &#8211; O PIB (Produto Interno Bruto) do Brasil avan\u00e7ou 0,4% no terceiro trimestre deste ano, na compara\u00e7\u00e3o com os tr\u00eas meses imediatamente anteriores, informou nesta quinta-feira (1\u00ba) o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica).<\/p>\n<p>O resultado \u00e9 o quinto positivo em sequ\u00eancia, mas mostra uma perda de ritmo da atividade econ\u00f4mica em um cen\u00e1rio de juros altos e desacelera\u00e7\u00e3o global. Segundo analistas, o f\u00f4lego menor deve continuar no quarto trimestre, com o PIB mais pr\u00f3ximo de 0% ou at\u00e9 negativo.<\/p>\n<p>A varia\u00e7\u00e3o de 0,4% de julho a setembro tamb\u00e9m ficou abaixo das expectativas do mercado financeiro. Analistas consultados pela ag\u00eancia Bloomberg projetavam avan\u00e7o de 0,6% no per\u00edodo.<\/p>\n<p>Apesar do desempenho aqu\u00e9m do esperado, o PIB alcan\u00e7ou o maior patamar da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1996, disse o IBGE.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s revisar seus dados, o instituto concluiu que o indicador j\u00e1 havia registrado, no segundo trimestre de 2022, um n\u00edvel superior ao do in\u00edcio de 2014, antes de a economia perder for\u00e7a e embarcar em recess\u00e3o.<\/p>\n<p>Agora, com a alta de julho a setembro, a atividade econ\u00f4mica renovou a m\u00e1xima da s\u00e9rie. O PIB tamb\u00e9m ficou 4,5% acima do patamar pr\u00e9-pandemia, do quarto trimestre de 2019.<\/p>\n<p>O avan\u00e7o de 0,4% veio ap\u00f3s crescimento de 1% no segundo trimestre deste ano, conforme dados revisados pelo IBGE. Inicialmente, a alta de abril a junho havia sido calculada em 1,2%.<\/p>\n<p>O instituto tamb\u00e9m revisou as estimativas para o terceiro e o quarto trimestres de 2021 e para o primeiro trimestre de 2022. As varia\u00e7\u00f5es passaram de 0,1%, 0,8% e 1,1% para 0,4%, 0,9% e 1,3%, respectivamente.<\/p>\n<p>O PIB mede a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os no pa\u00eds a cada trimestre. Em valores correntes, alcan\u00e7ou R$ 2,544 trilh\u00f5es de julho a setembro. O avan\u00e7o do indicador \u00e9 usualmente chamado de crescimento econ\u00f4mico.<\/p>\n<p>O terceiro trimestre foi marcado pela corrida eleitoral no pa\u00eds. \u00c0s v\u00e9speras do pleito de outubro, o governo Jair Bolsonaro (PL) buscou estimular a economia a partir de medidas como a amplia\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio Brasil para R$ 600 e os cortes tribut\u00e1rios sobre combust\u00edveis, energia el\u00e9trica e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>A atividade ainda foi beneficiada pela reabertura ap\u00f3s as restri\u00e7\u00f5es na pandemia, mas esse movimento tende a se esgotar, segundo analistas.<\/p>\n<p>A vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 permitiu a volta de parte do setor de servi\u00e7os, o principal da economia pela \u00f3tica da oferta. Bares, restaurantes, hot\u00e9is, academias de gin\u00e1stica, sal\u00f5es de beleza, com\u00e9rcios e institui\u00e7\u00f5es de ensino fazem parte desse segmento.<\/p>\n<p>No terceiro trimestre, a varia\u00e7\u00e3o positiva de 0,4% do PIB foi influenciada pelo resultado dos servi\u00e7os, que subiram 1,1%. A ind\u00fastria tamb\u00e9m ficou no azul (0,8%). A agropecu\u00e1ria, por outro lado, recuou 0,9%.<\/p>\n<p>Nos servi\u00e7os, que respondem por cerca de 70% da economia, os destaques foram informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (3,6%), com alta de desenvolvimento de software e internet, atividades financeiras, seguros e servi\u00e7os relacionados (1,5%) e atividades imobili\u00e1rias (1,4%).<\/p>\n<p>O segmento de outras atividades de servi\u00e7os, que representa cerca de 23% do total de servi\u00e7os e inclui, por exemplo, alojamento e alimenta\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m cresceu (1,4%).<\/p>\n<p>&#8220;As outras atividades de servi\u00e7os j\u00e1 v\u00eam se recuperando h\u00e1 algum tempo, com a retomada de servi\u00e7os presenciais que tinham demanda represada durante a pandemia&#8221;, disse a coordenadora de Contas Nacionais do IBGE, Rebeca Palis.<\/p>\n<p>A infla\u00e7\u00e3o elevada, por outro lado, for\u00e7ou o BC (Banco Central) a elevar os juros no pa\u00eds. O aperto monet\u00e1rio impacta a atividade, porque encarece o consumo de bens e servi\u00e7os mais dependentes de cr\u00e9dito, dizem analistas.<\/p>\n<p>O consumo das fam\u00edlias cresceu 1% no terceiro trimestre, indicou o IBGE. Essa foi a quinta taxa positiva em sequ\u00eancia, mas ficou abaixo do resultado do segundo trimestre (2,1%). O consumo responde por cerca de 60% do PIB sob a \u00f3tica da demanda.<\/p>\n<p>&#8220;O mercado de cr\u00e9dito est\u00e1 mais caro. Acaba batendo nos bens e servi\u00e7os que dependem mais de cr\u00e9dito&#8221;, afirma o economista Christian Meduna, do banco BV.<\/p>\n<p>Ele destaca que, al\u00e9m dos juros altos, a economia vem de uma base de compara\u00e7\u00e3o mais forte do come\u00e7o do ano. Outros riscos v\u00eam do cen\u00e1rio externo, com a perspectiva de desacelera\u00e7\u00e3o global, acrescenta.<\/p>\n<p>O banco BV projeta PIB estagnado no quarto trimestre (0%) e uma alta de 3% no acumulado deste ano. Para 2023, a perspectiva \u00e9 de uma eleva\u00e7\u00e3o de 1%, segundo a institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>&#8220;As principais economias globais, como Estados Unidos, Europa e China, est\u00e3o desacelerando fortemente. Quando o mundo tem baixo crescimento, dificilmente o Brasil segue um caminho diferente. O pre\u00e7o das commodities tamb\u00e9m come\u00e7ou a cair&#8221;, afirmou em relat\u00f3rio a economista Claudia Moreno, do C6 Bank.<\/p>\n<p>&#8220;O que devemos ver \u00e9 um PIB andando de lado, podendo, inclusive, ficar negativo no quarto trimestre. Nossa previs\u00e3o \u00e9 que o PIB de 2022 cres\u00e7a 2,3%, mas com vi\u00e9s de alta. Para 2023, vemos uma economia com crescimento perto de zero&#8221;, acrescentou.<\/p>\n<p>Na mediana, o mercado financeiro projeta alta de 2,81% para o PIB no acumulado de 2022, conforme o boletim Focus, divulgado na segunda-feira (28) pelo BC.<\/p>\n<p>Para o ano de 2023, o primeiro do novo governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT), a expectativa \u00e9 de um avan\u00e7o mais modesto, de 0,70%, segundo a mesma publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Analistas ainda aguardam defini\u00e7\u00f5es sobre a condu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea econ\u00f4mica na gest\u00e3o petista. O mercado financeiro j\u00e1 demonstrou tens\u00e3o ao enxergar riscos fiscais com poss\u00edveis gastos no novo governo.<\/p>\n<p>&#8220;O mercado est\u00e1 tentando entender o que vem da pol\u00edtica fiscal, mas a curva de juros j\u00e1 se mexeu&#8221;, afirma Meduna.<\/p>\n<p>Nesta quinta, o IBGE ainda informou que o PIB cresceu 3,6% na compara\u00e7\u00e3o com o terceiro trimestre de 2021. A proje\u00e7\u00e3o, segundo a Bloomberg, tamb\u00e9m era de uma alta mais intensa, de 3,8%.<\/p>\n<p>No acumulado dos \u00faltimos quatro trimestres, a economia teve avan\u00e7o de 3%. O IBGE ainda revisou a taxa de crescimento do PIB de 2021. O resultado ficou maior, de 4,6% para 5%.<\/p>\n<p>C\u00c1LCULO DO PIB<\/p>\n<p>Produtos, servi\u00e7os, alugu\u00e9is, servi\u00e7os p\u00fablicos, impostos e at\u00e9 contrabando. Esses s\u00e3o alguns dos componentes do PIB, calculado pelo IBGE, de acordo com padr\u00f5es internacionais.<\/p>\n<p>O objetivo \u00e9 medir a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os no pa\u00eds em determinado per\u00edodo.<\/p>\n<p>O indicador mostra quem produz, quem consome e a renda gerada a partir dessa produ\u00e7\u00e3o. O crescimento do PIB (descontada a infla\u00e7\u00e3o) \u00e9 frequentemente chamado de crescimento econ\u00f4mico.<\/p>\n<p>O levantamento \u00e9 apresentado pela \u00f3tica da oferta (o que \u00e9 produzido) e da demanda (como esses produtos e servi\u00e7os s\u00e3o consumidos). O PIB trimestral \u00e9 divulgado cerca de 60 dias ap\u00f3s o fim do per\u00edodo em quest\u00e3o.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","138":"<p>As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens do SARS-CoV-2, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) nesta quarta-feira, 30.<\/p>\n<p>Das 6 amostras provenientes de pacientes com sintomas da covid-19, residentes nos munic\u00edpios de Rio Branco (AC), Sena Madureira (AC) e Boca do Acre (AM), e coletadas em 17 de novembro, duas foram identificadas com as linhagens BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9, ambas derivadas da variante Omicron, mesma cepa que circula atualmente na Europa e causou o aumento das infec\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Alemanha e Fran\u00e7a.<\/p>\n<p>De acordo com a chefe do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs), D\u00e9bora dos Santos, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas, que continuam sendo para a maioria dos pacientes: dor de cabe\u00e7a, tosse, febre, dor de garganta, cansa\u00e7o, perda de olfato e paladar.<\/p>\n<p>As queixas s\u00e3o de sintomas leves, especialmente por quem j\u00e1 \u00e9 vacinado, a gravidade tem se mostrado em pacientes n\u00e3o vacinados e com comorbidade. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso dar  \u00eanfase \u00e0 transmissibilidade, que \u00e9  mais elevada. Uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es permite reduzir os riscos da transmiss\u00e3o da covid-19 e de outras doen\u00e7as como a gripe e resfriados. Al\u00e9m do uso de m\u00e1scara, medidas de higiene como a lavagem das m\u00e3os, o uso de \u00e1lcool gel e distanciamento de pessoas sintom\u00e1ticas contribuem para reduzir os riscos da infec\u00e7\u00e3o\u201d, destacou D\u00e9bora.<\/p>\n<p>A principal recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 estar com o calend\u00e1rio vacinal completo e atualizado, incluindo as duas doses de refor\u00e7o. O cuidado deve ser redobrado nos casos de gestantes, idosos, crian\u00e7as de baixo peso, imunossuprimidos e portadores de comorbidades cr\u00f4nicas descontroladas. Caso os sintomas apare\u00e7am, procure atendimento em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) e fa\u00e7a testagem para o v\u00edrus.<\/p>\n<p>\u201cPor enquanto, nenhuma das duas parece provocar o aumento relevante de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes, contudo, a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o a sintomas graves da doen\u00e7a continua sendo a vacina\u00e7\u00e3o, incluindo as doses refor\u00e7o para aumento da imunidade. Foi aprovado pela Anvisa recentemente a vacina bivalente contra a covid, que ser\u00e1 mais uma dose refor\u00e7o. Temos expectativas de que chegue no Brasil no in\u00edcio desse m\u00eas de dezembro e assim que for liberada no Acre estaremos convocando para a ministra\u00e7\u00e3o\u201d, finalizou Daila Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie).<\/p>\n","199":"<p>Atual vice-campe\u00e3 mundial, a Cro\u00e1cia est\u00e1 nas oitavas de final da Copa do Mundo do Catar. Nesta\u00a0quinta-feira (1\u00ba), a sele\u00e7\u00e3o do leste europeu empatou sem gols com a B\u00e9lgica no Est\u00e1dio Ahmad bin Ali, em Al Rayyan, avan\u00e7ando com a vice-lideran\u00e7a do Grupo F.<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.png?w=696&#038;ssl=1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.gif?w=696&#038;ssl=1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Os croatas finalizaram a chave com cinco pontos, dois atr\u00e1s de Marrocos, que venceu o Canad\u00e1 por 2 a 1 no Est\u00e1dio Al Thumama, em Doha, garantindo a primeira coloca\u00e7\u00e3o. Com quatro pontos, os belgas deram adeus ao Mundial na primeira fase, o que n\u00e3o\u00a0ocorria desde 1998. Os Diabos Vermelhos tiveram ao menos tr\u00eas grandes chances na etapa final, todas com Romelu Lukaku, mas o centroavante, rec\u00e9m recuperado de uma les\u00e3o na coxa que quase o deixou fora da competi\u00e7\u00e3o, acabou desperdi\u00e7ando.<\/p>\n<p>A Copa do Catar, encerrada precocemente, pode ter sido a \u00faltima de uma talentosa gera\u00e7\u00e3o belga, com jogadores vitoriosos nos respectivos clubes e que colocaram a sele\u00e7\u00e3o no topo do ranking da Fifa entre 2018 e 2021, mas que fracassou na busca por grandes t\u00edtulos. Nomes como o meia Kevin de Bruyne (31 anos), o volante Alex Witsel (33), os zagueiros Jan Vertonghen (35) e Toby Alderweireld (33), o lateral Thomas Meunier (31) e os atacantes Eden Hazard (31) e Dries Mertens (35) t\u00eam presen\u00e7a incerta (a maior parte deles, improv\u00e1vel) na edi\u00e7\u00e3o de 2026.<\/p>\n<p>Presente nas oitavas pela terceira vez em seis participa\u00e7\u00f5es em Mundiais, a Cro\u00e1cia enfrentar\u00e1 o l\u00edder do Grupo E, que tem Espanha, Alemanha, Costa Rica e Jap\u00e3o. O duelo ser\u00e1 na segunda-feira (5), \u00e0s 12h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), no no Est\u00e1dio Al Janoub, em Al Wakrah. Nas duas ocasi\u00f5es anteriores em que passou da primeira fase, os croatas chegaram, pelo menos, \u00e0s semifinais.<\/p>\n<p>Se o t\u00e9cnico croata, Zlatko Dalic, mandou a campo a mesma escala\u00e7\u00e3o que goleou o Canad\u00e1 por 4 a 1, as m\u00e1s atua\u00e7\u00f5es contra canadenses (apesar da vit\u00f3ria por 1 a 0) e marroquinos (derrota por 2 a 0) levaram Roberto Mart\u00ednez a mexer no time belga. A forma\u00e7\u00e3o com tr\u00eas zagueiros foi resgatada, com Leander Dendoncker ao lado de Alderweireld e Vertonghen, em substitui\u00e7\u00e3o ao volante Amadou Onana, suspenso pelo n\u00famero de cart\u00f5es amarelos. No ataque, Yannick Carrasco e Leandro Trossard assumiram os lugares dos irm\u00e3os Eden e Thorgan Hazard e Michy Batshuayi saiu para entrada de Mertens.<\/p>\n<p>As altera\u00e7\u00f5es, a princ\u00edpio, surtiram efeito e tornaram a B\u00e9lgica mais veloz para trocar passes e contra-atacar. Aos dez minutos, Mertens tabelou com Trossard na esquerda, invadiu a \u00e1rea e cruzou rasteiro para Carrasco, que perdeu o \u00e2ngulo para finalizar. Quando o fez, na pequena \u00e1rea, chutou em cima do lateral Josip Juranovic. Dois minutos depois, De Bruyne avan\u00e7ou pelo meio e tocou para Mertens, que entrou na \u00e1rea pela esquerda e bateu de primeira, mas pegou mal, mandando por cima, quase na marca do p\u00eanalti.<\/p>\n<p>A intensidade belga, por\u00e9m, n\u00e3o demorou a esfriar e a equipe logo se viu presa na marca\u00e7\u00e3o croata. A sele\u00e7\u00e3o do leste europeu, em ritmo mais cadenciado, teve uma penalidade marcada a favor aos 14 minutos e anulada tr\u00eas minutos depois, com participa\u00e7\u00e3o do \u00e1rbitro de v\u00eddeo (VAR). Ap\u00f3s cobran\u00e7a de falta de Modric, Carrasco derrubou o atacante Andrej Kramaric na \u00e1rea. Assinalada em campo, a infra\u00e7\u00e3o foi cancelada pelo zagueiro croata Dejan Lovren estar um ombro \u00e0 frente no lance. Impedido, portanto.<\/p>\n<p>O segundo tempo iniciou com a Cro\u00e1cia tentando se impor no ataque. Aos quatro minutos, o zagueiro Josko Gvardiol encontrou Mateo Kovacic na \u00e1rea, entre Alderweireld e Meunier. O meia finalizou e obrigou Thibaut Courtois a uma grande defesa. Tr\u00eas minutos depois, Kovacic teve nova chance, agora da entrada da \u00e1rea, mas o chute no canto direito tamb\u00e9m parou em Courtois.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>A press\u00e3o croata pareceu ter acordado os belgas, que assustaram duas vezes em sequ\u00eancia, ambas com Lukaku. Aos 14 minutos, o atacante, que substituiu Mertens no intervalo, pegou a sobra de um chute de Carrasco que explodiu em Juranovic. Livre na \u00e1rea e com o gol aberto, o centroavante da Inter de Mil\u00e3o (It\u00e1lia) chutou na trave esquerda. Aos 16, na pequena \u00e1rea, ele cabeceou por cima da meta, ap\u00f3s De Bruyne cruzar pela esquerda &#8211; a bola, por\u00e9m, j\u00e1 tinha sa\u00eddo pela linha de fundo e o lance seria invalidado em caso de gol.<\/p>\n<p>A B\u00e9lgica foi para o abafa, mas a noite catari, definitivamente, n\u00e3o era dos Diabos Vermelhos e, principalmente, de Lukaku. Aos 41 minutos, o atacante desviou, na pequena \u00e1rea, um chute de Meunier pela direita, que saiu rente \u00e0 trave esquerda. Aos 45, o camisa 9 teve a chance ap\u00f3s cruzamento pela esquerda de Thorgan Hazard, que o goleiro Dominik Livakovic deixou passar. O centroavante matou de peito, quase debaixo do travess\u00e3o, mas perdeu o controle da bola, recuperada pelo arqueiro. O adeus belga j\u00e1 era uma realidade.<\/p>\n<ul>\n<li>Fonte: Ag\u00eancia Brasil.<\/li>\n<\/ul>\n","198":"<p>O Banco Central (BC) atualizou, nesta quinta-feira (1\u00ba), as regras sobre os limites de valor para as transa\u00e7\u00f5es feitas por PIX, seu sistema de pagamentos instant\u00e2neos. Segundo o BC, o objetivo das mudan\u00e7as \u00e9 simplificar as regras e aprimorar a experi\u00eancia dos usu\u00e1rios, &#8220;mantendo o atual n\u00edvel de seguran\u00e7a&#8221;.<\/p>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"6\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>O que mudou?<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b2cmq\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Limites<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7ip6r\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"49\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Pelas novas regras,\u00a0<span class=\"highlight highlighted\">os bancos n\u00e3o s\u00e3o mais obrigados a impor um limite de valor por transa\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o obrigados apenas a determinar um limite por per\u00edodo de tempo<\/span>. Assim, quem tem um limite di\u00e1rio de R$ 3 mil, por exemplo, pode usar tudo em uma s\u00f3 transa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2shiu\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">As regras para que os clientes pe\u00e7am altera\u00e7\u00f5es no limite seguem as mesmas: se o cliente pedir uma redu\u00e7\u00e3o do limite, o banco deve reduzir imediatamente. Se, no entanto, o pedido for para aumentar o limite, ele deve ser autorizado entre 24h e 48h.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-l3jq\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Quando o usu\u00e1rio for pessoa jur\u00eddica, os par\u00e2metros para definir os limites de transa\u00e7\u00f5es passam a ficar a crit\u00e9rio dos bancos. A base para definir os limites quando o PIX for usado para uma compra passa a ser o limite que o mesmo cliente tem no TED, e n\u00e3o mais no cart\u00e3o de d\u00e9bito.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-98kn2\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Hor\u00e1rio noturno<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ao2ds\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra altera\u00e7\u00e3o foi relacionada ao hor\u00e1rio noturno: passa a ser opcional aos bancos oferecer a customiza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio noturno diferenciado, para o qual o cliente pode solicitar um limite menor para suas transa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-dkpi3\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Normalmente, o hor\u00e1rio noturno \u00e9 entre 20h e 6h \u2013 mas os bancos poder\u00e3o oferecer aos clientes a possibilidade de mudar esse hor\u00e1rio para entre 22h e 6h.<\/p>\n<div id=\"chunk-6i67p\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>PIX Saque e PIX Troco<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-e6pdf\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"20\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra novidade \u00e9\u00a0<span class=\"highlight highlighted\">o aumento do valor limite para retirada de dinheiro pelo PIX Saque e pelo PIX Troco<\/span>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"17\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>O limite\u00a0<strong>durante o dia<\/strong>\u00a0passa de R$ 500 para R$ 3 mil<\/li>\n<li><strong>Durante a noite<\/strong>, passa de R$ 100 para R$ 1 mil<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"18\">\n<blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\"><p>\u201cEssa medida tem como objetivo adequar os limites usualmente disponibilizados nos caixas eletr\u00f4nicos para saques tradicionais. Assim, com o PIX Saque, os usu\u00e1rios ter\u00e3o acesso ao servi\u00e7o com condi\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do saque tradicional\u201d, informou o BC em nota oficial.<\/p><\/blockquote>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"19\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2><strong>Por que as mudan\u00e7as aconteceram?<\/strong><\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8hd79\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo o BC, as regras foram alteradas para facilitar o recebimento de recursos por correspondentes banc\u00e1rios, a exemplo do que j\u00e1 acontece nas lot\u00e9ricas, e viabilizar o pagamento de sal\u00e1rios, aposentadorias e pens\u00f5es pelo Tesouro Nacional por meio do sistema.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"21\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2><strong>Quando as altera\u00e7\u00f5es passam a valer?<\/strong><\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fbpb7\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"highlight highlighted\">As novas regras passam a valer a partir de 2 de janeiro de 2023<\/span>, com exce\u00e7\u00e3o dos ajustes feitos na gest\u00e3o dos limites para os clientes por meio dos canais digitais \u2013 que nesse caso valem a partir de 3 de julho do ano que vem.<\/p>\n<ul>\n<li data-track-category=\"Link no Texto\">Fonte: g1.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","197":"<p>As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens do SARS-CoV-2, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) nesta quarta-feira, 30.<\/p>\n<p>Das 6 amostras provenientes de pacientes com sintomas da covid-19, residentes nos munic\u00edpios de Rio Branco (AC), Sena Madureira (AC) e Boca do Acre (AM), e coletadas em 17 de novembro, duas foram identificadas com as linhagens BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9, ambas derivadas da variante Omicron, mesma cepa que circula atualmente na Europa e causou o aumento das infec\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Alemanha e Fran\u00e7a.<\/p>\n<p>De acordo com a chefe do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs), D\u00e9bora dos Santos, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas, que continuam sendo para a maioria dos pacientes: dor de cabe\u00e7a, tosse, febre, dor de garganta, cansa\u00e7o, perda de olfato e paladar.<\/p>\n<p>As queixas s\u00e3o de sintomas leves, especialmente por quem j\u00e1 \u00e9 vacinado, a gravidade tem se mostrado em pacientes n\u00e3o vacinados e com comorbidade. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso dar \u00a0\u00eanfase \u00e0 transmissibilidade, que \u00e9\u00a0 mais elevada. Uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es permite reduzir os riscos da transmiss\u00e3o da covid-19 e de outras doen\u00e7as como a gripe e resfriados. Al\u00e9m do uso de m\u00e1scara, medidas de higiene como a lavagem das m\u00e3os, o uso de \u00e1lcool gel e distanciamento de pessoas sintom\u00e1ticas contribuem para reduzir os riscos da infec\u00e7\u00e3o\u201d, destacou D\u00e9bora.<\/p>\n<p>A principal recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 estar com o calend\u00e1rio vacinal completo e atualizado, incluindo as duas doses de refor\u00e7o. O cuidado deve ser redobrado nos casos de gestantes, idosos, crian\u00e7as de baixo peso, imunossuprimidos e portadores de comorbidades cr\u00f4nicas descontroladas. Caso os sintomas apare\u00e7am, procure atendimento em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) e fa\u00e7a testagem para o v\u00edrus.<\/p>\n<p>\u201cPor enquanto, nenhuma das duas parece provocar o aumento relevante de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes, contudo, a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o a sintomas graves da doen\u00e7a continua sendo a vacina\u00e7\u00e3o, incluindo as doses refor\u00e7o para aumento da imunidade. Foi aprovado pela Anvisa recentemente a vacina bivalente contra a covid, que ser\u00e1 mais uma dose refor\u00e7o. Temos expectativas de que chegue no Brasil no in\u00edcio desse m\u00eas de dezembro e assim que for liberada no Acre estaremos convocando para a ministra\u00e7\u00e3o\u201d, finalizou Daila Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie).<\/p>\n","169":"<h4>De seis amostras coletadas, duas foram identificadas como linhagens da \u00d4micron<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As novas subvariantes da covid-19, identificadas no Brasil, inicialmente no estado do Amazonas em outubro deste ano, BQ 1.1 e BE.9, j\u00e1 est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o no Acre. \u00c9 o que aponta o relat\u00f3rio de circula\u00e7\u00e3o de linhagens, emitido pela Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen) nesta quarta-feira (30).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Das 6 amostras provenientes de pacientes com sintomas da covid-19, residentes nos munic\u00edpios de Rio Branco (AC), Sena Madureira (AC) e Boca do Acre (AM), e coletadas em 17 de novembro, duas foram identificadas com as linhagens BQ 1. 1 e quatro com a linhagem BE. 9, ambas derivadas da variante \u00d4micron, mesma cepa que circula atualmente na Europa e causou o aumento das infec\u00e7\u00f5es em pa\u00edses como Alemanha e Fran\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a chefe do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs), D\u00e9bora dos Santos, n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas, que continuam sendo para a maioria dos pacientes: dor de cabe\u00e7a, tosse, febre, dor de garganta, cansa\u00e7o, perda de olfato e paladar.<\/p>\n","137":"<p>A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>\n<p>Segundo dados da Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), de janeiro at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro foram notificados 67 casos suspeitos da doen\u00e7a com 13 casos confirmados. Entre os \u00f3bitos, 1 foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. A taxa de letalidade encontra-se em 30,7%, representado um aumento de 19,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2021.<\/p>\n<p>O MS registrou, at\u00e9 o fim de outubro, 5.821 casos e 702 \u00f3bitos por meningites de diferentes etiologias \u2013 causas \u2013 no Brasil. O motivo do avan\u00e7o \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, principal meio de preven\u00e7\u00e3o, chegando a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n<p>As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte. \u201cUma vez que as crian\u00e7as e adolescentes deixem de receber a vacina, o agente causador da doen\u00e7a come\u00e7a a circular, aumentando a sua incid\u00eancia\u201d, explica Da\u00edla Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie) da Sesacre.<\/p>\n<p>Existem imunizantes que protegem contra todos os tipos da doen\u00e7a bacteriana, meningite A, C, W, Y e B. A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, encontra-se em 67,83%, quando o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n<p>\u201cLembramos ainda que n\u00e3o existe vacina contra outros microrganismos causadores de meningites como os fungos, v\u00edrus, protozo\u00e1rios e helmintos [vermes parasitas]\u201d, acrescenta Da\u00edla Timb\u00f3.<\/p>\n<p>O que \u00e9 a meningite?<br \/>\nA meningite \u00e9 uma doen\u00e7a grave, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas. Trata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges \u2013 membranas que recobrem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 preciso agir rapidamente desde o in\u00edcio dos primeiros sintomas, pois a patologia pode deixar sequelas consider\u00e1veis, como amputa\u00e7\u00f5es, perda da audi\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es.<\/p>\n<p>Sintomas e tratamento<br \/>\nA intensidade dos sinais pode variar de acordo com o agente infeccioso. Segundo a Biblioteca Virtual em Sa\u00fade do MS, as meningites provocadas por v\u00edrus costumam ser mais brandas, e os sintomas s\u00e3o parecidos com os de gripes e resfriados.<\/p>\n<p>Entre os sinais da forma viral est\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre, um pouco de rigidez da nuca, falta de apetite e irrita\u00e7\u00e3o. O v\u00edrus pode ser transmitido pelo contato com a saliva e a secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou por meio de alimentos contaminados e \u00e1gua.<\/p>\n<p>J\u00e1 as meningites bacterianas s\u00e3o mais graves, e os sintomas aparecem em pouco tempo, incluindo mal-estar, febre alta, v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a forte e no pesco\u00e7o, dificuldade para encostar o queixo no peito e manchas vermelhas no corpo. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es eliminadas pelo trato respirat\u00f3rio, como espirro ou tosse.<\/p>\n<p>O tratamento da meningite \u00e9 feito conforme o agente causador da infec\u00e7\u00e3o. De modo geral, a abordagem precisa ter in\u00edcio o quanto antes, para aumentar as chances de evitar o desenvolvimento de les\u00f5es que podem deixar sequelas permanentes ou, at\u00e9 mesmo, levar \u00e0 morte.<\/p>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 tratamento para combater o tipo viral, que se resolve sozinho, podendo ser utilizada medica\u00e7\u00e3o para aliviar os sintomas, como dor e febre.<\/p>\n","56":"<p>Ant\u00f4nio Erismar da Silva, de 30 anos, foi morto com um tiro na cabe\u00e7a na manh\u00e3 desta quinta-feira (1\u00ba), na rua 31 de Mar\u00e7o, no bairro Seis Agosto, em Rio Branco.<\/p>\n<p>Segundo a pol\u00edcia, Ant\u00f4nio Erismar estava caminhando na rua, quando dois homens n\u00e3o identificados se aproximaram em uma motocicleta e o passageiro, que estava armado, atirou contra a v\u00edtima, que foi atingida na cabe\u00e7a. Ap\u00f3s a a\u00e7\u00e3o, os criminosos fugiram do local.<\/p>\n<p>O Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) foi acionado, mas quando os socorristas chegaram no local, Ant\u00f4nio Erismar j\u00e1 estava sem vida.<\/p>\n<p>Policiais Militares do 2\u00b0 Batalh\u00e3o estiveram no local e isolaram a \u00e1rea para os trabalhos da per\u00edcia. Os PMs fizeram ronda na regi\u00e3o para tentar encontrar os autores do crime, mas nenhum suspeito foi encontrado.<\/p>\n<p>O corpo foi removido e encaminhado ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML) para os exames cadav\u00e9ricos.<\/p>\n<p>Ainda segundo a pol\u00edcia, a motiva\u00e7\u00e3o do crime pode ser a guerra entre fac\u00e7\u00f5es criminosas, e Ant\u00f4nio n\u00e3o era morador do bairro. O caso ser\u00e1 investigado por agentes de Pol\u00edcia Civil da Equipe de Pronto Emprego (EPE), da Delegacia Especializada de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal (DEIC).<\/p>\n<p>ContilNet<\/p>\n","90":"<div id=\"chunk-4l149\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O Acre registra 67 casos suspeitos de meningites este ano, segundo boletim epidemiol\u00f3gico divulgado nesta quinta-feira (1) pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade. Ao todo, 13 casos foram confirmados no estado entre janeiro e esta quinta.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-6usse\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"33\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Do total de casos confirmados, um se trata de meningite f\u00fangica, quatro por meningite bacteriana, dois de meningite meningoc\u00f3cica, um por hem\u00f3filos, tr\u00eas de meningite viral e dois casos de meningite n\u00e3o especificada.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-140s3\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"38\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Desde janeiro, quatro pessoas morreram por conta da doen\u00e7a, sendo um \u00f3bito por meningite f\u00fangica e 3 por meningite viral. Os dados apontam que a taxa de letalidade, em 2022, para todas as meningites \u00e9 de 30,7%.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3182c\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"39\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Um dos casos de meningite bacteriana confirmados \u00e9 do pequeno<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/11\/29\/menino-de-9-anos-e-internada-em-uti-do-hospital-da-crianca-do-acre-com-suspeita-de-meningite-bacteriana.ghtml\">\u00a0Davi Lucca Guimar\u00e3es Torres<\/a>, de 9 anos, que est\u00e1 internado em estado grave na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) do Hospital da Crian\u00e7a, que funciona atualmente no Into-AC.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6492e\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"51\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A crian\u00e7a deu entrada no Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia de Rio Branco (Huerb) no \u00faltimo s\u00e1bado (26), fez o exame, que confirmou o diagn\u00f3stico de meningite bacteriana. Agora, a Secretaria de Sa\u00fade aguarda o resultado de mais um exame para tentar identificar a bact\u00e9ria causadora do quadro cl\u00ednico de meningite.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b1m6t\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"17\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em 2021, foram notificados 53 casos suspeitos de meningites, sendo 18 casos confirmados e dois \u00f3bitos.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-271850 size-epic-350x250\" src=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/casos-de-meningite-no-acre-350x250.jpg\" alt=\"\" width=\"350\" height=\"250\" srcset=\"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/casos-de-meningite-no-acre-350x250.jpg 350w, https:\/\/noticiadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/casos-de-meningite-no-acre-120x86.jpg 120w\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" \/><\/p>\n<div id=\"chunk-8kog2\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"94\" data-block-id=\"12\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Dos 13 casos confirmados em 2022, 9 s\u00e3o residentes do munic\u00edpio de Rio Branco, 2 de Cruzeiro do Sul, 1 de Manoel Urbano e 1 de Porto Walter. De acordo com a faixa et\u00e1ria, foram 7 casos suspeitos notificados em crian\u00e7as menores de 1 ano, 9 casos (1 a 4 anos), 4 casos (5 a 9 anos), 4 casos (10 a 14 anos), 7 casos (15 a 19 anos), 9 casos (20 a 34 anos), 17 casos (35 a 49 anos), 9 casos (50 a 64 anos) e 1 caso (80 anos e mais).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"13\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Baixa cobertura vacinal<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3rgp3\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"38\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A Sa\u00fade estadual alerta que o motivo do avan\u00e7o nos casos e \u00f3bitos da doen\u00e7a \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o, principal meio de preven\u00e7\u00e3o e que chega a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5dafl\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fompt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"31\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6vc21\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"73\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, a cobertura est\u00e1 em 67,83%, sendo que o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"19\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Meningite<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-89geg\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"20\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningite \u00e9 um processo inflamat\u00f3rio das meninges, membranas que envolvem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. Ela \u00e9 causada por diversos agentes infecciosos (bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5l66e\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"21\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningoc\u00f3cica \u00e9 uma meningite bacteriana e, junto com a pneumoc\u00f3cica, \u00e9 considerada uma das formas mais graves e preocupantes da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7djl4\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"22\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A meningite tem uma alta taxa de mortalidade e sequelas, como surdez, perda dos movimentos e danos ao sistema nervoso. As crian\u00e7as s\u00e3o a faixa et\u00e1ria mais atingida, e os pacientes devem ter um acompanhamento por pelo menos seis meses depois da doen\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-bi2n7\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"27\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A doen\u00e7a \u00e9 transmitida quando pequenas gotas de saliva da pessoa infectada entram em contato com as mucosas do nariz ou da boca de um indiv\u00edduo saud\u00e1vel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"24\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Sintomas e diagn\u00f3stico<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-5kmet\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Os principais sintomas da meningite s\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre e confus\u00e3o mental. Nem sempre h\u00e1 rigidez na nuca, e o teste n\u00e3o pode ser feito por um leigo apenas ao baixar a cabe\u00e7a \u2013 s\u00f3 um m\u00e9dico pode avaliar o quadro corretamente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-411nr\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"29\" data-block-id=\"26\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O diagn\u00f3stico &#8220;padr\u00e3o ouro&#8221; ocorre pelo exame do l\u00edquor, l\u00edquido que banha o sistema nervoso. A cor do l\u00edquor j\u00e1 indica se a meningite \u00e9 por bact\u00e9ria ou v\u00edrus.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-m2o3\">\n<div class=\"block-podcast\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","136":"<p>O governo do Acre, por meio do Servi\u00e7o de \u00c1gua e Esgoto do Estado (Saneacre), implantou mais uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua (ETA) no Bujari. Com a nova estrutura, ser\u00e1 poss\u00edvel dobrar a capacidade de tratamento e garantir o volume de \u00e1gua tratada necess\u00e1rio para atender a necessidade de consumo dos moradores do munic\u00edpio no per\u00edodo chuvoso, quando ocorre maior turbidez da \u00e1gua captada, o que implicaria em reduzir a capacidade de tratamento para manter a qualidade do l\u00edquido.<\/p>\n<p>A interven\u00e7\u00e3o j\u00e1 impacta de forma positiva a rotina dos moradores. \u201cGra\u00e7as a Deus, melhorou bastante. Senti a diferen\u00e7a; agora, quando abre o registro, cai \u00e1gua aqui para mim e para todos da rua\u201d, conta Maria Efig\u00eania Silva, moradora da regi\u00e3o central do Bujari.<\/p>\n<p>Para evitar problemas futuros no abastecimento, a barragem do a\u00e7ude que comp\u00f5e o sistema de abastecimento de \u00e1gua do munic\u00edpio foi aumentada em 60 cent\u00edmetros, o que vai garantir o ac\u00famulo de maior volume de \u00e1gua para capta\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo ver\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo ser\u00e1 aprofundar o leito, para aumentar ainda mais a reserva de \u00e1gua bruta.<\/p>\n<p>De acordo com o presidente do Saneacre, \u00cdtalo Lopes, hoje o Estado trabalha para garantir o abastecimento do munic\u00edpio independente do per\u00edodo de estiagem: \u201cEstamos trabalhando em uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, que est\u00e1 sendo constru\u00edda junto com a prefeitura, c\u00e2mara de vereadores, Casa Civil do Estado e representantes da popula\u00e7\u00e3o, que t\u00eam nos ajudado muito. Aumentamos o reservat\u00f3rio de \u00e1gua no Bujari e estamos aumentando ainda mais para n\u00e3o ter mais risco de desabastecimento nos pr\u00f3ximos per\u00edodos de estiagem\u201d.<\/p>\n<p>Crise h\u00eddrica<br \/>\nLocalizado a 24 km da capital, Rio Branco, o munic\u00edpio do Bujari h\u00e1 anos enfrenta problemas de abastecimento quando h\u00e1 estiagem prolongada. Em 2022, a seca voltou a castigar, e v\u00e1rias foram as medidas para amenizar os efeitos da crise h\u00eddrica e levar \u00e1gua tratada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. As a\u00e7\u00f5es contaram com o apoio do Departamento de Estradas de Rodagens do Acre (Deracre), Defesa Civil, Prefeitura de Rio Branco e Prefeitura do Bujari.<\/p>\n<p>Ainda em setembro, quando o n\u00edvel do reservat\u00f3rio de \u00e1gua bruta (a\u00e7ude) que abastece a cidade estava bem abaixo do ideal, a primeira provid\u00eancia foi deslocar sete caminh\u00f5es-pipa para refor\u00e7ar o abastecimento da cidade. Com o apoio das equipes do Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es A\u00e9reas do Estado (Ciopaer), a diretoria e a equipe t\u00e9cnica do Saneacre realizaram um sobrevoo na regi\u00e3o, com o objetivo de mapear fontes alternativas.<\/p>\n<p>A estrutura foi adaptada para captar \u00e1gua de uma nova fonte localizada e, com os carros-pipa refor\u00e7ando, o problema foi amenizado. Mas essa nova fonte tamb\u00e9m secou, sendo necess\u00e1rio recorrer a outras duas e aumentar o n\u00famero de carros-pipa. Num \u00fanico dia, 18 pipas transportaram 650 mil litros de \u00e1gua pot\u00e1vel, mais que o dobro do volume di\u00e1rio at\u00e9 ent\u00e3o disponibilizado para atender o munic\u00edpio.<\/p>\n","135":"<p>A exposi\u00e7\u00e3o Fragmentados, do artista pl\u00e1stico Darci Seles, ser\u00e1 inaugurada nesta quinta-feira, 1\u00ba, no hall do pr\u00e9dio da Justi\u00e7a Federal, \u00e0s 10h da manh\u00e3, em Rio Branco.  As obras estar\u00e3o dispon\u00edveis para visita\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 16 de dezembro.<\/p>\n<p>Ao todo ser\u00e3o 25 quadros com tem\u00e1ticas variadas. A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 da Associa\u00e7\u00e3o dos Artistas Pl\u00e1sticos (AAP) e conta com parceria da Justi\u00e7a Federal e da Funda\u00e7\u00e3o de Cultura Elias Mansour (FEM), respons\u00e1vel pelo apoio da articula\u00e7\u00e3o e montagem da estrutura para apresenta\u00e7\u00e3o da mostra.<\/p>\n<p>A nova mostra \u00e9 resultado de v\u00e1rias exposi\u00e7\u00f5es realizadas em locais e datas diferentes. Foto: cedida<br \/>\n\u201cEsta \u00e9 a segunda exposi\u00e7\u00e3o que realizo sobre Fragmentados, com esse aparato de obras que fazem partes de outros trabalhos que fiz ao longo dos anos\u201d, explica Darci Seles.<\/p>\n<p>Exposi\u00e7\u00e3o Fragmentados<br \/>\nFragmentados \u00e9 o resultado de v\u00e1rias exposi\u00e7\u00f5es realizadas em locais e datas diferentes, em que Darci Seles exp\u00f5e a uni\u00e3o de obras apresentadas em v\u00e1rias t\u00e9cnicas, estilos e temas, em que o artista transmite cores e alegrias.<\/p>\n<p>Biografia<br \/>\nDarci Seles \u00e9 natural de Mato Grosso, mas adotou o Acre como sua terra, local em que reside e produz sua arte. Entre suas telas encontram-se diversas t\u00e9cnicas e temas, haja vista o autor ser um estudioso e autodidata.<\/p>\n<p>Seles j\u00e1 realizou exposi\u00e7\u00f5es individuais e coletivas em v\u00e1rias cidades brasileiras e na \u00c1ustria, Peru, Tail\u00e2ndia, China e Fran\u00e7a. Atua tamb\u00e9m em outras \u00e1reas, produzindo cen\u00e1rios, figurinos, maquiagens art\u00edsticas e j\u00e1 trabalhou como ator de teatro e cinema.<\/p>\n","134":"<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira (01) a C\u00e2mara Municipal de Rio Branco realizou a vota\u00e7\u00e3o na nova composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora. Raimundo Nen\u00e9m (PSDB) foi eleito na manh\u00e3 por 10 votos a favor e 7  contra, novo presidente da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco para o bi\u00eanio 2023-2024.<\/p>\n<p>O atual presidente da C\u00e2mara, antes da vota\u00e7\u00e3o, desejou sucesso aos candidatos que concorreram aos cargos de administradores do Parlamento Mirim.<\/p>\n<p>&#8220;A elei\u00e7\u00e3o da mesa \u00e9 assim, e isso faz parte do rito, a discuss\u00e3o faz parte da democracia. Pedimos que o presidente eleito tome conta da Casa, que fa\u00e7am uma administra\u00e7\u00e3o at\u00e9 melhor que a que v\u00ednhamos fazendo\u201d, disse N.Lima.<\/p>\n<p>Al\u00e9m da chapa encabe\u00e7ada por Raimundo Nen\u00e9m, Samir Bestene e Rut\u00eanio S\u00e1, de \u00faltima hora, decidiram fazer alian\u00e7a com a outra chapa que concorre ao pleito. Samir Bestene obteve 7 votos.<\/p>\n<p>&#8220;Saio tranquilo desse pleito, a minha candidatura foi um consenso do meu partido, quero agradecer os sete votos que tivemos,  mesmo lan\u00e7ado a nossa candidatura na quarta-feira, 30. Desejo sucesso ao Raimundo Nen\u00e9m, pois queremos ver o parlamento cada vez mais forte&#8221;, destacou Samir <\/p>\n<p>O presidente eleito agradeceu os votos e destacou que sua gest\u00e3o ser\u00e1 feita junto com todos os pares.<\/p>\n<p>&#8220;Faremos uma gest\u00e3o compartilhada. Na pol\u00edtica temos que ter palavra, e agrade\u00e7o cada vereador que esteve comigo. Temos que construir a sede da C\u00e2mara, j\u00e1 temos recurso para primeira etapa. Quero ajudar os servidores da Casa, e ajudar tamb\u00e9m com a nossa cidade, fiscalizando todos os setores&#8221;, concluiu  Nen\u00e9m.<\/p>\n<p>Veja a composi\u00e7\u00e3o da nova Mesa Diretora<\/p>\n<p>Presidente: Raimundo Nen\u00e9m &#8211; PSB<\/p>\n<p>Vice-presidente: Lene Petec\u00e3o &#8211; PSD<\/p>\n<p>1\u00ba secret\u00e1rio: F\u00e1bio Ara\u00fajo &#8211; PDT<\/p>\n<p>2\u00ba secret\u00e1rio: Hildegard Pascoal &#8211; Uni\u00e3o Brasil<\/p>\n<p>Suplente: Arnaldo Barros &#8211; Podemos<\/p>\n","168":"<h4>O motorista do ve\u00edculo foi preso e agora segue \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na noite de quarta-feira (30), durante um bloqueio realizado por manifestanters na BR-364, em Cacoal (RO), um caminhoneiro for\u00e7ou a passagem em alta velocidade pela interdi\u00e7\u00e3o e acabou arrastando tendas do local, deixando pessoas feridas e entre eles, uma mulher atropelada, que foi encaminhada para o hospital da regi\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O caminhoneiro estava tendo o ve\u00edculo apedrejado enquanto tentava furar o bloqueio, e quando fez uma curva para ultrapassar, acabou causando o acidente. O motorista do ve\u00edculo fugiu ap\u00f3s o ocorrido, mas foi encontrado pela Pol\u00edcia Militar, ele foi preso e agora segue \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum \u00f3bito foi registrado no local. De acordo com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) at\u00e9 o final da manh\u00e3 desta quinta-feira (1) o km 234 da BR-364 permanecia interditado.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<p><strong>Com informa\u00e7\u00f5es de L\u00edvia Costa para a Tv Gazeta<\/strong><\/p>\n","133":"<p>Com objetivo de modernizar e aperfei\u00e7oar a busca de dados e informa\u00e7\u00f5es nos cemit\u00e9rios da Capital, o vereador Ismael Machado (PSDB) apresentou na sess\u00e3o desta quarta-feira (30) uma indica\u00e7\u00e3o ao Executivo Municipal para cria\u00e7\u00e3o do Projeto Cemit\u00e9rio Legal. A ideia foi idealizada por um servidor  p\u00fablico que trabalha como coveiro e viu a necessidade de organizar a coleta de dados, demarca\u00e7\u00f5es de todos os jazidos de forma digital em plataformas, otimizando o servi\u00e7o.<\/p>\n<p>\u2018\u2019O poder p\u00fablico ele pode e deve modernizar esse servi\u00e7o, como eu falei isso foi desenvolvido por um funcion\u00e1rio p\u00fablico coveiro que merece ter sua aten\u00e7\u00e3o devida para que isso seja implantado, eu tenho certeza que se esse modelo for implantado, fizemos a indica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exemplo para v\u00e1rias cidades tanto no munic\u00edpio de Rio Branco quanto para outras cidades do pa\u00eds\u2019\u2019, disse o vereador.<\/p>\n<p>Em outro momento o parlamentar destacou a Audi\u00eancia P\u00fablica, de sua autoria, realizada sexta-feira (18) onde foi debatido a Rede de Atendimento e Prote\u00e7\u00e3o \u00e1 Crian\u00e7a e Adolescente de Rio Branco. Na oportunidade agradeceu o apoio dos vereadores que participaram e tamb\u00e9m aos representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica, SASDH, Fam\u00edlia Acolhedora e Conselho Tutelar e lamentou a aus\u00eancia da Secret\u00e1ria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 SEME e do Conselho Municipal dos Direitos das Crian\u00e7as e do Adolescente \u2013 CMDCA.<\/p>\n<p>&#8220;Na Audi\u00eancia pode ser discutido e avaliar as a\u00e7\u00f5es e as dificuldades institucionais para presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e cuidados com as nossas crian\u00e7as e n\u00f3s vereadores podemos compreender melhor as compet\u00eancias de cada institui\u00e7\u00e3o com isso podemos cobrar e fiscalizar os respons\u00e1veis em caso de sua responsabilidade\u2019\u2019, concluiu.<\/p>\n","132":"<p>O Tribunal de Contas do Estado do Acre em Sess\u00e3o Especial realizada na manh\u00e3 desta quinta-feira, 01, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os Conselheiros titulares e a Procuradora-Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, Anna Helena de Azevedo Lima Sim\u00e3o, elegeu e nomeou por aclama\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima equipe de gest\u00e3o para o Bi\u00eanio 2023\/2024. A Sess\u00e3o Especial foi realizada de forma virtual com vota\u00e7\u00e3o aberta e declarada e foi transmitida pela R\u00e1dio Web do TCE\/AC.<\/p>\n<p>Foi eleito como Presidente da Corte para o pr\u00f3ximo bi\u00eanio, o Conselheiro Jos\u00e9 Ribamar Trindade de Oliveira, como Vice-Presidente, o Conselheiro Valmir Gomes Ribeiro e como Corregedora, a Conselheira Dulcin\u00e9a Ben\u00edcio de Ara\u00fajo.<\/p>\n<p>Logo ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o por aclama\u00e7\u00e3o, o Presidente do TCE\/AC, Conselheiro Ronald Polanco declarou os eleitos e deu posse aos mesmos. A Secret\u00e1ria das Sess\u00f5es, Erika Abud, fez a leitura dos termos de posse e em seguida o Conselheiro Polanco declarou os indicados para os demais cargos com seguinte composi\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>OUVIDORIA: Conselheiro Ant\u00f4nio Cristov\u00e3o Correia de Messias<\/p>\n<p>ESCOLA DE CONTAS: Conselheira Naluh Maria Lima Gouveia<\/p>\n<p>PRESIDENTE PRIMEIRA C\u00e2MARA: Conselheiro Ant\u00f4nio Fernando Jorge Ribeiro de Carvalho Malheiro<\/p>\n<p>PRESIDENTE SEGUNDA C\u00e2MARA: Conselheiro Ronald Polanco Ribeiro<\/p>\n<p>Em seu discurso, o Presidente Eleito, Conselheiro Jos\u00e9 Ribamar destacou gratid\u00e3o, responsabilidade, compromisso fiscal e social.<\/p>\n<p>Ribamar Trindade citou o orador Romano C\u00edcero ao afirmar que \u201cnenhum dever \u00e9 mais importante do que a gratid\u00e3o. Em seguida, destacou as palavras de Rui Barbosa, \u201cde que \u201cn\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a sem Deus\u201d.  \u201cPor isso, agrade\u00e7o a Deus, \u00e0 minha fam\u00edlia, ao governador do estado, Gladson Cameli, que depositou em mim confian\u00e7a e reconhecimento para atuar na distinta miss\u00e3o de integrar esta Corte de Contas\u201d, disse ele.<\/p>\n<p>Trindade escolheu o conselheiro Valmir Ribeiro para agradecer a todos os servidores do TCE, ressaltando a renomada atua\u00e7\u00e3o do decano, seu conhecimento, humildade e generosidade. \u201cSuas atitudes revelam o homem humilde e honrando que \u00e9. Suas palavras fraternas est\u00e3o indelevelmente gravadas em minha mem\u00f3ria e me inspiram\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>\u200bEle fez, ainda, um retrospecto e parabenizou o conselheiro Ronald Polanco pelas a\u00e7\u00f5es realizadas como presidente da Corte estabelece\u200bndo bases para investimentos estruturantes na \u00e1rea de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, realiza\u200bndo capacita\u00e7\u00f5es para qualifica\u00e7\u00e3o do corpo t\u00e9cnico, valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores e adequa\u00e7\u00f5es organizacionais.<\/p>\n<p>\u200bPara 2023, o Conselheiro Ribamar Trindade disse que pretende dar continuidade ao processo de aprimoramento institucional\u200b de valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, organiza\u200b\u00e7\u00e3o de fluxos e estruturas de trabalho,\u200b \u200bcom uma gest\u00e3o baseada no desempenho e voltada para resultados.<\/p>\n<p>A ideia \u00e9 atuar \u200bna sistematiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o das rotinas, com elimina\u00e7\u00e3o de tarefas manuais e repetitivas, a racionaliza\u00e7\u00e3o criteriosa da autua\u00e7\u00e3o processual e a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias \u00e1geis para gerar ganho de efici\u00eancia e fortalecer a seguran\u00e7a jur\u00eddica.\u200b  <\/p>\n<p>No tocante a an\u00e1lise das contas, pretende\u200b-se estabelecer \u200bintera\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas com os gestores\u200b \u200bpor meio de auditorias assertivas e compartilhamento de conhecimento, contribui\u200bndo para aprimoramento da governan\u00e7a p\u00fablica e mitiga\u00e7\u00e3o de danos provocados \u00e0 sociedade.<\/p>\n<p>\u200b\u201dTodos n\u00f3s queremos um tribunal cada vez mais forte, justo e transparente, que tem credibilidade e estimula o engajamento social, como obra da intelig\u00eancia humana, pois s\u00f3 assim teremos uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, como preceitua o mandamento maior da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica.\u200b Sejamos agentes da transforma\u00e7\u00e3o, e que, juntos, possamos dar mais um passo para o tribunal do futuro.\u200b Responsabilidade fiscal \u00e9 compromisso social\u200b\u201d, concluiu.<\/p>\n<p>O Vice-Presidente eleito, Conselheiro Valmir Ribeiro, agradeceu a Deus e aos seus pares por fazer parte deste Tribunal e de sua Administra\u00e7\u00e3o. <\/p>\n<p>A Conselheira Dulcin\u00e9a Ben\u00edcio de Ara\u00fajo, Corregedora eleita, manifestou seus agradecimentos e enalteceu de todos os que trabalham no Tribunal do Estado, afinal, todos s\u00e3o imprescind\u00edveis para e importantes para o retrato de institui\u00e7\u00e3o exigido pela constitui\u00e7\u00e3o e pela sociedade.<\/p>\n<p>Por fim, o Conselheiro-Presidente, Ronald Polanco, encerrou a sess\u00e3o, desejando sucesso para a nova gest\u00e3o. Ressaltou a import\u00e2ncia de contribuir com o estado e com os seguimentos que est\u00e3o tradicionalmente \u00e0s margens do crescimento econ\u00f4mico. Nesse sentido atuou para promover a democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, especialmente a respeito da posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do meio ambiente e dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos. Essa \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o que deixa para a pr\u00f3xima gest\u00e3o.<\/p>\n","131":"<p>A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), por meio do Departamento de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (DVS), informa que foram registrados 248 novos casos de coronav\u00edrus nesta quinta-feira, 1 de dezembro. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 154.223 em todo o estado.<\/p>\n<p>At\u00e9 o momento, o Acre registra 361.048 notifica\u00e7\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o pela doen\u00e7a, sendo que 206.795 casos foram descartados e 30 exames de RT-PCR aguardam an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen). Pelo menos 150.393 pessoas j\u00e1 receberam alta m\u00e9dica da doen\u00e7a e o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es ainda est\u00e1 sendo atualizado.<\/p>\n<p>Os dados da vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19 no Acre podem ser acessados no Painel de Monitoramento da Vacina\u00e7\u00e3o, dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico: http:\/\/covid19.ac.gov.br\/vacina\/inicio. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualizadas na plataforma do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) e est\u00e3o sujeitas a altera\u00e7\u00f5es constantes, em raz\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es inseridas a partir de cada munic\u00edpio.<\/p>\n<p>Dois \u00f3bitos foram notificados nesta quinta-feira, 1, fazendo com que o n\u00famero oficial de mortes por covid-19 aumente para 2.031 em todo o estado.<\/p>\n<p>O paciente M. F. S, 96 anos, deu entrada no Hospital Raimundo Chaar, em Brasileia no dia 29 de novembro deste ano e morreu na mesma data.<\/p>\n<p>O paciente E. R. F. S, de 15 anos, deu entrada na Unidade de Pronto Atendimento da Via Verde no dia 29 de novembro e faleceu no dia 30, do mesmo m\u00eas.<\/p>\n","196":"<p>Um grupo de manifestantes bolsonaristas que est\u00e3o acampados \u00e0s margens da rodovia da BR-364, em Rond\u00f4nia, em protesto contra o resultado das elei\u00e7\u00f5es que ocorreram h\u00e1 um m\u00eas, resolveram, mais uma vez, bloquear a rodovia federal em dois trechos no estado vizinho do Acre. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela assessoria da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) na manh\u00e3 desta quinta-feira, 1\u00b0.<\/p>\n<p>De acordo com a nota, o grupo de manifestantes bloqueou trechos nos munic\u00edpios de Ariquemes e Cacoal, ambos no interior rondoniense.<\/p>\n<p>A PRF reiterou tamb\u00e9m os recentes acontecimentos na regi\u00e3o. Segundo os agentes, o local do atropelamento \u00e9 uma \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o de manifestantes, que fica \u00e0s margens da rodovia. Ap\u00f3s o acidente, policiais rodovi\u00e1rios compareceram \u00e0 \u00e1rea ap\u00f3s v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es das testemunhas informando que o caminhoneiro teria atropelado uma mulher e fugido sem prestar socorro. A Pol\u00edcia Militar (PM) em Cacoal tamb\u00e9m foi acionada e conforme informa\u00e7\u00f5es preliminares repassadas pela PRF, \u201cos militares localizaram o indiv\u00edduo e est\u00e3o com ele sob cust\u00f3dia, em um bairro pr\u00f3ximo ao local do evento cr\u00edtico\u201d.<\/p>\n","195":"<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), a Pol\u00edcia Civil em Xapuri prendeu R.B.M, de 52 anos, ex-companheira de F.C.B, de 57 anos de idade, um agricultor que foi encontrado morto na zona rural de Xapuri com um tiro nas costas e marcas de espancamento e esganadura.<\/p>\n<p>R.B.M. \u00e9 acusada de ter tramado a morte do ex-companheiro em conjunto com B.Q.S., de 36 anos, que trabalhava como diarista para a v\u00edtima. As pris\u00f5es foram solicitadas pelo delegado do munic\u00edpio no Inqu\u00e9rito que investiga a pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio qualificado mediante pagamento ou promessa de recompensa.<\/p>\n<figure id=\"attachment_795100\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-795100\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-795100 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?w=1200&amp;ssl=1 1200w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=375%2C500&amp;ssl=1 375w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=901%2C1200&amp;ssl=1 901w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=188%2C250&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=768%2C1023&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=1153%2C1536&amp;ssl=1 1153w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=150%2C200&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=300%2C400&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=600%2C800&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=1068%2C1423&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=315%2C420&amp;ssl=1 315w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-4.jpeg?resize=630%2C840&amp;ssl=1 630w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"927\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-795100\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Ascom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O crime ocorreu no \u00faltimo dia 25 de novembro, mas o corpo foi encontrado apenas no dia 27 de novembro. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, R.B.M planejou a morte e mandou B.Q.S. matar a v\u00edtima, que teria vultuosa quantidade de dinheiro em casa e ap\u00f3s sua morte, o valor seria dividido igualmente entre a mandante e o executor.<\/p>\n<p>No dia 28, B.Q.S. foi preso por uma guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar em Epitaciol\u00e2ndia quando chegava do local onde cometeu o crime.<\/p>\n<figure id=\"attachment_795097\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-795097\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-795097 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?w=1200&amp;ssl=1 1200w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=375%2C500&amp;ssl=1 375w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=901%2C1200&amp;ssl=1 901w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=188%2C250&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=768%2C1023&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=1153%2C1536&amp;ssl=1 1153w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=150%2C200&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=300%2C400&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=600%2C800&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=696%2C927&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=1068%2C1423&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=315%2C420&amp;ssl=1 315w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-2.jpeg?resize=630%2C840&amp;ssl=1 630w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"927\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-795097\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Ascom<\/figcaption><\/figure>\n<p>O suspeito foi conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil daquele munic\u00edpio e em seguida conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil de Xapuri, Unidade Policial que respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o do caso, onde foi ouvido.<\/p>\n<figure id=\"attachment_795096\" class=\"wp-caption alignnone\" aria-describedby=\"caption-attachment-795096\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-795096 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=696%2C928&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?w=960&amp;ssl=1 960w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=375%2C500&amp;ssl=1 375w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=900%2C1200&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=188%2C250&amp;ssl=1 188w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=768%2C1024&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=150%2C200&amp;ssl=1 150w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=300%2C400&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=600%2C800&amp;ssl=1 600w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=696%2C928&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=315%2C420&amp;ssl=1 315w, https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/xapuri-policia-civil-1.jpeg?resize=630%2C840&amp;ssl=1 630w\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"928\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-795096\" class=\"wp-caption-text\">Foto: Ascom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ap\u00f3s a pris\u00e3o, a dupla foi transferida para o Complexo Penitenci\u00e1rio Francisco Oliveira em Rio Branco.<\/p>\n","9":"<p>A prefeitura do munic\u00edpio de M\u00e2ncio Lima lan\u00e7a nesta sexta-feira, 2, edital de concurso p\u00fablico para o quadro permanente com 167 vagas e cadastro reserva para os n\u00edveis m\u00e9dio e superior de ensino para profissionais das \u00e1reas da Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social. Os sal\u00e1rios variam de R$ 1.200 a R$ 7.500.<\/p>\n<p>Para a \u00e1rea de Assist\u00eancia Social ser\u00e3o disponibilizadas 7 vagas em ampla concorr\u00eancia para orientador social, assistente social, psic\u00f3logo e mais 17 vagas para o cadastro de reserva. O Concurso P\u00fablico ser\u00e1 realizado pelas empresas MS Concursos e Advise Consultoria &amp; Planejamento.<\/p>\n<p>Na \u00e1rea da Sa\u00fade ser\u00e3o 40 vagas de n\u00edvel m\u00e9dio para os cargos de agente de combate a endemias, atendente de consult\u00f3rio dent\u00e1rio, auxiliar de laborat\u00f3rio, microscopista e t\u00e9cnico em enfermagem, al\u00e9m de mais 44 vagas para o cadastro de reserva.<\/p>\n<p>Para n\u00edvel superior os cargos dispon\u00edveis s\u00e3o de assistente social, educador f\u00edsico, enfermeiro, farmac\u00eautico, fisioterapeuta, m\u00e9dico cl\u00ednico geral, m\u00e9dico ginecologista, m\u00e9dico pediatra, nutricionista, odont\u00f3logo, pedagogo e psic\u00f3logo, somando 17 vagas para ampla concorr\u00eancia e 42 vagas para preenchimento do cadastro de reserva.<\/p>\n<p>Dentro do n\u00famero de vagas h\u00e1 a destina\u00e7\u00e3o para pessoas com defici\u00eancia declarada no ato da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>As provas para a \u00e1rea da sa\u00fade ser\u00e3o realizadas no dia 15 de janeiro de 2023 e para assist\u00eancia social, no dia 12 de fevereiro. A taxa de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 85 para n\u00edvel m\u00e9dio e R$ 120 para n\u00edvel superior. A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita ap\u00f3s o cumprimento dos tr\u00e2mites estabelecidos no edital.<\/p>\n<p>As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas, exclusivamente, por meio da internet, atrav\u00e9s do site <a href=\"http:\/\/www.msconcursos.com.br\/\">www.msconcursos.com.br<\/a>, no per\u00edodo de 09 a 30 de dezembro do ano em curso para \u00e1rea de Assist\u00eancia Social e pelo site <a href=\"https:\/\/www.advise.net.br\">https:\/\/www.advise.net.br<\/a>, de 02\/12\/2022 a 18\/12\/2022 para \u00e1rea da Sa\u00fade, e poder\u00e3o ser efetuadas somente at\u00e9 \u00e0s 18h (dezoito horas), hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.<\/p>\n<p>Outras informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser obtidas nos editais publicados na p\u00e1gina oficial da Prefeitura e no site da empresa respons\u00e1vel pelo certame.<\/p>\n","70":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"720\" height=\"597\" src=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221201-WA0050.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98318\" srcset=\"https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221201-WA0050.jpg 720w, https:\/\/jornalopiniao.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221201-WA0050-300x249.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A informa\u00e7\u00e3o foi dada pelo vereador Jansen Almeida, que garantiu ter ficado sabendo de informa\u00e7\u00f5es seguras, de que a empresa Compasso, que foi contratada pela Prefeitura de Boca do Acre para fazer a recupera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio do munic\u00edpio, s\u00f3 vai voltar a operar no ano que vem, no ver\u00e3o amaz\u00f4nico, que \u00e9 quando as chuvas cessam.<\/p>\n\n\n\n<p>Conforme nos informou o vereador, a Compasso alega que o fato de as chuvas terem come\u00e7ado com intensidade e const\u00e2ncia, faz com que as obras sejam prejudicadas.<\/p>\n\n\n\n<p>A empresa, que chegou j\u00e1 no in\u00edcio do per\u00edodo chuvoso, enfrentou muitas cr\u00edticas por parte da popula\u00e7\u00e3o e do pr\u00f3prio vereador, pela morosidade na execu\u00e7\u00e3o da obra, principalmente um trecho muito pequeno da Estrada do Piqui\u00e1, que compreende pouco mais de um quil\u00f4metro.<\/p>\n\n\n\n<p>A desculpa dada pela pr\u00f3pria empresa era de que a falta de material era o motivo para a paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Agora quem paga \u00e9 a prefeitura<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e1 pouco tempo, uma informa\u00e7\u00e3o muito interessante chegou at\u00e9 a reda\u00e7\u00e3o do Jornal Opini\u00e3o. Os recursos para a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, que antes era de conhecimento geral, serem oriundos dos cofres do estado, e que o governo do Amazonas teria contratado a Compasso, agora \u00e9 importante saber que o montante de 26 milh\u00f5es de reais foram repassados para o munic\u00edpio de Boca do Acre, ou seja, o pagamento da empresa quem faz \u00e9 a Prefeitura.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com informa\u00e7\u00f5es, a empresa j\u00e1 teria recebido pelo menos tr\u00eas parcelas do valor total da obra.<\/p>\n","167":"<h4>J\u00e1 foi solicitada a convoca\u00e7\u00e3o de 57 professores, dos 181 que est\u00e3o no cadastro<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em uma audi\u00eancia p\u00fablica realizada nesta quarta-feira, 30, na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio de Planejamento (Seplag), coronel Ricardo Brand\u00e3o, informou que o governo do Estado ir\u00e1 realizar, at\u00e9 o primeiro trimestre do ano que vem, a convoca\u00e7\u00e3o de 181 professores do cadastro de reserva.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 foi solicitada a convoca\u00e7\u00e3o de 57 professores, dos 181 que est\u00e3o no cadastro. Os outros 127 professores deve\u00e3o ser convocados nos primeiros meses de 2023. Para isso, a validade do concurso, que havia encerrado em julho de 2021, foi prorrogada at\u00e9 o m\u00eas de abril de 2023.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a prorroga\u00e7\u00e3o da validade do concurso at\u00e9 abril de 2023, j\u00e1 temos um planejamento para realizar a convoca\u00e7\u00e3o dos 181 professores efetivos. J\u00e1 pedimos a convoca\u00e7\u00e3o de 54 profissionais e os outros 127 dever\u00e3o ser convocados at\u00e9 o primeiro trimestre do ano que vem\u201d, informou Ricardo Brand\u00e3o.<\/p>\n","8":"<p>Nesta quinta-feira, 1, o boletim epidemiol\u00f3gico divulgado pela Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre) confirmou duas mortes e 248 novos casos de coronav\u00edrus.<\/p>\n<p>Entre os \u00f3bitos, est\u00e1 um adolescente de 15 anos que morreu ap\u00f3s sofrer paradas card\u00edacas, na Unidade de Pronto Atendimento (Upa) do Segundo Distrito, em Rio Branco. A outra v\u00edtima \u00e9 um idoso de 96 anos, que deu entrada no Hospital Raimundo Chaar, em Brasil\u00e9ia, no dia 29 de novembro.<\/p>\n<p>Em nota divulgada pelo G1, o menino, v\u00edtima de Covid-19, deu entrada na unidade \u00e0s 22h04 de ter\u00e7a-feira (29) e morreu \u00e0s 10h do dia seguinte. Ele tinha comorbidades como hidrocefalia e cardiopatia cong\u00eanita.<\/p>\n<p>Al\u00e9m dos \u00f3bitos, 30 exames de RT-PCR est\u00e3o em an\u00e1lise. 150.393 pessoas j\u00e1 receberam alta m\u00e9dica da doen\u00e7a e o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es n\u00e3o foi divulgado.<\/p>\n","7":"<p>O ex-jogador lateral do Flamengo, L\u00e9o Moura far\u00e1 um jogo solid\u00e1rio em Cruzeiro do Sul, s\u00e1bado, 3, de dezembro a partir das 17 horas no Est\u00e1dio o Cruzeir\u00e3o. A entrada ser\u00e1 um quilo de alimento n\u00e3o perec\u00edvel.<\/p>\n<p>O jogo ser\u00e1 realizado pelo Instituto L\u00e9o Moura, escolinha de futebol Passaporte para Vit\u00f3ria, com apoio do gabinete do deputado federal Alan Rick, Minist\u00e9rio da Cidadania e da prefeitura de Cruzeiro do Sul. V\u00e3o jogar os amigos do prefeito Zequinha Lima contra os amigos do Alan.<\/p>\n<p>L\u00e9o Moura vai jogar meio tempo por cada time e os alimentos ser\u00e3o doados \u00e0 fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.<\/p>\n<p>L\u00e9o Moura e Alan Rick tamb\u00e9m cumprir\u00e3o outras agendas no Juru\u00e1. Nesta sexta-feira, 2, visitar\u00e3o o n\u00facleo do projeto na Vila Ol\u00edmpica, em Cruzeiro do Sul, e tamb\u00e9m v\u00e3o \u00e0 M\u00e2ncio Lima, com agenda j\u00e1 confirmada na terra ind\u00edgena Puyanawa.<\/p>\n","166":"<h4>Estado segue com 30 exames de RT-CPR aguardando an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), informa que foram registrados 248 novos casos de coronav\u00edrus nesta quinta-feira (1), e duas mortes pela doen\u00e7a. O n\u00famero de infectados notificados \u00e9 de 154.223 em todo o estado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o momento, o Acre tem 30 exames de RT-PCR aguardando an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen). Dois \u00f3bitos foram notificados nesta quinta, 1, fazendo com que o n\u00famero oficial de mortes por covid-19 aumente para 2.031 em todo o estado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O paciente M. F. S, 96 anos, deu entrada no Hospital Raimundo Chaar, em Brasileia no dia 29 de novembro deste ano e morreu na mesma data.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O paciente E. R. F. S, de 15 anos, deu entrada na Unidade de Pronto Atendimento da Via Verde no dia 29 de novembro e faleceu no dia 30, do mesmo m\u00eas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os casos de covid-19 no estado, acesse:<br \/>\n<a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BOLETIM_AC_COVID_01_12__2022.pdf\">BOLETIM_AC_COVID_01_12__2022<\/a><\/p>\n","119":"<p>O Educand\u00e1rio Santa Margarida, em Rio Branco, realiza durante todo m\u00eas de dezembro, de segunda \u00e0 sexta-feira, das 8h \u00e0s 17h, um bazar solid\u00e1rio de m\u00f3veis e eletrodom\u00e9sticos. Os produtos podem ser adquiridos em um galp\u00e3o, localizado na Rua Boa Vista, 820, bairro Vit\u00f3ria, pr\u00f3ximo ao 3\u00ba Batalh\u00e3o da PM.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-661011 aligncenter\" src=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-600x450.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-600x450.jpg 600w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-300x225.jpg 300w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-150x113.jpg 150w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-750x563.jpg 750w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1-1140x855.jpg 1140w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\u201cEsse bazar \u00e9 uma parceria com a Bemol. Temos que arrecadar recursos por conta da superlota\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as. A capacidade \u00e9 para 32 crian\u00e7as, e estamos com 53 crian\u00e7as no abrigo. Ou seja, acima do limite da capacidade de atendimento. O que arrecadarmos ser\u00e1 utilizado para ajudar nas despesas do local, al\u00e9m da contrata\u00e7\u00e3o de profissionais\u201d, disse Eduardo Vieira, coordenador do Educand\u00e1rio.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-large wp-image-661013 aligncenter\" src=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-600x450.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-600x450.jpg 600w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-300x225.jpg 300w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-768x576.jpg 768w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-150x113.jpg 150w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-750x563.jpg 750w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2-1140x855.jpg 1140w, https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar-2.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p>Ele tamb\u00e9m comentou sobre os produtos est\u00e3o sendo vendidos. \u201cTemos sof\u00e1s, cadeiras, mesas, colch\u00f5es, guarda-roupa, cama box, ventiladores e tanque de lavar roupa. Os itens t\u00eam pequenas avarias, mas todos de qualidade, e com pre\u00e7o bem abaixo do mercado. O bazar acontece at\u00e9 durar o estoque\u201d, salientou Vieira.<\/p>\n","165":"<div dir=\"auto\"><strong>Marca \u00e9 conferida pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (Abmes)<\/strong><\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">A UNAMA Rio Branco recebeu, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (ABMES), o selo \u201cInstitui\u00e7\u00e3o Socialmente Respons\u00e1vel\u201d. O mutir\u00e3o Faculdade na Comunidade, realizado na escola Sebasti\u00e7\u00e3o Pedrosa, foi essencial para que a universidade conquistasse o selo. A certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 referente \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o na 18\u00aa Campanha da Responsabilidade Social do Ensino Superior Particular.<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os oferecidos na a\u00e7\u00e3o social Faculdade na Comunidade, foram entrega de kits de higiene, testagem r\u00e1pida de s\u00edfilis, HIV e hepatite, orienta\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o e glicemia, avalia\u00e7\u00e3o nutricional, recrea\u00e7\u00e3o infantil com atividades l\u00fadicas e pintura de rosto, palestras sobre educa\u00e7\u00e3o financeira e direitos fundamentais e entrega de lanches.<\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\"><\/div>\n<div dir=\"auto\" style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa conquista mostra o excelente trabalho do nosso corpo docente e discente. Estamos sempre buscando levar os melhores servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o e temos o intuito de continuar exercendo o compromisso com o social\u201d, destaca Tatiana Carbone, diretora da UNAMA Rio Branco.<\/div>\n","194":"<p>Diferente de outubro, em novembro o Acre registrou um salto significativo com rela\u00e7\u00e3o aos casos novos de Covid-19. O levantamento do g1 leva em considera\u00e7\u00e3o os dados di\u00e1rios da Secretaria de Sa\u00fade do estado (Sesacre), que mostram que s\u00f3 em novembro foram 4.219 novos infectados pelo coronav\u00edrus, fazendo os casos da doen\u00e7a chegarem a 153.975. J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o a mortes, n\u00e3o houve registros, e o n\u00famero de v\u00edtimas fatais pela doen\u00e7a continuou 2.029.<\/p>\n<p>O governo do Acre publicou, no dia 14 de outubro, um decreto que revogou a cria\u00e7\u00e3o Pacto Acre Sem Covid, que determinava as regras e funcionamento do Comit\u00ea de Acompanhamento Especial da Covid-19 e, com isso, os boletins de casos novos da doen\u00e7a passaram a ser semanais. Por\u00e9m, desde o dia 17 de novembro, isso mudou e, com o aumento dos casos, os informativos voltaram a ser di\u00e1rios.<\/p>\n<p>O novo boletim da Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre) registrou, na quarta-feira (30) , 245 novos casos de coronav\u00edrus. Desde o in\u00edcio da pandemia, foram 360.777 notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a, onde 153.975 foram confirmados, 206.785 descartados e 150.293 altas m\u00e9dicas. Na quarta-feira (30), h\u00e1 ainda 17 exames de RT-PCR aguardam an\u00e1lise do Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Acre (Lacen).<\/p>\n<p>Ap\u00f3s aumento de casos de Covid no Acre, a Sa\u00fade voltou a recomendar uso de m\u00e1scaras em locais fechados ou de aglomera\u00e7\u00e3o. A orienta\u00e7\u00e3o foi divulgada no \u00faltimo dia 21, durante entrevista coletiva com representantes da pasta.<\/p>\n<p>Os meses mais letais no Acre desde o in\u00edcio da pandemia foram mar\u00e7o e abriu de 2021, quando foram registradas 254 e 267 mortes pela doen\u00e7a. J\u00e1 este ano, o m\u00eas com maior n\u00famero de mortes foi fevereiro, quando 100 pessoas foram v\u00edtimas da Covid. Foi tamb\u00e9m em fevereiro deste ano que houve o maior registros de casos novos da doen\u00e7a, chegando a 19.323 casos novos &#8211; o maior registro desde o in\u00edcio da pandemia.<\/p>\n<p>A taxa de contamina\u00e7\u00e3o no estado \u00e9 de 16.978 para cada 100 mil habitantes. J\u00e1 a de letalidade est\u00e1 em 224 para cada 100 mil habitantes. O \u00edndice de letalidade est\u00e1 em 1,3%.<\/p>\n<ul>\n<li>Fonte: g1 AC.<\/li>\n<\/ul>\n","118":"<p>A Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), torna p\u00fablico o processo seletivo simplificado para sele\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios,\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EDITAL-SEPLAG-IEL-N%C2%B0-06-2022-ESTAGIO-GEOGRAFIA-1.pdf\">Edital Seplag\/IEL N\u00b0 06-2022\u00a0<\/a>publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta quarta-feira, 1, para atender as necessidades do governo do Estado do Acre, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual.<\/p>\n<p>As vagas da sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o destinadas aos estudantes de ensino superior com bacharelado em Geografia, para auxiliar o Departamento de Estudos, Pesquisas e Indicadores da Seplag (Deepi) nos programas e projetos em execu\u00e7\u00e3o, por meio da coleta, compila\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados indicadores e produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios, e\u00a0 refor\u00e7ar as \u00e1reas de gest\u00e3o territorial e geoprocessamento.<\/p>\n<p>As inscri\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o realizadas exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, iniciaram \u00e0s 00h do dia 30\/11\/2022 e v\u00e3o at\u00e9 as 23h59m do dia 09\/12\/2022, por meio do envio da documenta\u00e7\u00e3o relacionada para o endere\u00e7o eletr\u00f4nico\u00a0<a href=\"mailto:vagas.estagioielac@gmail.com\">vagas.estagioielac@gmail.com<\/a>. O candidato dever\u00e1 fazer o upload do Hist\u00f3rico Escolar constando as notas ou men\u00e7\u00f5es referente ao 1\u00ba semestre de 2022, c\u00f3pia do RG, CPF, declara\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula da institui\u00e7\u00e3o de ensino e ficha de inscri\u00e7\u00e3o preenchida.<\/p>\n<p>\u00c9 preciso que o estudante esteja frequentando efetivamente o curso; tenha disponibilidade para estagiar em regime de 20 (vinte) ou 30 (trinta) horas semanais; que n\u00e3o esteja cursando o \u00faltimo per\u00edodo; e tenha idade m\u00ednima de 16 anos na data de in\u00edcio do est\u00e1gio.<\/p>\n<p>O processo tem validade de 12 meses, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.<\/p>\n","39":"<p class=\"p1\"><em>Por Rose Sena<\/em><\/p>\n<p class=\"p1\">De acordo com dados divulgados pelo Projeto de Monitoramento do Desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal por Sat\u00e9lite (Prodes), do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), a \u00e1rea desmatada no Acre, entre 1\u00ba de agosto de 2021 e 31 de julho de 2022, foi de 847 quil\u00f4metros quadrados, redu\u00e7\u00e3o de 4,72% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo anterior.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585637\" aria-describedby=\"caption-attachment-585637\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585637 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EE586F60-A3B2-4734-B7FA-53EF148C6EBB.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EE586F60-A3B2-4734-B7FA-53EF148C6EBB.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EE586F60-A3B2-4734-B7FA-53EF148C6EBB-300x169.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EE586F60-A3B2-4734-B7FA-53EF148C6EBB-768x432.jpeg 768w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585637\" class=\"wp-caption-text\">Entre julho de 2021 e agosto de 2022, Acre reduziu desmatamento em 4,72%. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Os n\u00fameros s\u00e3o reflexo da estrat\u00e9gia de integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que o Estado adotou no per\u00edodo, juntamente com os esfor\u00e7os do Programa REM Acre fase II e da Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00f5es do Bioma, do governo federal.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">O Programa REM alocou recursos para as opera\u00e7\u00f5es, integrando v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais, por meio da Unidade de Comando e Controle, disponibilizando combust\u00edvel, manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pagamento de di\u00e1rias aos servidores. Somente em 2022, foram realizadas mais de 50 a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental em v\u00e1rias regi\u00f5es acreanas. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Entre julho e outubro deste ano foram fiscalizadas 1.113 \u00e1reas, totalizando mais de 11 mil hectares. Segundo dados fornecidos pelo Batalh\u00e3o de Policiamento Ambiental (BPA), da Pol\u00edcia Militar, as apreens\u00f5es atingiram mais de 220 metros c\u00fabicos de madeira, sete m\u00e1quinas pesadas, 31 motosserras e 44 autua\u00e7\u00f5es em flagrante.<\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_585636\" aria-describedby=\"caption-attachment-585636\" style=\"width: 768px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585636 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1F264DCB-8DC9-4733-AA0E-F32897F5BC7B.jpeg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1F264DCB-8DC9-4733-AA0E-F32897F5BC7B.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1F264DCB-8DC9-4733-AA0E-F32897F5BC7B-225x300.jpeg 225w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585636\" class=\"wp-caption-text\">M\u00e1quina apreendida durante opera\u00e7\u00e3o de combate ao desmatamento ilegal da floresta. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">O Acre foi o quinto estado da Amaz\u00f4nia Legal que menos desmatou a floresta. Para que os \u00edndices sigam em queda, os esfor\u00e7os continuam na implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias ampliadas de comando e controle, e de preven\u00e7\u00e3o ao desmatamento e queimadas.<\/span><\/p>\n<h4>Mais a\u00e7\u00f5es para 2023<\/h4>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nos dias 29 e 30 de novembro, a Unidade Integrada de Comando e Controle, do Programa REM, realizou oficinas de planejamento operacional para 2023, reunindo todos os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica estaduais, federais e do munic\u00edpio de Rio Branco. Esse planejamento resultou em uma agenda integrada, com a defini\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es envolvendo todos os \u00f3rg\u00e3os, indicando os territ\u00f3rios priorit\u00e1rios de a\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de recursos. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Al\u00e9m disso, na pr\u00f3xima semana ocorrer\u00e3o as oficinas de finaliza\u00e7\u00e3o da revis\u00e3o do Plano de Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Desmatamento e Queimadas do Acre (PPCDQ-AC). Na oportunidade, ser\u00e1 definida a meta de redu\u00e7\u00e3o do desmatamento para os pr\u00f3ximos quatro anos. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">O Programa REM \u00e9 resultado de coopera\u00e7\u00e3o financeira entre os governos do Acre, da Alemanha e do Reino Unido, para implementa\u00e7\u00e3o de projetos voltados \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das florestas que, por meio de diversos \u00f3rg\u00e3os, beneficiam milhares de produtores rurais, ribeirinhos, extrativistas e ind\u00edgenas. A sigla REM significa REDD Early Movers, em portugu\u00eas REDD+ para pioneiros.<\/span><\/p>\n","159":"<p data-reader-unique-id=\"1\">A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. No Acre, as taxas de cobertura vacinal contra a enfermidade, principalmente nas modalidades meningoc\u00f3cicas, est\u00e3o abaixo das recomendadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"2\">Segundo dados da Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre), de janeiro at\u00e9 o dia 1\u00ba de dezembro foram notificados 67 casos suspeitos da doen\u00e7a com 13 casos confirmados. Entre os \u00f3bitos, 1 foi por meningite f\u00fangica e tr\u00eas por meningite viral. A taxa de letalidade encontra-se em 30,7%, representado um aumento de 19,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2021.<\/p>\n<div id=\"attachment_285478\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-285478\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-285478\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?resize=740%2C490&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?resize=300%2C199&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?resize=660%2C437&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?resize=768%2C509&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-285478\" class=\"wp-caption-text\">https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024&#215;678-1.jpg<\/p><\/div>\n<p data-reader-unique-id=\"8\">O MS registrou, at\u00e9 o fim de outubro, 5.821 casos e 702 \u00f3bitos por meningites de diferentes etiologias \u2013 causas \u2013 no Brasil. O motivo do avan\u00e7o \u00e9 a queda do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, principal meio de preven\u00e7\u00e3o, chegando a combater 90% das formas mais graves da doen\u00e7a.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"9\">As vacinas contra a meningite bacteriana s\u00e3o consideradas as medidas mais eficazes e seguras para evitar quadros mais graves da doen\u00e7a, que produzem sequelas como amputa\u00e7\u00f5es, surdez, cicatrizes ou morte. \u201cUma vez que as crian\u00e7as e adolescentes deixem de receber a vacina, o agente causador da doen\u00e7a come\u00e7a a circular, aumentando a sua incid\u00eancia\u201d, explica Da\u00edla Timb\u00f3, respons\u00e1vel pelo Centro de Refer\u00eancias para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (Crie) da Sesacre.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"10\">Existem imunizantes que protegem contra todos os tipos da doen\u00e7a bacteriana, meningite A, C, W, Y e B. A vacina dispon\u00edvel na rede p\u00fablica protege contra o tipo C da doen\u00e7a e \u00e9 ofertada ao p\u00fablico priorit\u00e1rio: crian\u00e7as menores de cinco anos de idade, adolescentes de 11 e 12 anos e pessoas com comorbidade. A cobertura para a vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) no ano de 2021 foi de 69,81% em crian\u00e7as. J\u00e1 de janeiro a setembro de 2022, encontra-se em 67,83%, quando o preconizado pelo MS \u00e9 95%.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"11\">\u201cLembramos ainda que n\u00e3o existe vacina contra outros microrganismos causadores de meningites como os fungos, v\u00edrus, protozo\u00e1rios e helmintos [vermes parasitas]\u201d, acrescenta Da\u00edla Timb\u00f3.<\/p>\n<figure class=\"clear\" aria-describedby=\"caption-attachment-585438\" data-reader-unique-id=\"12\">\n<p><div style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1.jpg\" data-reader-unique-id=\"13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"extendsBeyondTextColumn\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg?resize=740%2C494\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"494\" data-src=\"https:\/\/i2.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg?resize=740%2C494\" data-srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-768x513.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1-855x572.jpg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Acao-de-vacinacao-na-OCA.-Foto-Odair-Leal-5-scaled-1.jpg 2048w\" data-sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" data-reader-unique-id=\"14\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal forma de prevenir a meningite, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas ou deixar sequelas graves. Foto: Odair Leal\/Sesacre<\/p><\/div><\/figure>\n<h4 data-reader-unique-id=\"17\">O que \u00e9 a meningite?<\/h4>\n<p data-reader-unique-id=\"18\">A meningite \u00e9 uma doen\u00e7a grave, que pode levar \u00e0 morte em at\u00e9 24 horas. Trata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o das meninges \u2013 membranas que recobrem o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 preciso agir rapidamente desde o in\u00edcio dos primeiros sintomas, pois a patologia pode deixar sequelas consider\u00e1veis, como amputa\u00e7\u00f5es, perda da audi\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es.<\/p>\n<h4 data-reader-unique-id=\"19\">Sintomas e tratamento<\/h4>\n<p data-reader-unique-id=\"20\">A intensidade dos sinais pode variar de acordo com o agente infeccioso. Segundo a Biblioteca Virtual em Sa\u00fade do MS, as meningites provocadas por v\u00edrus costumam ser mais brandas, e os sintomas s\u00e3o parecidos com os de gripes e resfriados.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"21\">Entre os sinais da forma viral est\u00e3o dor de cabe\u00e7a, febre, um pouco de rigidez da nuca, falta de apetite e irrita\u00e7\u00e3o. O v\u00edrus pode ser transmitido pelo contato com a saliva e a secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria ou por meio de alimentos contaminados e \u00e1gua.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"22\">J\u00e1 as meningites bacterianas s\u00e3o mais graves, e os sintomas aparecem em pouco tempo, incluindo mal-estar, febre alta, v\u00f4mitos, dor de cabe\u00e7a forte e no pesco\u00e7o, dificuldade para encostar o queixo no peito e manchas vermelhas no corpo. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es eliminadas pelo trato respirat\u00f3rio, como espirro ou tosse.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"23\">O tratamento da meningite \u00e9 feito conforme o agente causador da infec\u00e7\u00e3o. De modo geral, a abordagem precisa ter in\u00edcio o quanto antes, para aumentar as chances de evitar o desenvolvimento de les\u00f5es que podem deixar sequelas permanentes ou, at\u00e9 mesmo, levar \u00e0 morte.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"24\">N\u00e3o h\u00e1 tratamento para combater o tipo viral, que se resolve sozinho, podendo ser utilizada medica\u00e7\u00e3o para aliviar os sintomas, como dor e febre.<\/p>\n","55":"<p>Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria (AGE) realizada na noite de quarta-feira, 30, quando a classe verificou que n\u00e3o existiram avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es com a gest\u00e3o.<\/p>\n<p>Segundo o presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Guilherme Pulici, a luta \u00e9 pela isonomia. Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade, atual Igesac.<\/p>\n<p>\u201cA gest\u00e3o parece discriminar os m\u00e9dicos e as reivindica\u00e7\u00f5es. H\u00e1 meses buscamos negociar, e nossas demandas acabaram negadas, sendo aceitas quando outras categorias apresentaram os mesmos pedidos\u201d, explicou o sindicalista.<\/p>\n<p>H\u00e1 7 anos sem avan\u00e7os salariais e enfrentando a pandemia de coronav\u00edrus, os m\u00e9dicos do Igesac acabaram esquecidos pela gest\u00e3o que apenas concedeu, de forma \u201cigualit\u00e1ria\u201d, os 5,42% de reposi\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o. O percentual foi considerado humilhante pela categoria exclu\u00edda de qualquer a\u00e7\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o profissional por atuarem no combate contra o v\u00edrus mortal desde mar\u00e7o de 2020.<\/p>\n<p>Os m\u00e9dicos reivindicam a redu\u00e7\u00e3o de 13 para 12 dos plant\u00f5es mensais, al\u00e9m de 30% de gratifica\u00e7\u00e3o para os plant\u00f5es noturnos. As outras categorias j\u00e1 conquistaram esses mesmos avan\u00e7os que foram negados para os m\u00e9dicos.<\/p>\n","54":"<div id=\"chunk-bpb07\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Um adolescente de 15 anos com diagn\u00f3stico de Covid-19 morreu nessa quarta-feira (30) ap\u00f3s sofrer paradas card\u00edacas, na Unidade de Pronto Atendimento (Upa) do Segundo Distrito, em Rio Branco.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-94c3g\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Conforme a Secretaria Estadual de Sa\u00fade (Sesacre), o menino deu entrada na unidade \u00e0s 22h04 de ter\u00e7a-feira (29) e morreu \u00e0s 10h do dia seguinte. Ele tinha comorbidades como hidrocefalia e cardiopatia cong\u00eanita. A Sa\u00fade n\u00e3o soube informar se ele era vacinado contra a Covid-19.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-a83qj\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em nota, a Sesacre informou que os pais do adolescente relataram que h\u00e1, pelo menos tr\u00eas dias, ele vinha se queixando de dor abdominal, v\u00f4mitos, dores de cabe\u00e7a e febre.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6lcq6\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"6\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cO menor ficou internado na ala de emerg\u00eancia da unidade, recebendo assist\u00eancia e tendo seu caso avaliado por tr\u00eas m\u00e9dicos. Foi realizada a ministra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es e exames que detectaram a infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus, vindo a falecer mediante paradas card\u00edacas\u201d, disse a Sesacre em nota.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-3bm7h\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"35\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Amostras foram coletadas para a realiza\u00e7\u00e3o de exames que devem revelar a causa da morte do menino. Al\u00e9m disso, a Sa\u00fade investiga qual tipo de coronav\u00edrus ou variante estava presente no organismo do menino.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Com informa\u00e7\u00f5es G1<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","158":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285482\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?resize=740%2C401&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"401\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?w=1388&amp;ssl=1 1388w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?resize=300%2C163&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?resize=660%2C358&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?resize=768%2C417&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>A Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s da secretaria de sa\u00fade realizou, na tarde desta quinta,30, o encerramento da Campanha Novembro Azul, no Centro de Conviv\u00eancia do Idoso Andrelino Avelino da Silva.<\/p>\n<p>A secretaria de sa\u00fade promoveu, durante todo m\u00eas de novembro, diversas atividades alusivas ao m\u00eas dedicado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Palestras, distribui\u00e7\u00e3o de material sobre o tema e rodas de conversas, atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico, teste r\u00e1pidos, exame PSA, entre outros servi\u00e7os em sa\u00fade, visando o bem-estar e qualidade de sa\u00fade dos homens.<\/p>\n<p>Estiveram na a\u00e7\u00e3o de encerramento da campanha o secret\u00e1rio de sa\u00fade Franc\u00e9lio Barbosa, coordenador do Novembro Azul Salustiano Costa, coordenadora do centro do idoso, Suellen Ara\u00fajo e toda equipe da sa\u00fade.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285484\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.46.jpeg?resize=740%2C555&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.46.jpeg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.46.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.46.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.46.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>O Senhor Manoel Oliveira reside no bairro Eldorado e foi um dos pacientes atendidos durante a Campanha Novembro Azul. De acordo com ele, a consulta na UBS foi muito importante. \u201cFazia tempo que eu n\u00e3o vinha me consultar, por falta de tempo e tamb\u00e9m por acomoda\u00e7\u00e3o mesmo, a\u00ed ouvi no r\u00e1dio falando sobre as consultas para os homens e resolvi participar. Estou feliz porque fui bem atendido, fiz exames e a m\u00e9dica me explicou que eu tenho que vim sempre, acompanhar como est\u00e1 minha sa\u00fade\u201d, afirmou Manoel Oliveira.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285483\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.25.jpeg?resize=740%2C555&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.25.jpeg?w=768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.25.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.46.25.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>O Secret\u00e1rio de sa\u00fade do munic\u00edpio, Franc\u00e9lio Barbosa participou da a\u00e7\u00e3o de encerramento e afirmou que o Novembro Azul foi um sucesso. \u201cEncerramos hoje o m\u00eas dedicado \u00e0 sa\u00fade dos homens e foi uma campanha muito importante, pois ofertamos tantos atendimentos em todas as unidades dos bairros e zona rural de Brasil\u00e9ia. Deixo meu agradecimento a cada coordenador das UBS, pelo empenho e dedica\u00e7\u00e3o em realizar um trabalho de qualidade e humanizado aos nossos pacientes. E a Prefeita Fernanda Hassem, pelo compromisso com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de Brasil\u00e9ia\u201d, finalizou o secret\u00e1rio.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285485\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.47.35.jpeg?resize=740%2C555&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.47.35.jpeg?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.47.35.jpeg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.47.35.jpeg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.47.35.jpeg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n","193":"<p>N\u00e3o deu para a Alemanha. Na partida desta quinta-feira (1\/12), contra a Costa Rica, os alem\u00e3es fizeram uma partida de altos e baixos, golearam, mas acabaram eliminados da Copa do Mundo. Essa \u00e9 a segunda vez consecutiva que os alem\u00e3es se despedem da competi\u00e7\u00e3o ainda na primeira fase do Mundial.<\/p>\n<p>Necessitando da vit\u00f3ria, a equipe alem\u00e3 come\u00e7ou a partida impondo seu ritmo de jogo contra os costa-riquenhos. Antes mesmo dos 5 minutos de jogo, o jovem atacante Musiala obrigou Navas a fazer grande defesa.<\/p>\n<p>E n\u00e3o demorou muito para a press\u00e3o fazer efeito. Logos aos 10 , Gnabry recebeu cruzamento e, de cabe\u00e7a, abriu o placar para os alem\u00e3es fazendo 1 x 0 . O volume ofensivo da Alemanha levava a Costa Rica a ter quase todos os seus jogadores dentro da \u00e1rea para se defenderem.<\/p>\n<p>Apesar do amplo dom\u00ednio durante todos os 45 minutos iniciais, os alem\u00e3es tinham dificuldade de ampliar a vantagem. Na reta final, a sele\u00e7\u00e3o costa-riquena passou a investir nos contra-ataques. Aos 42, Neuer precisou mandar para fora um chute de Fuller, que aproveitou um erro de R\u00fcdiger. As duas sele\u00e7\u00f5es foram para o intervalo com o 1 x 0 no placar para os alem\u00e3es.<\/p>\n<p>A partida ficou mais aberta na etapa complementar. A estrat\u00e9gia da Costa-Rica de aposta no contra-ataque passou a ser mais recorrente, dando mais trabalho para a defesa alem\u00e3. At\u00e9 que aos 12, ap\u00f3s erro de passe da Alemanha, Tejeda recebeu cruzamento dentro da \u00e1rea e deixou tudo igual.<\/p>\n<p>Os alem\u00e3es sentiram o golpe e aos 24, ap\u00f3s cruzamento na \u00e1rea, Vargas aproveitou a sobra e fez o segundo dos costa-riquenhos. A vantagem, no entanto, n\u00e3o demorou muito. Na primeira press\u00e3o da Alemanha, Havertz dominou na \u00e1rea, bateu na sa\u00edda de Kaylor Navas e deixou tudo igual, 2 x 2. E foi dos p\u00e9s do atacante do Chelsea que veio a virada. Pouco tempo depois, Gnabry cruzou rasteiro para que Havertz marcasse o gol alem\u00e3o, 3 x 2.<\/p>\n<p>Empolgada, a equipe de Hansi Flick se jogou ao ataque. San\u00e9 achou F\u00fcllkrug que fez o 4\u00ba gol alem\u00e3o na partida.<\/p>\n<ul>\n<li>Fonte: Metr\u00f3poles.<\/li>\n<\/ul>\n","117":"<p>Caso Brasil e\u00a0<b><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/temporeal.lance.com.br\/copa-do-mundo-2022-01-12-2022-japaoxespanha\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Espanha confirmem a primeira classifica\u00e7\u00e3o em seus grupos na Copa do Mundo<\/a><\/b>, as duas sele\u00e7\u00f5es podem se enfrentar nas quartas de final do torneio. Apesar do \u00f3timo in\u00edcio da sele\u00e7\u00e3o espanhola, o brasileiro n\u00e3o parece temer &#8220;La Roja&#8221; a julgar pela resposta de um torcedor a um programa de televis\u00e3o espanhol.<\/p>\n<p>Um jornalista espanhol do programa &#8220;El Chiringuito TV&#8221;, da emissora &#8220;Mega&#8221;, perguntou a um brasileiro, no Qatar, se ele temia enfrentar a Espanha. O homem ficou surpreso com o questionamento e apenas apontou para as cinco estrelas da camisa da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira, que representam os cinco t\u00edtulos mundiais do Brasil.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Apesar de ter sido a resposta que mais repercutiu nas redes sociais, esse n\u00e3o foi o \u00fanico torcedor perguntando pelo programa espanhol. A maioria dos brasileiros pareceu bastante confiante em uma vit\u00f3ria brasileira em poss\u00edvel confronto com os espanh\u00f3is e um homem chegou a perguntar ironicamente &#8220;Quem \u00e9 Espanha?&#8221;.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"article-clear-div\"><\/div>\n<div class=\"twitter-slot\">\n<div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\"><iframe id=\"twitter-widget-0\" class=\"\" title=\"Twitter Tweet\" src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/embed\/Tweet.html?dnt=false&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOlsibGlua3RyLmVlIiwidHIuZWUiLCJ0ZXJyYS5jb20uYnIiLCJ3d3cubGlua3RyLmVlIiwid3d3LnRyLmVlIiwid3d3LnRlcnJhLmNvbS5iciJdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2hvcml6b25fdGltZWxpbmVfMTIwMzQiOnsiYnVja2V0IjoidHJlYXRtZW50IiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9lZGl0X2JhY2tlbmQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3JlZnNyY19zZXNzaW9uIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19jaGluX3BpbGxzXzE0NzQxIjp7ImJ1Y2tldCI6ImNvbG9yX2ljb25zIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9yZXN1bHRfbWlncmF0aW9uXzEzOTc5Ijp7ImJ1Y2tldCI6InR3ZWV0X3Jlc3VsdCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0Zndfc2Vuc2l0aXZlX21lZGlhX2ludGVyc3RpdGlhbF8xMzk2MyI6eyJidWNrZXQiOiJpbnRlcnN0aXRpYWwiLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2V4cGVyaW1lbnRzX2Nvb2tpZV9leHBpcmF0aW9uIjp7ImJ1Y2tldCI6MTIwOTYwMCwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0Zndfc2hvd19ibHVlX3ZlcmlmaWVkX2JhZGdlIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9lZGl0X2Zyb250ZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH19&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1597383743693459456&amp;lang=pt&amp;origin=https%3A%2F%2Fwww.lance.com.br%2Ffora-de-campo%2Ftorcedor-brasileiro-e-perguntado-por-programa-espanhol-se-tem-medo-da-espanha-e-resposta-viraliza.html&amp;sessionId=47d2367bff5591ebe543af32b12cb98104d1f293&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=a3525f077c700%3A1667415560940&amp;width=550px\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-tweet-id=\"1597383743693459456\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><b><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/autor-de-gol-da-espanha-morata-e-o-jogador-do-elenco-espanhol-com-mais-seguidores-no-instagram.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">+ Autor de gol da Espanha, Morata \u00e9 o jogador do elenco espanhol com mais seguidores no Instagram<\/a><\/b><\/p>\n<p class=\"continue-read-break\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Nesse momento, Brasil e Espanha lideram seus respectivos grupos. Caso confirme o primeiro lugar, a sele\u00e7\u00e3o espanhola enfrentar\u00e1 a Cro\u00e1cia, atual vice-campe\u00e3 mundial, nas oitavas de final da Copa.<\/p>\n<div class=\"related-articles-lance\">E MAIS:<\/p>\n<div class=\"article-list-slot\">\n<ul class=\"related-links bullet\">\n<li class=\"bullet\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><a class=\"page-item-link\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/sosia-de-neymar-causa-alvoroco-e-interdita-loja-de-shopping-no-qatar.html?linkback\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">S\u00f3sia de Neymar causa alvoro\u00e7o e &#8216;interdita&#8217; loja de shopping no Qatar<\/a><\/li>\n<li class=\"bullet\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><a class=\"page-item-link\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/brasileiro-que-virou-meme-durante-a-copa-se-torna-celebridade-no-qatar-fila-para-tirar-foto.html?linkback\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Brasileiro que &#8216;virou meme&#8217; durante a Copa se torna celebridade no Qatar: &#8216;Fila para tirar foto&#8217;<\/a><\/li>\n<li class=\"bullet\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><a class=\"page-item-link\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/apos-eliminacao-na-copa-bruno-formiga-analisa-geracao-belga-cumpriu-o-papel.html?linkback\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Ap\u00f3s elimina\u00e7\u00e3o na Copa, Bruno Formiga analisa gera\u00e7\u00e3o belga: &#8216;Cumpriu o papel&#8217;<\/a><\/li>\n<li class=\"bullet\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><a class=\"page-item-link\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/pele-tem-quadro-de-broncopneumonia-e-segue-internado-em-sao-paulo-diz-site-hospital-nao-confirma.html?linkback\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Pel\u00e9 tem quadro de broncopneumonia, diz site; hospital n\u00e3o confirma<\/a><\/li>\n<li class=\"bullet\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\"><a class=\"page-item-link\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.lance.com.br\/fora-de-campo\/look-de-deborah-secco-em-programa-da-copa-teve-contribuicao-de-galvao-bueno.html?linkback\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Look de Deborah Secco em programa da Copa teve contribui\u00e7\u00e3o de Galv\u00e3o Bueno<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n","116":"<p>Nesta quinta-feira (01) a cantora Shakira, e o ex-jogador de futebol Gerard Piqu\u00e9, foram flagrados no Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia e Fam\u00edlia de Barcelona, ambos estavam acompanhados de seus advogados. Os dois artistas finalmente assinaram o div\u00f3rcio, que estava em negocia\u00e7\u00e3o desde junho quando anunciaram a separa\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;,&quot;t&quot;:14}\">++<a class=\"post-url post-title\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.jetss.com\/entretenimento\/famosos\/2022\/12\/ana-hickmann-desabafa-sobre-crise-na-relacao-so-ele-podia-ter-razao\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:14,&quot;b&quot;:1}\">Ana Hickmann desabafa sobre crise na rela\u00e7\u00e3o: \u201cS\u00f3 ele podia ter raz\u00e3o\u201d<\/a><\/p>\n<p>Uma das dificuldades nesse acordo de div\u00f3rcio era sobre a moradia dos dois herdeiros do casal, Milan, de 9 anos, e Sasha, de 7 anos. Shakira ficar\u00e1 com a guarda das crian\u00e7as, e ir\u00e1 se mudar para Miami, nos Estados Unidos. O casal manteve o casamento por 12 anos, e infelizmente decidiram por um fim na rela\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;,&quot;t&quot;:14}\">++<a class=\"post-url post-title\" tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.jetss.com\/entretenimento\/famosos\/2022\/12\/bruna-marquezine-comenta-criticas-a-jade-picon-por-desempenho-como-atriz-entendo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:14,&quot;b&quot;:1}\">Bruna Marquezine comenta cr\u00edticas \u00e0 Jade Picon por desempenho como atriz: \u201cEntendo\u201d<\/a><\/p>\n<p>Atualmente o ex-jogador de futebol est\u00e1 namorando com Clara Chia, uma jovem de apenas 23 anos. Os dois j\u00e1 foram fotografados juntos em diversos momentos. Por enquanto, Shakira se mant\u00e9m solteira, e focada nos seus filhos e no trabalho. A artista tem sido bem discreta<\/p>\n","164":"<h4>Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12 de dezembro. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria (AGE) realizada na noite de quarta-feira, 30, quando a classe verificou que n\u00e3o existiram avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es com a gest\u00e3o.<\/p>\n<p>Segundo o presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Guilherme Pulici, a luta \u00e9 pela isonomia. Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade, atual Igesac.<\/p>\n<p>\u201cA gest\u00e3o parece discriminar os m\u00e9dicos e as reivindica\u00e7\u00f5es. H\u00e1 meses buscamos negociar, e nossas demandas acabaram negadas, sendo aceitas quando outras categorias apresentaram os mesmos pedidos\u201d, explicou o sindicalista.<\/p>\n<p>Os m\u00e9dicos est\u00e3o h\u00e1 sete anos sem avan\u00e7o salarial e reivindicam a redu\u00e7\u00e3o de 13 para 12 dos plant\u00f5es mensais, al\u00e9m de 30% de gratifica\u00e7\u00e3o para os plant\u00f5es noturnos. As outras categorias j\u00e1 conquistaram esses mesmos avan\u00e7os que foram negados para os m\u00e9dicos.<\/p>\n<div>\n<div dir=\"ltr\" data-smartmail=\"gmail_signature\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","38":"<p>O Departamento Estadual de Estradas de Rodagem do Acre (Deracre), por meio do setor de Assist\u00eancia Social da autarquia, em parceria com a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) Francisco Eduardo de Paiva, ofereceu exames aos seus servidores e tamb\u00e9m aos trabalhadores terceirizados da Usina do Deracre, em Rio Branco.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585556\" aria-describedby=\"caption-attachment-585556\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585556 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.05-AM-1024x683.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.05-AM-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.05-AM-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.05-AM-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.05-AM.jpeg 1200w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585556\" class=\"wp-caption-text\">Mais de 200 colaboradores foram atendidos. Foto: Eg\u00eddio Roque\/Deracre<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para o presidente do Deracre, Petronio Antunes, \u00e9 prioridade tamb\u00e9m da autarquia, o cuidado com a sa\u00fade dos servidores e, pensando nisso, foi realizada essa parceria para ofertar exames aos colaboradores.<\/p>\n<p>\u201cCuidamos das obras, mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso cuidar de quem trabalha, e hoje trouxemos uma equipe de sa\u00fade para garantir o acesso aos exames e tamb\u00e9m conscientizar sobre a import\u00e2ncia de cuidar da sa\u00fade\u201d, enfatizou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585559\" aria-describedby=\"caption-attachment-585559\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585559 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1-1024x683.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1.jpeg 1200w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585559\" class=\"wp-caption-text\">Equipe de Sa\u00fade da UBS Francisco Eduardo Paiva atendeu colaboradores. Foto: Eg\u00eddio Roque\/Deracre<\/figcaption><\/figure>\n<p>De acordo com a chefe do Setor de Assist\u00eancia Social do Deracre, Solange Maria Rodrigues, a iniciativa visa garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. A a\u00e7\u00e3o atendeu cerca de 200 servidores que atuam na Usina do Deracre.<\/p>\n<p>\u201c\u00c9 uma forma de garantirmos mais sa\u00fade e seguran\u00e7a para os trabalhadores\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>A equipe de profissionais da UBS realizou testes r\u00e1pidos, al\u00e9m de vacina\u00e7\u00e3o contra a febre amarela, covid-19 e tr\u00edplice viral.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-585554 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/deracre-firma-parceria-e-oferece-exames-para-servidores-da-usina-em-rio-branco\/whatsapp-image-2022-12-01-at-10-02-09-am\/'><img width=\"300\" height=\"135\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.09-AM-300x135.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-585560\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.09-AM-300x135.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.09-AM-1024x461.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.09-AM-768x346.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.09-AM.jpeg 1280w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-585560'>\n\t\t\t\tFoto: Eg\u00eddio Roque\/Deracre\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/deracre-firma-parceria-e-oferece-exames-para-servidores-da-usina-em-rio-branco\/whatsapp-image-2022-12-01-at-10-02-10-am\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-585561\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.10-AM.jpeg 1200w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-585561'>\n\t\t\t\tFoto: Eg\u00eddio Roque\/Deracre\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/deracre-firma-parceria-e-oferece-exames-para-servidores-da-usina-em-rio-branco\/whatsapp-image-2022-12-01-at-10-02-06-am\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-585562\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM-1024x683.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.02.06-AM.jpeg 1200w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-585562'>\n\t\t\t\tFoto: Eg\u00eddio Roque\/Deracre\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","6":"<p>Um novo caso suspeito de Monkeypox (var\u00edola dos macacos) foi notificado no Estado, nesta quinta-feira, 1\u00b0, pela Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), por meio de Centro de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (Cievs).<\/p>\n<p>Sendo assim, o n\u00famero de casos chegam a 34, sendo um confirmado, 31 descartados, um suspeito e um com perda de seguimento.<\/p>\n<p>Os sintomas comuns da doen\u00e7a s\u00e3o, erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, les\u00f5es em mucosas, febre, dor de cabe\u00e7a, incha\u00e7o dos linfonodos (\u00ednguas), dores nas costas, dores musculares e fadiga.<\/p>\n<p>Em situa\u00e7\u00f5es suspeitas, os atendimentos est\u00e3o sendo disponibilizados em qualquer Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) ou de pronto atendimento (UPAs). A rede conta com insumos para coleta de amostras das les\u00f5es cut\u00e2neas para an\u00e1lise laboratorial.<\/p>\n","115":"<p>Com a proximidade do fim da fase de grupos da\u00a0<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/esportes\/copa-do-mundo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\"><b>Copa do Mundo do Catar<\/b><\/a>, que se encerra oficialmente na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 2, dez sele\u00e7\u00f5es j\u00e1 garantiram vaga nas oitavas de final do torneio e oito delas j\u00e1 conhecem seus advers\u00e1rios na pr\u00f3xima fase.<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/tudo-sobre\/selecao-brasileira-masculina-de-futebol\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">\u00a0<b>Brasil<\/b>\u00a0<\/a>e\u00a0<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/tudo-sobre\/selecao-portuguesa-masculina-de-futebol\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\"><b>Portugal<\/b><\/a>, que se classificaram de forma antecipada em suas chaves, ainda aguardam as defini\u00e7\u00f5es de seus respectivos grupos para conhecer quem enfrentar\u00e3o no primeiro mata-mata.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Entre as equipes que ainda buscam uma vaga, nesta quinta-feira, dia 1\u00ba, o Grupo E decide quais ser\u00e3o suas representantes na pr\u00f3xima fase.\u00a0<b>Espanha<\/b>\u00a0(4 pontos) e\u00a0<b>Jap\u00e3o<\/b>\u00a0(3 pontos) se enfrentam \u00e0s 16h. No mesmo hor\u00e1rio, a\u00a0<b>Alemanha<\/b>\u00a0(1 ponto) encara a\u00a0<b>Costa Rica<\/b>\u00a0(3 pontos) precisando vencer para seguir em busca do pentacampeonato. O\u00a0<b>Estad\u00e3o<\/b>\u00a0<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/esportes\/futebol\/confira-quais-selecoes-tem-chance-de-classificacao-na-copa-do-mundo-do-catar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">explica quais as contas cada sele\u00e7\u00e3o precisa fazer rumo \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o.<\/a>\u00a0Ent\u00e3o, para n\u00e3o perder de vista, seguem as sele\u00e7\u00f5es mais bem encaminhadas para passar para as oitavas: Espanha, Alemanha, Cro\u00e1cia e Marrocos.<\/p>\n<p class=\"continue-read-break\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">J\u00e1 na sexta-feira, os Grupos G e H decidem seus classificados. No Grupo G, o\u00a0<b>Brasil\u00a0<\/b>(6 pontos) j\u00e1 est\u00e1 classificado e s\u00f3 aguarda a defini\u00e7\u00e3o se avan\u00e7a na primeira ou segunda coloca\u00e7\u00e3o. Um simples empate garante a melhor campanha para a equipe de Tite, que enfrenta Camar\u00f5es, \u00e0s 16h. S\u00e9rvia e Su\u00ed\u00e7a se enfrentam no mesmo hor\u00e1rio.<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/esportes\/futebol\/confira-quais-selecoes-tem-chance-de-classificacao-na-copa-do-mundo-do-catar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">\u00a0As outras tr\u00eas sele\u00e7\u00f5es desta chave ainda t\u00eam chance de avan\u00e7ar na competi\u00e7\u00e3o.<\/a>\u00a0O mais prov\u00e1vel \u00e9 que a Su\u00ed\u00e7a fique com a segunda vaga da chave.<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">No Grupo H,<b>\u00a0Portugal\u00a0<\/b>(6 pontos) j\u00e1 est\u00e1 nas oitavas ap\u00f3s vencer suas duas primeiras partidas.\u00a0<b>Gana\u00a0<\/b>(3 pontos),\u00a0<b>Coreia do Sul<\/b>\u00a0(1 ponto) e\u00a0<b>Uruguai<\/b>\u00a0(1 ponto) t\u00eam chance de classifica\u00e7\u00e3o. Portugal e Coreia do Sul duelam \u00e0s 12h (de Bras\u00edlia) no mesmo hor\u00e1rio que\u00a0<b>Uruguai\u00a0<\/b>e\u00a0<b>Gana<\/b>\u00a0se enfrentam.<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Dentre as sele\u00e7\u00f5es que j\u00e1 conhecem seu caminho, no s\u00e1bado, a\u00a0<b>Holanda<\/b>\u00a0enfrentar\u00e1 os\u00a0<b>Estados Unidos<\/b>, \u00e0s 12h. No mesmo dia, \u00e0s 16h, a\u00a0<b>Argentina<\/b>\u00a0duela com a<b>\u00a0Austr\u00e1lia<\/b>. No domingo, mais dois jogos:\u00a0<b>Fran\u00e7a x Pol\u00f4nia<\/b>, \u00e0s 12h, e\u00a0<b>Inglaterra x Senegal<\/b>, \u00e0s 16h. Marrocos e Cro\u00e1cia, j\u00e1 classificadas, aguardam os jogos do Grupo E para conhecerem seus advers\u00e1rios no torneio.<\/p>\n<h3 class=\"article-sub-heading\">Quem j\u00e1 deu adeus?<\/h3>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Se algumas sele\u00e7\u00f5es j\u00e1 carimbaram vaga nas oitavas, outras tantas j\u00e1 deram adeus ao Mundial do Catar, come\u00e7ando pela sele\u00e7\u00e3o anfitri\u00e3, primeira eliminada ap\u00f3s ter sido derrotado nos dois primeiros jogos. Al\u00e9m dos catarianos, o\u00a0<b>Equador<\/b>\u00a0se despediu na fase de grupos no Grupo A. J\u00e1 no Grupo B,\u00a0<b>Ir\u00e3 e Pa\u00eds de Gales<\/b>\u00a0ficaram pelo caminho. No C,\u00a0<b>M\u00e9xico e Ar\u00e1bia Saudita<\/b>\u00a0foram eliminados.<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">No Grupo D,\u00a0<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/www.estadao.com.br\/esportes\/futebol\/dinamarca-eliminacao-copa-do-mundo-pior-campanha-lanterna\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">de forma surpreendente, a Dinamarca encerrou a participa\u00e7\u00e3o no Mundial na \u00faltima posi\u00e7\u00e3o da chave com apenas um ponto<\/a>. A\u00a0<b>Tun\u00edsia<\/b>, com 4, tamb\u00e9m se despediu. Al\u00e9m dessas, no Grupo F, o\u00a0<b>Canad\u00e1<\/b>\u00a0deu adeus \u00e0 Copa do Mundo de forma antecipada ap\u00f3s perder as duas primeiras partidas.<\/p>\n<h3 class=\"article-sub-heading\">Confira os duelos das oitavas de final definidos at\u00e9 aqui<\/h3>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Holanda x Estados Unidos- 03\/12- 12h-Est\u00e1dio International Khalifa<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Argentina x Austr\u00e1lia-03\/12-16h-Est\u00e1dio Ahmad Bin Ali<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Fran\u00e7a x Pol\u00f4nia-04\/12-12h-Est\u00e1dio Al Thumama<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Inglaterra x Senegal-04\/12-16h-Est\u00e1dio Al Bayt<\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">1\u00ba E x Cro\u00e1cia-05\/12-12h-Est\u00e1dio Al Janoub-<b>A Definir<\/b><\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">1\u00baG x 2\u00baH-05\/12-16h-Est\u00e1dio 974-<b>A Definir<\/b><\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">1\u00baMarrocos x 2E-06\/12-12h-Est\u00e1dio Cidade da Educa\u00e7\u00e3o-<b>A Definir<\/b><\/p>\n<p class=\"\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">1\u00baH x 2\u00baG-06\/12-16h-Est\u00e1dio Lusail-<b>A Definir<\/b><\/p>\n","114":"<p>Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12 de dezembro. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria, na noite de quarta-feira, 30.<\/p>\n<p>Segundo o presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Guilherme Pulici, a luta \u00e9 pela isonomia. Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade, atual Igesac.<\/p>\n<p>O sindicato informou ainda que a classe verificou que n\u00e3o existiram avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es com a gest\u00e3o.<\/p>\n<p>\u201cA gest\u00e3o parece discriminar os m\u00e9dicos e as reivindica\u00e7\u00f5es. H\u00e1 meses buscamos negociar, e nossas demandas acabaram negadas, sendo aceitas quando outras categorias apresentaram os mesmos pedidos\u201d, explicou o sindicalista.<\/p>\n<p>H\u00e1 7 anos sem avan\u00e7os salariais e enfrentando a pandemia de coronav\u00edrus, os m\u00e9dicos do Igesac acabaram esquecidos pela gest\u00e3o que apenas concedeu, de forma \u201cigualit\u00e1ria\u201d, os 5,42% de reposi\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o. O percentual foi considerado humilhante pela categoria exclu\u00edda de qualquer a\u00e7\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o profissional por atuarem no combate contra o v\u00edrus mortal desde mar\u00e7o de 2020.<\/p>\n<p>Os m\u00e9dicos reivindicam a redu\u00e7\u00e3o de 13 para 12 dos plant\u00f5es mensais, al\u00e9m de 30% de gratifica\u00e7\u00e3o para os plant\u00f5es noturnos. As outras categorias j\u00e1 conquistaram esses mesmos avan\u00e7os que foram negados para os m\u00e9dicos.<\/p>\n","113":"<p>Na noite da \u00faltima ter\u00e7a-feira, 29,\u00a0Bianca Andrade anunciou o fim\u00a0da linha\u00a0para cabelos,\u00a0Boca Rosa Hair\u00a0\u2013 Uma parceria da blogueira com Cadiveu Essentials.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;,&quot;t&quot;:14}\"><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.paipee.com\/2022\/11\/30\/giulia-be-fala-sobre-relacionamento-com-o-ex-de-taylor-swift-muito-especial-e-diferente\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:14,&quot;b&quot;:1}\">++Giulia Be fala sobre relacionamento com o ex de Taylor Swift: \u201cMuito especial e diferente\u201d<\/a><\/p>\n<p>\u201cQuando decidimos criar o Boca Rosa Hair foi pensando em voc\u00eas, seguidoras, que sempre acreditaram e embarcaram em nossos projetos e nos motivaram para crescer a cada dia mais. Foi assim com Boca Rosa Beauty, Company, entre tantos lan\u00e7amentos memor\u00e1veis. Hoje n\u00f3s nos despedimos desse projeto e agradecemos a Cadiveu po\u201d essa parceria de anos. Um at\u00e9 breve!\u201d, afirmou a influenciadora.<\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;,&quot;t&quot;:14}\"><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.paipee.com\/2022\/11\/30\/cleo-pires-desmente-mais-uma-vez-boato-sobre-caso-com-seu-padrasto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:14,&quot;b&quot;:1}\">++Cleo Pires desmente mais uma vez boato sobre caso com seu padrasto<\/a><\/p>\n<p>A blogueira ainda frisou que os produtos foram um sucesso de vendas e disse um \u201cat\u00e9 breve\u201d aos seguidores.<\/p>\n","157":"<h1><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-202323\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=740%2C494&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"494\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?w=876&amp;ssl=1 876w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=660%2C441&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=768%2C513&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=696%2C465&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?resize=629%2C420&amp;ssl=1 629w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/h1>\n<p><strong>Pelo entendimento, aposentados e pensionistas do INSS poder\u00e3o recolher contribui\u00e7\u00f5es anteriores a 1994<\/strong><\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"37\">O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu nesta quinta-feira (1\u00ba\/12) pela <a href=\"https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/politica\/2022\/11\/5053352-stf-retoma-julgamento-da-revisao-da-vida-toda-na-quarta-feira.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-reader-unique-id=\"38\">constitucionalidade da &#8220;revis\u00e3o da vida toda&#8221;<\/a>. O placar na Corte foi apertado, com seis votos a cinco. A a\u00e7\u00e3o julgou que aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) t\u00eam direito a pedir os recolhimentos anteriores a julho de 1994. <br data-reader-unique-id=\"39\" \/><br data-reader-unique-id=\"40\" \/>Em seu voto, o relator, ministro aposentado Marco Aur\u00e9lio Mello, defendeu que os recolhimentos realizados em per\u00edodo anterior a 1994 tamb\u00e9m deveriam ser apurados para fins de aposentadoria. Al\u00e9m de Mello, Alexandre de Moraes, votaram na mesma dire\u00e7\u00e3o os ministros Edson Fachin, C\u00e1rmen L\u00facia, Ricardo Lewandowski e Rosa Weber. Os cinco ministros contr\u00e1rios foram Kassio Nunes Marques, Dias Toffoli, Lu\u00eds Roberto Barroso, Gilmar Mendes e Luiz Fux.<\/p>\n<p><br data-reader-unique-id=\"69\" \/>\u201cCom o maior respeito, mais convic\u00e7\u00e3o ainda tendo, no sentido do acerto, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o, em que a preval\u00eancia da regra de transi\u00e7\u00e3o, no caso concreto, importou em maior preju\u00edzo [ao benefici\u00e1rio]\u201d, disse Weber, ao desempatar o julgamento.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"79\">A a\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a ser analisada em 2021,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/economia\/2022\/02\/4988464-revisao-da-vida-toda-governo-qualifica-decisao-do-stf-como-desastre-para-contas-publicas.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-reader-unique-id=\"80\">mas foi suspensa devido a um pedido de destaque apresentado pelo ministro Nunes Marques<\/a>. O recurso foi movido pelo pr\u00f3prio INSS contra uma decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que garantiu a um benefici\u00e1rio o direito a rever o valor de sua aposentadoria com base em uma legisla\u00e7\u00e3o anterior a 1999. <br data-reader-unique-id=\"81\" \/><br data-reader-unique-id=\"82\" \/>Com o entendimento, a revis\u00e3o poder\u00e1 ser pedida pelos trabalhadores que come\u00e7aram a contribuir para o INSS antes de 1994 e que se aposentaram depois de 1999. Naquele ano, o c\u00e1lculo do valor dos benef\u00edcios come\u00e7ou a ser feito considerando apenas os valores recolhidos depois da cria\u00e7\u00e3o do Plano Real. Ou seja, para calcular a m\u00e9dia dos sal\u00e1rios que servir\u00e1 como base de pagamento da aposentadoria, o instituto usa apenas os pagamentos em reais.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"79\"><strong>Por Luana Patriolino &#8211; Correio Brasiliense<\/strong><\/p>\n","5":"<p>O Jap\u00e3o venceu a Espanha por 2 a 1 de virada nesta quinta-feira (1\u00b0), no est\u00e1dio Internacional Khalifa, pela \u00faltima rodada do Grupo E da Copa do Mundo. A derrota custou aos espanh\u00f3is a primeira posi\u00e7\u00e3o da chave, que ficou com o Jap\u00e3o, e teria eliminado-os caso a Costa Rica vencesse a Alemanha, o que n\u00e3o aconteceu.<\/p>\n<p>Nas oitavas de final, o Jap\u00e3o enfrentar\u00e1 a Cro\u00e1cia, segunda colocada do Grupo F, na pr\u00f3xima segunda-feira (5), no est\u00e1dio Al Janoub, \u00e0s 12h (de Bras\u00edlia). J\u00e1 a Espanha enfrenta o Marrocos, primeiro colocado do Grupo F, na ter\u00e7a-feira (6), no est\u00e1dio Cidade da Educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e0s 12h (de Bras\u00edlia).<\/p>\n<p>O caminho da chave que est\u00e3o Cro\u00e1cia e Jap\u00e3o pode ser o mesmo do Brasil, caso a Canarinho confirme a primeira coloca\u00e7\u00e3o do Grupo G na sexta-feira (2), diante de Camar\u00f5es. Nesse cen\u00e1rio, o vencedor desta partida enfrenta o Brasil ou o segundo colocado do Grupo H nas quartas.<\/p>\n<p>A configura\u00e7\u00e3o do Grupo E mudou diversas vezes de acordo com os placares das duas partidas simult\u00e2neas. Em um certo momento, o Jap\u00e3o estava passando em primeiro e a Costa Rica em segundo. Os costarriquenhos chegaram a ter a vit\u00f3ria parcial, mas a Alemanha venceu o jogo por 4 a 2.<\/p>\n<p>Ao final das partidas, Jap\u00e3o ficou com seis pontos, Espanha quatro, com saldo de gols maior, Alemanha quatro e Costa Rica tr\u00eas, nessa ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Pela segunda vez seguida, a Alemanha \u00e9 eliminada da Copa do Mundo ainda na fase de grupos.<\/p>\n<h2>O jogo<\/h2>\n<p>A partida come\u00e7ou como se esperava: a Espanha trabalhando mais a bola, e o Jap\u00e3o apostando em descidas r\u00e1pidas. A estrat\u00e9gia espanhola deu certo logo de in\u00edcio e a equipe chegou ao primeiro gol aos 10 minutos. Morata, que come\u00e7ou no banco diante da Alemanha, entrou e marcou, foi titular desta vez e cabeceou a bola para as redes depois de bom cruzamento de Azpilicueta.<\/p>\n<p>Mesmo com o gol espanhol, o cen\u00e1rio seguiu o mesmo, com a Espanha tocando a bola entre os zagueiros, na linha do meio campo, procurando brechas na zaga japonesa. Com essa din\u00e2mica entre os times, o jogo ficou morno. A Espanha tentou se aproximar do gol em bolas cruzadas e chutes de longe, enquanto o Jap\u00e3o encaixou alguns contra-ataques, mas nenhum com grande perigo.<\/p>\n<p>O Jap\u00e3o voltou com disposi\u00e7\u00e3o completamente diferente para a segunda etapa, j\u00e1 que precisava pontuar para ter chances de classifica\u00e7\u00e3o. Logo aos dois minutos, depois de pressionar a sa\u00edda de jogo espanhola, o atacante japon\u00eas Doan, que entrou no intervalo, arriscou de fora da \u00e1rea, de esquerda e forte, e o goleiro Sim\u00f3n aceitou.<\/p>\n<p>Assim como na estreia diante da Alemanha, o Jap\u00e3o conseguiu virar o jogo rapidamente. Aos cinco, os japoneses encaixaram um r\u00e1pido contra-ataque e cruzaram na \u00e1rea. Depois de a bola passar sobre a linha de fundo, Mitoma cruzou novamente, e Tanaka empurrou para as redes. Inicialmente, o \u00e1rbitro deu a sa\u00edda da bola, mas o VAR validou o gol. 2 a 1 para o Jap\u00e3o em menos de seis minutos.<\/p>\n<p>A tarefa japonesa estava feita, e a equipe voltou a marcar em seu campo de defesa, com a Espanha tocando a bola entre os zagueiros. Com a derrota espanhola, bastava uma vit\u00f3ria da Costa Rica sobre a Alemanha para a Roja ficar fora das oitavas de final da Copa, al\u00e9m de decretar a possibilidade apenas da segunda coloca\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Sabendo disso, o t\u00e9cnico Luis Enrique prontamente mudou o time e colocou Carvajal, Asensio e Ferr\u00e1n Torres. As mexidas for\u00e7aram o comandante japon\u00eas, Hajime Moriyasu, fechou a casa totalmente e tirou o um atacante para refor\u00e7ar o sistema defensivo.<\/p>\n<p>A partir dos 35 minutos, a Espanha tocou a bola na intermedi\u00e1ria japonesa, que compactou seus 11 jogadores em menos de 30 metros. Depois de muito rondar a \u00e1rea japonesa, a Espanha terminou o jogo sem conseguir empatar &#8211; o que a faria garantir o primeiro lugar do grupo e daria o segundo lugar \u00e0 Alemanha.<\/p>\n<p><strong>VEJA OS MELHORES MOMENTOS:<\/strong><\/p>\n<div id=\"wpfp_f3fe8f7de47f010d5d648a9e7552984c\" class=\"flowplayer no-brand is-splash no-svg is-paused skin-youtuby fp-full  bottom-fs is-youtube\" style=\"position:relative; max-width: 740px; max-height: 480px; \" data-ratio=\"0.6486\" data-engine=\"fvyoutube\">\n\t<div class=\"fp-ratio\" style=\"padding-top: 64.86%\"><\/div>\n\t<img class=\"fp-splash\" alt=\"video\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/51eVLlqGS1w\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1\" style=\"position:absolute;top:0;width:100%\" data-recalc-dims=\"1\" \/>\n\t<div class=\"fp-ui\"><noscript>Please enable JavaScript<\/noscript><div class=\"fp-play fp-visible\"><svg class=\"fp-play-rounded-fill\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 100 100\"><defs><style>.a{fill:#000;opacity:0.65;}.b{fill:#fff;opacity:1.0;}<\/style><\/defs><title>play-rounded-fill<\/title><path class=\"fp-color-play\" d=\"M49.9217-.078a50,50,0,1,0,50,50A50.0564,50.0564,0,0,0,49.9217-.078Z\"\/><path class=\"b\" d=\"M35.942,35.2323c0-4.7289,3.3506-6.6637,7.446-4.2971L68.83,45.6235c4.0956,2.364,4.0956,6.2319,0,8.5977L43.388,68.91c-4.0954,2.364-7.446.43-7.446-4.2979Z\" filter=\"url(#f1)\"\/><\/svg><\/div><div class=\"fp-preload\"><b><\/b><b><\/b><b><\/b><b><\/b><\/div><\/div>\n<div class='fvp-share-bar'><ul class=\"fvp-sharing\">\n    <li><a class=\"sharing-facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fjapao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=ac24horas.com+-+Not%C3%ADcias+do+Acre+&url=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fjapao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-email\" href=\"mailto:?body=Check%20out%20the%20amazing%20video%20here%3A%20https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fjapao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li><\/ul><div><a class=\"sharing-link\" href=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/japao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil\/\" target=\"_blank\">Link<\/a><\/div><\/div>\n<\/div>\n\t<div class=\"fp-playlist-external fv-playlist-design-2017 visible-captions fp-playlist-horizontal skin-youtuby\" rel=\"wpfp_f3fe8f7de47f010d5d648a9e7552984c\">\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/0pF7RKX23lc\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:VT PMRB FEIRAS BORA PRA FEIRA\"}],\"click\":\"http:\\\/\\\/www.riobranco.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t\t<a style='display: none' itemprop=\"video\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/VideoObject\"  href='#' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"http:\\\/\\\/youtube.com\\\/watch?v=51eVLlqGS1w\",\"type\":\"video\\\/youtube\"}],\"splash\":\"https:\\\/\\\/i.ytimg.com\\\/vi\\\/51eVLlqGS1w\\\/maxresdefault.jpg\",\"duration\":315}'><div class='fvp-playlist-thumb-img'><img  src='https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/51eVLlqGS1w\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1' data-recalc-dims=\"1\" \/><\/div><h4><i class=\"dur\">05:15<\/i><\/h4><meta itemprop=\"name\" content=\"Jap\u00e3o vira sobre Espanha, avan\u00e7a em primeiro do grupo e pode ficar no caminho do Brasil\" \/>\n        <meta itemprop=\"description\" content=\"O Jap\u00e3o venceu a Espanha por 2 a 1 de virada nesta quinta-feira (1\u00b0), no est\u00e1dio Internacional Khalifa, pela \u00faltima rodada do Grupo E da Copa do Mundo. A derrota&hellip;\" \/>\n        <meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/51eVLlqGS1w\/maxresdefault.jpg\" \/>\n        <meta itemprop=\"contentURL\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/japao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil\/\" \/>\n        <meta itemprop=\"uploadDate\" content=\"2022-12-01\" \/><\/a>\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/KAgZe2_xihg\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:MERCALE - GOLEADA PREMIADA - VT INSTITUCIONAL\"}],\"click\":\"https:\\\/\\\/mercale.com.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t<\/div>\n\n","112":"<p>No que diz respeito \u00e0 sustentabilidade na moda, os brech\u00f3s significam uma das solu\u00e7\u00f5es mais efetivas para a quest\u00e3o do p\u00f3s-consumo. Eles representam a plataforma principal para distribui\u00e7\u00e3o de roupas que seriam descartadas, prolongando, assim, a vida \u00fatil das pe\u00e7as .<br \/>\nPegando essa deixa \u00e9 que grupo de amigas criou o Brech\u00f3 Chic, ideia que foi tomando dimens\u00f5es estratosf\u00e9ricas, e \u00e9 hoje um dos maiores eventos do segmento no Estado.<\/p>\n<p>**Em sua 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, tem como s\u00f3cias Roberta Lima, Patr\u00edcia Dossa e Anamaria Arag\u00e3o, que imbu\u00eddas de muito trabalho ao longo de mais de tr\u00eas meses, fazem a triagem, cataloga\u00e7\u00e3o e etiqueta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.<\/p>\n<p>**As parcerias para arrecada\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as s\u00e3o feitas com v\u00e1rias clientes de n\u00edvel social bem elevado, trazendo assim marcas nacionais e internacionais de alta qualidade e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>** S\u00e3o mais de 1 mil pe\u00e7as, entre roupas, sapatos e bolsas, e o p\u00fablico alvo s\u00e3o mulheres, crian\u00e7as e adolescentes, de 0 a 16 anos, com moda tamb\u00e9m para Plus Size, com pe\u00e7as novas e seminovas.<\/p>\n<p>** O Vip Pass, sorteio feito pelo Instagram, onde 10 seguidores ganham acesso a entrar no Brech\u00f3 Chic 1 hora antes da abertura oficial, j\u00e1 \u00e9 tradicional no evento e as beneficiadas sempre adoram o privilegio de ver os mimos de primeira m\u00e3o. As regras para participar est\u00e3o no endere\u00e7o: brechochic_ac.<\/p>\n<p>** \u00c9 estimado um p\u00fablico de mais de mil pessoas, e as vendas podem ser feitas no cart\u00e3o de d\u00e9bito, cr\u00e9dito e dinheiro.<\/p>\n<p>** O Brech\u00f3 Chic come\u00e7a neste s\u00e1bado, 3, das 9h \u00e0s 17h, terminando no domingo, 4, das 10h \u00e0s 16h, no hotel Diff (antigo Holiday Inn Express). A entrada \u00e9 livre.<\/p>\n","4":"<p>quinta-feira (1\u00ba de dezembro), os alem\u00e3es venceram a Costa Rica por 4 a 2, mas n\u00e3o avan\u00e7aram \u00e0s oitavas porque a Espanha perdeu para o Jap\u00e3o no outro jogo do Grupo E.<\/p>\n<p>Com o resultado, a sele\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica se despediu na fase de grupos do Mundial pela segunda edi\u00e7\u00e3o seguida. O Jap\u00e3o ficou na primeira coloca\u00e7\u00e3o da chave, com seis pontos, seguido pela Espanha, com quatro, mesma pontua\u00e7\u00e3o da Alemanha, por\u00e9m com saldo de gols maior. A Costa Rica ficou na lanterna da chave, com tr\u00eas.<\/p>\n<p><strong>O jogo<\/strong><\/p>\n<p>A Alemanha chegou \u00e0 \u00faltima rodada da fase de grupos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o complicada. O esquadr\u00e3o comandado pelo t\u00e9cnico Hansi Flick n\u00e3o dependia apenas de si para avan\u00e7ar \u00e0s oitavas de final da Copa do Mundo. Era preciso, al\u00e9m de uma vit\u00f3ria sobre a Costa Rica, que a Espanha vencesse o Jap\u00e3o, seu algoz na primeira rodada.<\/p>\n<p>Sem mais alternativas, a Alemanha foi a campo fazer sua parte e precisou de apenas dez minutos para abrir o placar. Raum cruzou pela esquerda para Gnabry balan\u00e7ar a rede: 1 a 0.<\/p>\n<p>Os alem\u00e3es seguiram dominando as a\u00e7\u00f5es do jogo, enquanto a Costa Rica se defendia e buscava o contra-ataque. Apesar da diferen\u00e7a enorme de volume de jogo entre as duas sele\u00e7\u00f5es, quem chegou mais perto de balan\u00e7ar a rede foram os costarriquenhos. Aos 42, Sule e Rudiger falharam em sequ\u00eancia, e Fuller saiu na cara de Neuer, que salvou a Alemanha do empate.<\/p>\n<p>Se o primeiro tempo reservou poucas emo\u00e7\u00f5es, a segunda etapa foi eletrizante do in\u00edcio ao fim. Isso porque a Costa Rica deixou tudo igual logo aos 12 minutos, e o Jap\u00e3o virou sobre a Espanha. Ou seja, naquele cen\u00e1rio, se a sele\u00e7\u00e3o costarriquenha tomasse a dianteira do marcador, avan\u00e7aria \u00e0s oitavas.<\/p>\n<p>A Alemanha, por sua vez, queria evitar uma nova zebra e passou a se expor ainda mais. O meia-atacante Musiala mandou duas bolas na trave, aos 15 e aos 21. Mas o princ\u00edpio de retomada da sele\u00e7\u00e3o alem\u00e3 foi freado por Vargas, que colocou a Costa Rica na frente do placar, aos 24.<\/p>\n<p>O &#8220;salvador&#8221; da Alemanha na partida foi Havertz, que saiu do banco de reservas e marcou duas vezes para p\u00f4r fim ao vexame de uma nova derrota diante de uma advers\u00e1rio indiscutivelmente inferior. Aos 43, Fullkrug ampliou. Mas a Espanha perdeu para o Jap\u00e3o, e os alem\u00e3es ficaram na terceira coloca\u00e7\u00e3o do Grupo E.<\/p>\n<p><strong>VEJA OS MELHORES MOMENTOS:<\/strong><\/p>\n<div id=\"wpfp_5b7fec387a28baf6683871b6653a0e75\" class=\"flowplayer no-brand is-splash no-svg is-paused skin-youtuby fp-full  bottom-fs is-youtube\" style=\"position:relative; max-width: 740px; max-height: 480px; \" data-ratio=\"0.6486\" data-engine=\"fvyoutube\">\n\t<div class=\"fp-ratio\" style=\"padding-top: 64.86%\"><\/div>\n\t<img class=\"fp-splash\" alt=\"video\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/BtjyoDeKY-A\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1\" style=\"position:absolute;top:0;width:100%\" data-recalc-dims=\"1\" \/>\n\t<div class=\"fp-ui\"><noscript>Please enable JavaScript<\/noscript><div class=\"fp-play fp-visible\"><svg class=\"fp-play-rounded-fill\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 100 100\"><defs><style>.a{fill:#000;opacity:0.65;}.b{fill:#fff;opacity:1.0;}<\/style><\/defs><title>play-rounded-fill<\/title><path class=\"fp-color-play\" d=\"M49.9217-.078a50,50,0,1,0,50,50A50.0564,50.0564,0,0,0,49.9217-.078Z\"\/><path class=\"b\" d=\"M35.942,35.2323c0-4.7289,3.3506-6.6637,7.446-4.2971L68.83,45.6235c4.0956,2.364,4.0956,6.2319,0,8.5977L43.388,68.91c-4.0954,2.364-7.446.43-7.446-4.2979Z\" filter=\"url(#f1)\"\/><\/svg><\/div><div class=\"fp-preload\"><b><\/b><b><\/b><b><\/b><b><\/b><\/div><\/div>\n<div class='fvp-share-bar'><ul class=\"fvp-sharing\">\n    <li><a class=\"sharing-facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Falemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=ac24horas.com+-+Not%C3%ADcias+do+Acre+&url=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Falemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-email\" href=\"mailto:?body=Check%20out%20the%20amazing%20video%20here%3A%20https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Falemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li><\/ul><div><a class=\"sharing-link\" href=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/alemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo\/\" target=\"_blank\">Link<\/a><\/div><\/div>\n<\/div>\n\t<div class=\"fp-playlist-external fv-playlist-design-2017 visible-captions fp-playlist-horizontal skin-youtuby\" rel=\"wpfp_5b7fec387a28baf6683871b6653a0e75\">\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/0pF7RKX23lc\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:VT PMRB FEIRAS BORA PRA FEIRA\"}],\"click\":\"http:\\\/\\\/www.riobranco.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t\t<a style='display: none' itemprop=\"video\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/VideoObject\"  href='#' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"http:\\\/\\\/youtube.com\\\/watch?v=BtjyoDeKY-A\",\"type\":\"video\\\/youtube\"}],\"splash\":\"https:\\\/\\\/i.ytimg.com\\\/vi\\\/BtjyoDeKY-A\\\/maxresdefault.jpg\",\"duration\":620}'><div class='fvp-playlist-thumb-img'><img  src='https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/BtjyoDeKY-A\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1' data-recalc-dims=\"1\" \/><\/div><h4><i class=\"dur\">10:20<\/i><\/h4><meta itemprop=\"name\" content=\"Alemanha vence a Costa Rica em jogo maluco, mas est\u00e1 eliminada da Copa do Mundo\" \/>\n        <meta itemprop=\"description\" content=\"quinta-feira (1\u00ba de dezembro), os alem\u00e3es venceram a Costa Rica por 4 a 2, mas n\u00e3o avan\u00e7aram \u00e0s oitavas porque a Espanha perdeu para o Jap\u00e3o no outro jogo do&hellip;\" \/>\n        <meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/BtjyoDeKY-A\/maxresdefault.jpg\" \/>\n        <meta itemprop=\"contentURL\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/alemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo\/\" \/>\n        <meta itemprop=\"uploadDate\" content=\"2022-12-01\" \/><\/a>\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/0pF7RKX23lc\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:VT PMRB FEIRAS BORA PRA FEIRA\"}],\"click\":\"http:\\\/\\\/www.riobranco.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t<\/div>\n\n","111":"<p>Os famosos est\u00e3o alvoro\u00e7ados para receber o t\u00e3o aguardado convite para a<strong>\u00a0Farofa da Gkay<\/strong>. A sacola de lixo j\u00e1 chegou para algumas celebridades e\u00a0<strong>Jojo\u00a0<\/strong><strong>Todynho\u00a0<\/strong>estava crente que seu nome n\u00e3o constava na lista de convidados do evento.\u00a0<a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.bolavip.com\/entretenimento\/Kerline-Cardoso-compara-as-producoes-de-A-Fazenda-e-BBB-e-entrega-qual-bastidores-seria-mais-humana-Provas-bem-elaboradas-20221130-0256.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\">Mas, nesta quarta-feira (30), a apresentadora mostrou que\u00a0<strong>Gessica Kayane<\/strong>\u00a0n\u00e3o a deixou de fora do festival.<\/a><\/p>\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">A int\u00e9rprete de\u00a0<strong>Que Tiro Foi Esse<\/strong>\u00a0mostrou o saco no\u00a0<strong>Instagram<\/strong>, mas para a infelicidade dos seguidores, a contratada da Globo deixou claro que n\u00e3o participar\u00e1 da festa, em raz\u00e3o de compromissos com o trabalho na emissora carioca. &#8220;<em>Olha o que chegou para mim, Farofa da Gyka. Obrigada pelo convite, me tirou do castigo do seu cora\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/em><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.bolavip.com\/entretenimento\/Rodrigo-Mussi-conta-do-momento-que-teve-sua-consciencia-de-volta-apos-o-grave-acidente-que-sofreu-Chorar-20221130-0248.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\"><em>Fico feliz! Agora estou solteira, pronta para a Farofa!<\/em>&#8220;, come\u00e7ou.<\/a><\/p>\n<div>\n<div class=\"article-clear-div\">\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Vale lembrar que\u00a0<strong>Jojo\u00a0<\/strong>integra o time da\u00a0<strong>Globo\u00a0<\/strong>respons\u00e1vel por cobrir a<strong>\u00a0Copa do Mundo<\/strong>\u00a0no\u00a0<strong>Catar<\/strong>, por este motivo, a comunicadora anda atarefada nas \u00faltimas semanas. &#8220;<em>Mas infelizmente n\u00e3o vou poder ir, pois estou trabalhando. Casada, sou conservadora.<\/em><a tabindex=\"0\" href=\"https:\/\/br.bolavip.com\/tv-e-famosos-t186385\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;destination&quot;,&quot;t&quot;:13,&quot;b&quot;:1,&quot;c.t&quot;:7}\"><em>\u00a0Solteira, farofeira<\/em>&#8220;, completou.<\/a><\/p>\n<div>\n<div class=\"ck-twitter\">\n<div class=\"article-clear-div\"><\/div>\n<div class=\"twitter-slot\">\n<div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\"><iframe id=\"twitter-widget-0\" class=\"\" title=\"Twitter Tweet\" src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/embed\/Tweet.html?dnt=false&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOlsibGlua3RyLmVlIiwidHIuZWUiLCJ0ZXJyYS5jb20uYnIiLCJ3d3cubGlua3RyLmVlIiwid3d3LnRyLmVlIiwid3d3LnRlcnJhLmNvbS5iciJdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2hvcml6b25fdGltZWxpbmVfMTIwMzQiOnsiYnVja2V0IjoidHJlYXRtZW50IiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9lZGl0X2JhY2tlbmQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3JlZnNyY19zZXNzaW9uIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19jaGluX3BpbGxzXzE0NzQxIjp7ImJ1Y2tldCI6ImNvbG9yX2ljb25zIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9yZXN1bHRfbWlncmF0aW9uXzEzOTc5Ijp7ImJ1Y2tldCI6InR3ZWV0X3Jlc3VsdCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0Zndfc2Vuc2l0aXZlX21lZGlhX2ludGVyc3RpdGlhbF8xMzk2MyI6eyJidWNrZXQiOiJpbnRlcnN0aXRpYWwiLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2V4cGVyaW1lbnRzX2Nvb2tpZV9leHBpcmF0aW9uIjp7ImJ1Y2tldCI6MTIwOTYwMCwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0Zndfc2hvd19ibHVlX3ZlcmlmaWVkX2JhZGdlIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd190d2VldF9lZGl0X2Zyb250ZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH19&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1584731621248602112&amp;lang=pt&amp;origin=https%3A%2F%2Fbr.bolavip.com%2Fentretenimento%2FJojo-Todynho-recebe-o-tao-aguardado-convite-para-a-farofa-da-Gkay-mas-joga-balde-dagua-nos-seguidores-Nao-vou-poder-ir-20221130-0263.html&amp;sessionId=adb901a27235b7a6182211fa8d38d3dc75347356&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=a3525f077c700%3A1667415560940&amp;width=550px\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-tweet-id=\"1584731621248602112\"><\/iframe><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<h2 class=\"article-sub-heading\">Passeio com a av\u00f3<\/h2>\n<div class=\"text speakable\">\n<p data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;blueLinks&quot;}\">Ainda nesta quarta-feira (30), Jojo divertiu as redes sociais ao mostrar detalhes de um sa\u00edda com a av\u00f3,\u00a0<strong>Dona Rita<\/strong>. Em determinado momento, Todynho sugere que a parente abra uma conta no\u00a0<strong>OnlyFans<\/strong>. \u201c\u00a0<em>Sabe o que eu estava pensando\u2026 eu acho que achei uma forma legal, vamos fazer um Onlyfans para senhora?&#8221;, questionou a apresentadora. N\u00e3o, n\u00e3o pode n\u00e3o. Voc\u00ea gosta de botar eu, n\u00e9?<\/em>&#8220;, respondeu a av\u00f3.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"article-image-slot\" data-image-href=\"https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/esportes\/futebol\/jojo-todynho-recebe-o-t%C3%A3o-aguardado-convite-para-a-farofa-da-gkay-mas-joga-balde-d-%C3%A1gua-nos-seguidores-n%C3%A3o-vou-poder-ir\/ar-AA14Ll9V?cvid=ed0d3e5ed4014bb7acc56fd40f2614c3&amp;fullscreen=true#image=1\" data-doc-id=\"cms\/api\/amp\/image\/AA14L4IB\" data-rendered=\"true\">\n<div class=\"article-image-container\" data-t=\"{&quot;n&quot;:&quot;OpenModal&quot;,&quot;t&quot;:13}\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","192":"<p>O motorista de uma carreta acelerou o ve\u00edculo na dire\u00e7\u00e3o de um grupo de bolsonaristas e acabou atropelando uma mulher na BR-364, em Cacoal (RO), na noite desta quarta-feira (30). Um v\u00eddeo feito no momento do acidente tamb\u00e9m mostra a carreta arrastando lonas que eram usadas nas barracas e v\u00e1rias pessoas correndo assustadas.<\/p>\n<p>Segundo a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), o local do atropelamento \u00e9 uma \u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o de manifestantes, que fica \u00e0s margens da rodovia.<\/p>\n<p>Os policiais rodovi\u00e1rios compareceram \u00e0 \u00e1rea ap\u00f3s v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es das testemunhas informando que o caminhoneiro teria atropelado uma mulher e fugido sem prestar socorro.<\/p>\n<p>A Pol\u00edcia Militar (PM) em Cacoal tamb\u00e9m foi acionada e conforme informa\u00e7\u00f5es preliminares repassadas pela PRF, os militares localizaram o indiv\u00edduo e est\u00e3o com ele sob cust\u00f3dia, em um bairro pr\u00f3ximo ao local do evento cr\u00edtico.<\/p>\n<div id=\"v-ZnWyvsKe-1\" class=\"video-player\"><iframe title='Reprodutor de v\u00eddeo VideoPress' aria-label='Reprodutor de v\u00eddeo VideoPress' width='382' height='696' src='https:\/\/videopress.com\/embed\/ZnWyvsKe?hd=1&amp;cover=1&amp;loop=0&amp;autoPlay=0&amp;permalink=1&amp;muted=0&amp;controls=1&amp;playsinline=0&amp;useAverageColor=0' frameborder='0' allowfullscreen allow='clipboard-write'><\/iframe><script src='https:\/\/s0.wp.com\/wp-content\/plugins\/video\/assets\/js\/next\/videopress-iframe.js'><\/script><\/div>\n<ul>\n<li>Fonte: Not\u00edcias da Hora.<\/li>\n<\/ul>\n","3":"<p>No Acre h\u00e1 menos de 4 anos, a concession\u00e1ria de energia Energisa j\u00e1 investiu cerca de R$ 1 bilh\u00e3o no Estado. Somente em 2022, foram cerca R$ 400 milh\u00f5es investidos na \u00e1rea de concess\u00e3o. No Bar do Vaz desta quinta-feira (1), o diretor-presidente, Jos\u00e9 Adriano Mendes Silva, garantiu que a concession\u00e1ria continuar\u00e1 avan\u00e7ando nos pr\u00f3ximos anos.<\/p>\n<p>Entre as a\u00e7\u00f5es que a empresa pretende efetivar ou dar continuidade est\u00e1 o desligamento das usinas de energia movidas a \u00f3leo diesel que ainda est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o no Acre, as termel\u00e9tricas. Pela previs\u00e3o de Jos\u00e9 Adriano, em 2025, apenas os munic\u00edpios isolados do estado, Santa Rosa do Purus, Porto Walter, Marechal Thaumaturgo e Jord\u00e3o ter\u00e3o termel\u00e9tricas.<\/p>\n<p>Construindo hoje 7 subesta\u00e7\u00f5es, o diretor da Energisa diz que os pr\u00f3ximos tr\u00eas anos ser\u00e3o de muito investimento no Acre, per\u00edodo que ele prev\u00ea ser a reden\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do estado. Ele destacou a constru\u00e7\u00e3o da subesta\u00e7\u00e3o de Rio Branco, pr\u00f3xima ao Via Verde Shopping, como parte de um conjunto de a\u00e7\u00f5es que vai melhorar muito a qualidade da oferta de energia no entorno da capital.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1489335\" data-permalink=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/presidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025\/whatsapp-image-2022-12-01-at-16-26-10\/\" data-orig-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?fit=1600%2C1166&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1600,1166\" data-comments-opened=\"0\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"WhatsApp Image 2022-12-01 at 16.26.10\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?fit=300%2C219&amp;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?fit=740%2C539&amp;ssl=1\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1489335\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?resize=740%2C539&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"539\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?w=1600&amp;ssl=1 1600w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?w=300&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?w=900&amp;ssl=1 900w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?resize=768%2C560&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?resize=1536%2C1119&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-16.26.10.jpeg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Mas na conversa com o jornalista Roberto Vaz, Jos\u00e9 Adriano n\u00e3o falou apenas sobre investimento na \u00e1rea energ\u00e9tica, mas tamb\u00e9m do reflexo da atua\u00e7\u00e3o da empresa na \u00e1rea social e de desenvolvimento econ\u00f4mico no estado. Um exemplo disso s\u00e3o os investimentos feitos na Vila Restaura\u00e7\u00e3o, comunidade remota localizada no munic\u00edpio de Marechal Thaumaturgo.<\/p>\n<p>A Vila Restaura\u00e7\u00e3o recebeu 600 pain\u00e9is fotovoltaicos e baterias em um projeto em parceria entre a Energisa e a Alsol, que garantir\u00e1 o fornecimento de energia el\u00e9trica 24 horas por dia aos moradores que at\u00e9 ent\u00e3o dispunham de apenas 3 horas de energia por dia geradas por motores a diesel. \u00c9 um dos maiores programas de energia solar do mundo em uma reserva.<\/p>\n<p><strong>Confira tudo no Bar do Vaz desta semana:<\/strong><\/p>\n<div id=\"wpfp_9166265e50fa97213fe9ad6429941f01\" class=\"flowplayer no-brand is-splash no-svg is-paused skin-youtuby fp-full  bottom-fs is-youtube\" style=\"position:relative; max-width: 740px; max-height: 480px; \" data-ratio=\"0.6486\" data-engine=\"fvyoutube\">\n\t<div class=\"fp-ratio\" style=\"padding-top: 64.86%\"><\/div>\n\t<img class=\"fp-splash\" alt=\"video\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/Wr_BjrjFL6s\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1\" style=\"position:absolute;top:0;width:100%\" data-recalc-dims=\"1\" \/>\n\t<div class=\"fp-ui\"><noscript>Please enable JavaScript<\/noscript><div class=\"fp-play fp-visible\"><svg class=\"fp-play-rounded-fill\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 100 100\"><defs><style>.a{fill:#000;opacity:0.65;}.b{fill:#fff;opacity:1.0;}<\/style><\/defs><title>play-rounded-fill<\/title><path class=\"fp-color-play\" d=\"M49.9217-.078a50,50,0,1,0,50,50A50.0564,50.0564,0,0,0,49.9217-.078Z\"\/><path class=\"b\" d=\"M35.942,35.2323c0-4.7289,3.3506-6.6637,7.446-4.2971L68.83,45.6235c4.0956,2.364,4.0956,6.2319,0,8.5977L43.388,68.91c-4.0954,2.364-7.446.43-7.446-4.2979Z\" filter=\"url(#f1)\"\/><\/svg><\/div><div class=\"fp-preload\"><b><\/b><b><\/b><b><\/b><b><\/b><\/div><\/div>\n<div class='fvp-share-bar'><ul class=\"fvp-sharing\">\n    <li><a class=\"sharing-facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fpresidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=ac24horas.com+-+Not%C3%ADcias+do+Acre+&url=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fpresidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-email\" href=\"mailto:?body=Check%20out%20the%20amazing%20video%20here%3A%20https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fpresidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li><\/ul><div><a class=\"sharing-link\" href=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/presidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025\/\" target=\"_blank\">Link<\/a><\/div><\/div>\n<\/div>\n\t<div class=\"fp-playlist-external fv-playlist-design-2017 visible-captions fp-playlist-horizontal skin-youtuby\" rel=\"wpfp_9166265e50fa97213fe9ad6429941f01\">\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/OGXdouYXz5A\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:Uninorte\"}],\"click\":\"https:\\\/\\\/www.uninorteac.edu.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t\t<a style='display: none' itemprop=\"video\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/VideoObject\"  href='#' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"http:\\\/\\\/youtube.com\\\/watch?v=Wr_BjrjFL6s\",\"type\":\"video\\\/youtube\"}],\"splash\":\"https:\\\/\\\/i.ytimg.com\\\/vi\\\/Wr_BjrjFL6s\\\/maxresdefault.jpg\",\"duration\":121}'><div class='fvp-playlist-thumb-img'><img  src='https:\/\/i0.wp.com\/i.ytimg.com\/vi\/Wr_BjrjFL6s\/maxresdefault.jpg?w=740&#038;ssl=1' data-recalc-dims=\"1\" \/><\/div><h4><i class=\"dur\">02:01<\/i><\/h4><meta itemprop=\"name\" content=\"Presidente da Energisa Acre diz que desligar\u00e1 maior parte de termel\u00e9tricas no Acre at\u00e9 2025\" \/>\n        <meta itemprop=\"description\" content=\"No Acre h\u00e1 menos de 4 anos, a concession\u00e1ria de energia Energisa j\u00e1 investiu cerca de R$ 1 bilh\u00e3o no Estado. Somente em 2022, foram cerca R$ 400 milh\u00f5es investidos&hellip;\" \/>\n        <meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/Wr_BjrjFL6s\/maxresdefault.jpg\" \/>\n        <meta itemprop=\"contentURL\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/presidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025\/\" \/>\n        <meta itemprop=\"uploadDate\" content=\"2022-12-01\" \/><\/a>\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/KAgZe2_xihg\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:MERCALE - GOLEADA PREMIADA - VT INSTITUCIONAL\"}],\"click\":\"https:\\\/\\\/mercale.com.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t<\/div>\n\n","37":"<p style=\"text-align: left;\"><em><span style=\"font-weight: 400;\">Por Arinelson Morais<\/span><\/em><\/p>\n<p>Entre os dias 29 e 30 de novembro, a equipe da Unidade de Coordena\u00e7\u00e3o do Programa REM Acre Fase II, com o apoio da Embo\u00e9 Consultoria, realizou a oficina virtual de planejamento das a\u00e7\u00f5es de Comando e Controle do Estado do Acre para o ano de 2023.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585555\" aria-describedby=\"caption-attachment-585555\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585555 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1-1024x676.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"676\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1-1024x676.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1-300x198.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1-768x507.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1-1536x1014.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.27.39-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585555\" class=\"wp-caption-text\">O Programa REM Acre Fase II apoia na coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es integradas, acompanhando os resultados e articulando a log\u00edstica necess\u00e1ria para os \u00f3rg\u00e3os. Foto: Mayara Montenegro\/REM<\/figcaption><\/figure>\n<p>O Comando e o Controle s\u00e3o instrumentos usados para garantir o cumprimento das leis ambientais que estabelecem a fiscaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o para as condutas que descumprem a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, que leva \u00e0 necessidade de organizar equipamentos fiscalizadores para o seu cumprimento. No Acre, a estrat\u00e9gia de comando e controle \u00e9 o principal instrumento para o combate ao desmatamento, envolvendo os \u00f3rg\u00e3os de gest\u00e3o ambiental e da seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>\n<p>Em 2022 a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os foi realizada de forma integrada, por meio de um planejamento operacional, unindo os \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais. Foram mais de 50 opera\u00e7\u00f5es integradas envolvendo o Instituto de Meio Ambiente do Acre (Imac), a Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama), o Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), o Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es A\u00e9reas (Ciopaer), o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (Incra) e a Pol\u00edcia Militar, com o Batalh\u00e3o Ambiental (BPA).<\/p>\n<p>O foco para o ano de 2023 \u00e9 refor\u00e7ar a estrutura integrada entre os \u00f3rg\u00e3os para que as opera\u00e7\u00f5es sejam conjuntas, otimizando recursos e a log\u00edstica, que \u00e9 necess\u00e1ria nas a\u00e7\u00f5es de combate ao desmatamento. Al\u00e9m disso, o esfor\u00e7o ser\u00e1 para criar grupos t\u00e9cnicos que analisem dados e informa\u00e7\u00f5es georreferenciadas, para acelerar as an\u00e1lises das \u00e1reas cr\u00edticas de desmatamento.<\/p>\n<p>Para a coordenadora-geral do Programa REM Acre, Roseneide Sena, essa oficina \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para obter garantia de resultados mais positivos: \u201cA nossa estrat\u00e9gia \u00e9 unir os esfor\u00e7os dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, realizando opera\u00e7\u00f5es articuladas e integradas, visando o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental no estado e combatendo de forma efetiva o desmatamento ilegal&#8221;.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585557\" aria-describedby=\"caption-attachment-585557\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585557 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM-1024x606.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"606\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM-1024x606.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM-300x178.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM-768x455.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM-306x181.jpeg 306w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-29-at-1.17.17-PM.jpeg 1280w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585557\" class=\"wp-caption-text\">A oficina de planejamento da Unidade de Comando e Controle tem como objetivo integrar as a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os ambientais no combate ao desmatamento. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p>Estiveram presentes os representantes das secretarias de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), da Casa Civil (SECC), de Meio Ambiente e das Pol\u00edticas Ind\u00edgenas (Semapi), de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio (Sepa), do Instituto de Meio Ambiente do Acre (Imac), do Batalh\u00e3o de Policiamento Ambiental (BPA), do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Acre (CBM\/AC), do Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es A\u00e9reas (Sejusp\/Ciopaer), do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Acre (MPAC), do Instituto de Terras do Acre (Iteracre), da Pol\u00edcia Civil (PC\/AC), da Prefeitura de Rio Branco, no \u00e2mbito da Secretaria de Desenvolvimento Urban\u00edstico, do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama), da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria (Incra) e da Pol\u00edcia Federal (PF).<\/p>\n<p>O Programa REM Acre Fase II apoia na coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es integradas e na organiza\u00e7\u00e3o das agendas das opera\u00e7\u00f5es de campo, acompanhando os resultados e articulando a log\u00edstica necess\u00e1ria para os \u00f3rg\u00e3os, incluindo a aloca\u00e7\u00e3o de recursos financeiros.<\/p>\n","191":"<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) julgou procedente a\u00e7\u00e3o chamada de \u201crevis\u00e3o da vida toda\u201d. Por 6 votos a 5, os ministros decidiram que aposentados pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) podem recalcular seus benef\u00edcios usando contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias realizadas antes de 1994, quando foi institu\u00eddo o Plano Real.<\/p>\n<p>A possibilidade pode ser aplicada, mas n\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o. Ou seja, \u00e9 poss\u00edvel ao trabalhador ingressar com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a a fim de requerer o direito.<\/p>\n<p>Os ministros apreciaram o Recurso Extraordin\u00e1rio (RE) 1.276.977, no qual o INSS questionou a possibilidade da aplica\u00e7\u00e3o de regra mais vantajosa \u00e0 revis\u00e3o de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de segurados que ingressaram no Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) antes da publica\u00e7\u00e3o da Lei 9.876\/1999, que criou o fator previdenci\u00e1rio e mudou a forma de c\u00e1lculo dos benef\u00edcios.<\/p>\n<p>Com a decis\u00e3o, todos aqueles que se aposentaram antes de 2019 podem considerar para o c\u00e1lculo de sua aposentadoria contribui\u00e7\u00f5es anteriores ao Plano Real, em 1994. A decis\u00e3o vale a pena para quem tinha vencimentos maiores antes do Plano Real, perderam renda e tiveram o c\u00e1lculo de sua contribui\u00e7\u00e3o m\u00e9dia para fins de aposentadoria prejudicado.<\/p>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_862=\"49655\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_862=\"49655\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_862=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_862=\"1\" data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_866=\"49658\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_866=\"49658\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_866=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_866=\"1\">As aposentadorias concedidas hoje, com base nas diretrizes da Lei n\u00ba 9.876\/99, desconsideravam contribui\u00e7\u00f5es anteriores a 1994. A m\u00e9dia salarial das aposentadorias era calculada, ent\u00e3o, com base nas 80% maiores contribui\u00e7\u00f5es do trabalhador para o INSS, a partir da cria\u00e7\u00e3o do Plano Real.<\/p>\n<p>Segundo o INSS, a mudan\u00e7a deve ter um custo de R$ 46,4 bilh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos, no prazo de 10 anos.<\/p>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_845=\"44995\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_845=\"44995\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_845=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_845=\"1\"><strong>Ter\u00e3o direito \u00e0 revis\u00e3o os aposentados que:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>aposentaram-se entre novembro de 1999 e 12 de novembro de 2019;<\/li>\n<li>aposentaram-se antes da reforma da Previd\u00eancia, institu\u00edda no dia 13 de novembro de 2019;<\/li>\n<li>tenham recebido o benef\u00edcio com base nas regras da Lei n\u00ba 9.876, de 1999;<\/li>\n<li>receberam seu 1\u00ba pagamento de benef\u00edcio h\u00e1 10 anos, em raz\u00e3o da decad\u00eancia decenal.<\/li>\n<\/ul>\n<h4 data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_862=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_862=\"1\" data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_866=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_866=\"1\"><strong>Como votaram os ministros<\/strong><\/h4>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_862=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_862=\"1\" data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_866=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_866=\"1\">Nunes Marques, Lu\u00eds Roberto Barroso, Luiz Fux, Dias Toffoli e Gilmar Mendes votaram contra a revis\u00e3o da vida toda e a favor do INSS.<\/p>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_862=\"63323\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_862=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_862=\"1\" data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_866=\"63324\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_866=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_866=\"1\">Marco Aur\u00e9lio Melo, ministro aposentado, Alexandre de Moraes, C\u00e1rmen L\u00facia, Edson Fachin, Ricardo Lewandowski e Rosa Weber votaram contra o INSS e a favor dos pensionistas.<\/p>\n<h4><strong>Os argumentos dos ministros<\/strong><\/h4>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_845=\"448860\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_845=\"448860\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_845=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_845=\"1\">O Recurso Extraordin\u00e1rio n\u00ba 1.276.977 voltou ao plen\u00e1rio f\u00edsico do STF ap\u00f3s pedido\u00a0do ministro K\u00e1ssio Nunes Marques.\u00a0O julgamento foi iniciado na quarta-feira (30\/11) e conclu\u00eddo nesta quinta-feira (1\u00ba\/12).<\/p>\n<p>Em 9 de mar\u00e7o deste ano,\u00a0o ministro Nunes Marques mudou seu entendimento sobre o tema e pediu destaque\u00a0ap\u00f3s todos os 11 magistrados terem votado \u2013 o placar era de 6 a 5. Nunes Marques levou o caso para o plen\u00e1rio f\u00edsico, em uma manobra que pode alterar o placar e dar resultado favor\u00e1vel \u00e0 Uni\u00e3o. No entanto, os ministros mantiveram seus posicionamentos e aprovaram a revis\u00e3o da vida toda.<\/p>\n<p>Conforme havia adiantado em seu pedido de destaque no plen\u00e1rio virtual, Nunes Marques votou contra a aplica\u00e7\u00e3o da norma devido ao impacto financeiro que ela provoca.<\/p>\n<p>Nunes Marques seguiu o entendimento do INSS sobre o impacto bilion\u00e1rio da medida nos cofres p\u00fablicos.<\/p>\n<p>O ministro ainda disse que o recurso n\u00e3o deveria nem ser considerado, por uma quest\u00e3o formal, n\u00e3o fosse um erro cometido pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). Para Marques, a Corte entendeu, ao acatar a tese, que a regra de transi\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.876\/1999 (Plano Real) foi inconstitucional.<\/p>\n<ul>\n<li>Fonte: Metr\u00f3poles.<\/li>\n<\/ul>\n","156":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-278157\" src=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png.webp\" alt=\"\" width=\"1604\" height=\"900\" srcset=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png.webp 1604w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png-300x168.webp 300w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png-660x370.webp 660w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png-768x431.webp 768w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png-1536x862.webp 1536w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Gladson-e-Mailza.png.webp?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/p>\n<p>O TRE (Tribunal Regional Eleitoral) marcou para o dia 15 de novembro a diploma\u00e7\u00e3o do governador reeleito Gladson Cameli (PP) e de sua futura vice, a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n<p>A cerim\u00f4nia ocorrer\u00e1 \u00e0s 10h no plen\u00e1rio do TRE, localizado no Portal da Amaz\u00f4nia, na capital acreana. Al\u00e9m do governador e da vice, ser\u00e3o diplomados tamb\u00e9m o senador eleito Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) e os deputados federais e estaduais.<\/p>\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual a Justi\u00e7a Eleitoral atesta que o candidato ou a candidata foi efetivamente eleito ou eleita pelo povo e, por isso, est\u00e1 apto ou apta a tomar posse no cargo.<\/p>\n<p>J\u00e1 a diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ocorrer\u00e1 no dia 12.<\/p>\n<p>Nessa ocasi\u00e3o, ocorre a entrega dos diplomas, que s\u00e3o assinados, conforme o caso, pelo presidente do tribunal eleitoral competente.<\/p>\n","163":"<h4>As vagas da sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o destinadas aos estudantes de ensino superior com bacharelado em Geografia<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o (Seplag), torna p\u00fablico o processo seletivo simplificado para sele\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios,\u00a0 atrav\u00e9s do <a href=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/EDITAL-SEPLAG-IEL-N%C2%B0-06-2022-ESTAGIO-GEOGRAFIA-1.pdf\">Edital Seplag\/IEL N\u00b0 06-2022\u00a0<\/a>publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE) desta quarta-feira, 1, para atender as necessidades do governo do Estado do Acre, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As vagas da sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o destinadas aos estudantes de ensino superior com bacharelado em Geografia para Auxiliar o Departamento de Estudos, Pesquisas e Indicadores da Seplag (Deepi) nos programas e projetos em execu\u00e7\u00e3o, por meio da coleta, compila\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados indicadores e produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios, e\u00a0 refor\u00e7ar as \u00e1reas de gest\u00e3o territorial e geoprocessamento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As inscri\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o realizadas exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, iniciaram \u00e0s 00h do dia 30\/11\/2022 e v\u00e3o at\u00e9 as 23h59m do dia 09\/12\/2022, por meio do envio da documenta\u00e7\u00e3o relacionada para o endere\u00e7o eletr\u00f4nico\u00a0<a href=\"mailto:vagas.estagioielac@gmail.com\">vagas.estagioielac@gmail.com<\/a>. O candidato dever\u00e1 fazer o upload do Hist\u00f3rico Escolar constando as notas ou men\u00e7\u00f5es referente ao 1\u00ba semestre de 2022, c\u00f3pia do RG, CPF, declara\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula da institui\u00e7\u00e3o de ensino e ficha de inscri\u00e7\u00e3o preenchida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que o estudante esteja frequentando efetivamente o curso; tenha disponibilidade para estagiar em regime de 20 (vinte) ou 30 (trinta) horas semanais; que n\u00e3o esteja cursando o \u00faltimo per\u00edodo; e tenha idade m\u00ednima de 16 anos na data de in\u00edcio do est\u00e1gio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O processo tem validade de 12 meses, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.<\/p>\n","2":"<p>A assessoria da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) informou na tarde desta quinta-feira, 1\u00b0, que os trechos bloqueados nos munic\u00edpios de Ariquemes e Cacoal, no estado de Rond\u00f4nia, foram totalmente desobstru\u00eddos.<\/p>\n<p>A rodovia havia sido fechada por um grupo de manifestantes bolsonaristas que est\u00e3o acampados \u00e0s margens da rodovia da BR-364, em Rond\u00f4nia, em protesto contra o resultado das elei\u00e7\u00f5es que ocorreram h\u00e1 um m\u00eas e que teve Lula declarado vencedor.<\/p>\n<p>No entanto, apesar do desbloqueio na rodovia, informa\u00e7\u00f5es extraoficiais d\u00e3o conta que, os manifestantes pretendem, novamente, fechar a estrada que liga o Acre ao restante do pa\u00eds.<\/p>\n","36":"<p>A data de 2 de dezembro comemora o Dia Nacional do Samba e, para exaltar esse g\u00eanero musical no Acre, o grupo Mo\u00e7as do Samba inicia o projeto Samba das Mo\u00e7as.<\/p>\n<p>Com entrada gratuita, o grupo promove na sexta-feira, 2, \u00e0s 19h, no sagu\u00e3o do Cine Teatro Recreio, um show de samba de roda e samba carioca, com os principais enredos que comp\u00f5em a hist\u00f3ria e a identidade musical do pa\u00eds.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585549\" aria-describedby=\"caption-attachment-585549\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585549 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-1024x682.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585549\" class=\"wp-caption-text\">O grupo \u00e9 composto por Narjara Saab, Sandra Buh e Carol Di Deus . Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p>O projeto \u00e9 financiado por meio do Fundo Municipal de Cultura de Rio Branco e conta com o apoio da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour (FEM) na realiza\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>\n<p>\u201cAmanh\u00e3 iniciaremos esse lindo projeto, fazendo uma grande homenagem a esse ritmo genuinamente brasileiro. O projeto Samba das Mo\u00e7as prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas shows culturais did\u00e1ticos, com foco no ritmo samba e abordando tem\u00e1ticas como a hist\u00f3ria do surgimento do samba, a participa\u00e7\u00e3o da mulher na constru\u00e7\u00e3o do samba como ritmo musical e os carnavais das d\u00e9cadas de 30 e 40\u201d, explica a cantora e integrante do grupo Mo\u00e7as do Samba, Carol Di Deus.<\/p>\n<p>A artista acrescenta ainda que essa apresenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ir\u00e1 compor a Semana da M\u00fasica, que est\u00e1 sendo organizada pelo curso de M\u00fasica da Universidade Federal do Acre (Ufac) e Escola de M\u00fasica do Acre, com apoio da FEM. Os pr\u00f3ximos shows do projeto est\u00e3o previstos para o dia 22 de fevereiro e 11 de mar\u00e7o, na Semana da Mulher.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-585512 gallery-columns-2 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/mocas-do-samba-se-apresentam-nesta-sexta-feira-no-cine-teatro-recreio\/whatsapp-image-2022-12-01-at-13-58-52\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-585550\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1024x684.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-768x513.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1536x1025.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-585550'>\n\t\t\t\tFoto: Cedida\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/mocas-do-samba-se-apresentam-nesta-sexta-feira-no-cine-teatro-recreio\/whatsapp-image-2022-12-01-at-13-58-30-1\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-585549\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-585549'>\n\t\t\t\tFoto: Cedida\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/mocas-do-samba-se-apresentam-nesta-sexta-feira-no-cine-teatro-recreio\/whatsapp-image-2022-12-01-at-13-58-30\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-585548\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-768x512.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-1536x1023.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.30.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-585548'>\n\t\t\t\tFoto: Cedida\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/mocas-do-samba-se-apresentam-nesta-sexta-feira-no-cine-teatro-recreio\/whatsapp-image-2022-12-01-at-13-58-52-1\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-300x200.jpeg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-585547\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-1024x684.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-768x513.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-1536x1025.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1-855x572.jpeg 855w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.58.52-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-585547'>\n\t\t\t\tFoto: Cedida\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","155":"<div id=\"attachment_285494\" style=\"width: 660px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-285494\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-285494\" src=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_24-e1669921281516.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"434\" srcset=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_24-e1669921281516.jpg.webp 650w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_24-e1669921281516.jpg-300x200.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><p id=\"caption-attachment-285494\" class=\"wp-caption-text\">Objetivo da campanha \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o (Foto: Val Fernandes\/Assecom)<\/p><\/div>\n<p>Todos os meses durante o ano a Prefeitura de Rio Branco por meio da Secretaria Municipal de Sa\u00fade (Semsa), proporciona a\u00e7\u00f5es voltadas ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o rio-branquense. A partir deste 1\u00b0 de dezembro, iniciou a campanha do Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS, realizada durante todo este m\u00eas.<\/p>\n<p>Por isso, uma equipe da Semsa esteve, na manh\u00e3 desta quinta-feira (1\u00ba), no cal\u00e7ad\u00e3o pr\u00f3ximo ao Terminal Urbano da capital, fazendo orienta\u00e7\u00f5es, realizando o teste r\u00e1pido para HIV, S\u00edfilis e Hepatites e a entrega de preservativos. O objetivo da campanha \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O HIV \u00e9 o causador da s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia humana (Aids), que tem como caracter\u00edstica o enfraquecimento do sistema imunol\u00f3gico e o desenvolvimento de doen\u00e7as oportunistas especialmente nos pulm\u00f5es, no trato intestinal, no c\u00e9rebro e nos olhos.<\/p>\n<div id=\"attachment_285495\" style=\"width: 660px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-285495\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-285495\" src=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_22-e1669921286577.jpg.webp\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"434\" srcset=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_22-e1669921286577.jpg.webp 650w, https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_22-e1669921286577.jpg-300x200.webp 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><p id=\"caption-attachment-285495\" class=\"wp-caption-text\">Al\u00e9m de teste r\u00e1pido, tamb\u00e9m foi disponibilizado o kit Autoteste HIV (Foto: Val Fernandes\/Assecom)<\/p><\/div>\n<p data-reader-unique-id=\"12\">Segundo a coordenadora do \u00cdndice de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis (IST), Francisca Ribeiro, mesmo com uma leve diminui\u00e7\u00e3o de casos, a prefeitura segue empenhada em conscientizar a maior quantidade de pessoas.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"13\">\u201cEsse ano houve uma diminui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o cessamos, vamos nas unidades orientar os profissionais de sa\u00fade para que busquem essas pessoas para fazerem a realiza\u00e7\u00e3o dos testes. Principalmente as m\u00e3es, para que fa\u00e7am o teste r\u00e1pido e tenham uma preven\u00e7\u00e3o para o seu beb\u00ea\u201d, disse.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"14\">Ainda de acordo com a coordenadora, o n\u00famero de pessoas que come\u00e7am o tratamento e param \u00e9 elevado, por isso, a import\u00e2ncia dos apoiadores da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (OPAS), que realizam a busca ativa dos que abandonaram o tratamento ou que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.<\/p>\n<figure aria-describedby=\"caption-attachment-65149\" data-reader-unique-id=\"15\">\n<p><div style=\"width: 373px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.riobranco.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_8-e1669921354979.jpg?resize=363%2C251\" alt=\"\" width=\"363\" height=\"251\" data-recalc-dims=\"1\" data-reader-unique-id=\"16\" \/><p class=\"wp-caption-text\">An\u00e1gila: \u201cNosso trabalho \u00e9 resgatar quem abandona o tratamento\u201d (Foto: Val Fernandes\/Assecom)<\/p><\/div><\/figure>\n<p data-reader-unique-id=\"19\">\u201cO nosso trabalho \u00e9 resgatar essas que abandonam o tratamento e redirecionar para recome\u00e7ar o tratamento, temos todo o par\u00e2metro da busca ativa, corpo a corpo, conquistar para que volte ao tratamento e continue com uma vida saud\u00e1vel\u201d, explicou a apoiadora da OPAS, An\u00e1gila Bomfim.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"20\">A professora Rosa Maria da Concei\u00e7\u00e3o, disse que estava resolvendo alguns assuntos no centro e quando viu a tenda da Semsa foi se informar sobre a campanha.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"21\">\u201cParei para perguntar, me explicaram e resolvi fazer o teste porque \u00e9 muito importante, porque nunca sabemos, vai que d\u00e1 alguma coisa, j\u00e1 tratamos logo. Ent\u00e3o, eu acho essas campanhas muito importantes para a popula\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"22\">Al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do teste r\u00e1pido, a Prefeitura de Rio Branco tamb\u00e9m disponibilizou uma novidade para a popula\u00e7\u00e3o: o Autoteste HIV. Um kit para realizar o teste em casa. Segundo a equipe da secretaria, esse \u00e9 mais um meio de encorajar pessoas que t\u00eam algum tipo de preconceito ou receio em realizar o teste em postos de sa\u00fade.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"23\">O aposentado Valdemir Silva de Morais, aproveitou a a\u00e7\u00e3o para realizar o seu teste r\u00e1pido e para levar dois Autotestes HIV para casa.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"24\">\u201cVou levar um teste pra minha filha e outro para a minha mulher, para elas fazerem em casa. A mo\u00e7a j\u00e1 me explicou o procedimento e vou olhar o manual\u201d, explicou.<\/p>\n<figure aria-describedby=\"caption-attachment-65151\" data-reader-unique-id=\"25\">\n<p><div style=\"width: 342px\" class=\"wp-caption alignright\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.riobranco.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_10-e1669921345559.jpg?resize=332%2C227\" alt=\"\" width=\"332\" height=\"227\" data-recalc-dims=\"1\" data-reader-unique-id=\"26\" \/><p class=\"wp-caption-text\">Maria Mota: \u201c\u00c9 a segunda vez este que realizo o teste r\u00e1pido\u201d (Foto: Val Fernandes\/Assecom)<\/p><\/div><\/figure>\n<p data-reader-unique-id=\"29\">Maria Mota da Silva falou sobre a import\u00e2ncia do cuidado \u00e0 sa\u00fade, por isso, essa \u00e9 a segunda vez no ano que realiza o teste r\u00e1pido. E aproveitou para deixar um recado.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"30\">\u201cEu quero convidar todas as pessoas a fazer o teste, se estiver aqui por perto, venha fazer. Se n\u00e3o, procure um posto de sa\u00fade que fa\u00e7a seu teste, pelo menos uma ou duas vezes por ano, pois \u00e9 muito importante\u201d, disse.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"740\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 328px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"328\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 489px; height: 328px;\" data-original-width=\"489\" data-original-height=\"328\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_21-e1669921291667\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"485\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"324\"> <img data-attachment-id=\"285501\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_21-e1669921291667.jpg\" data-orig-size=\"1000,667\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_21-e1669921291667\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_21-e1669921291667.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_21-e1669921291667.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_21-e1669921291667.jpg?w=485&#038;h=324&#038;ssl=1\" width=\"485\" height=\"324\" data-original-width=\"485\" data-original-height=\"324\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_21-e1669921291667\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 485px; height: 324px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 251px; height: 328px;\" data-original-width=\"251\" data-original-height=\"328\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_19-e1669921306741\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"247\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"165\"> <img data-attachment-id=\"285500\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_19-e1669921306741.jpg\" data-orig-size=\"1000,667\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_19-e1669921306741\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_19-e1669921306741.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_19-e1669921306741.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_19-e1669921306741.jpg?w=247&#038;h=165&#038;ssl=1\" width=\"247\" height=\"165\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"165\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_19-e1669921306741\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 247px; height: 165px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_17-e1669921325434\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"247\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"155\"> <img data-attachment-id=\"285499\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_17-e1669921325434.jpg\" data-orig-size=\"1000,627\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_17-e1669921325434\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_17-e1669921325434.jpg?fit=300%2C188&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_17-e1669921325434.jpg?fit=660%2C414&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_17-e1669921325434.jpg?w=247&#038;h=155&#038;ssl=1\" width=\"247\" height=\"155\" data-original-width=\"247\" data-original-height=\"155\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_17-e1669921325434\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 247px; height: 155px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 740px; height: 324px;\" data-original-width=\"740\" data-original-height=\"324\" > <div class=\"gallery-group images-2\" style=\"width: 241px; height: 324px;\" data-original-width=\"241\" data-original-height=\"324\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_14-e1669921332945\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"237\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"158\"> <img data-attachment-id=\"285498\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_14-e1669921332945.jpg\" data-orig-size=\"1000,667\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_14-e1669921332945\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_14-e1669921332945.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_14-e1669921332945.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_14-e1669921332945.jpg?w=237&#038;h=158&#038;ssl=1\" width=\"237\" height=\"158\" data-original-width=\"237\" data-original-height=\"158\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_14-e1669921332945\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 237px; height: 158px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_9-e1669921350531\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"237\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"158\"> <img data-attachment-id=\"285497\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_9-e1669921350531.jpg\" data-orig-size=\"1000,667\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_9-e1669921350531\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_9-e1669921350531.jpg?fit=300%2C200&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_9-e1669921350531.jpg?fit=660%2C440&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_9-e1669921350531.jpg?w=237&#038;h=158&#038;ssl=1\" width=\"237\" height=\"158\" data-original-width=\"237\" data-original-height=\"158\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_9-e1669921350531\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 237px; height: 158px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 499px; height: 324px;\" data-original-width=\"499\" data-original-height=\"324\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"495\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"320\"> <img data-attachment-id=\"285496\" data-orig-file=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910.jpg\" data-orig-size=\"1000,647\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"foto_val-fernandes_7-e1669921361910\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910.jpg?fit=300%2C194&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910.jpg?fit=660%2C427&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910.jpg?w=495&#038;h=320&#038;ssl=1\" width=\"495\" height=\"320\" data-original-width=\"495\" data-original-height=\"320\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"foto_val-fernandes_7-e1669921361910\" alt=\"(Foto: Val Fernandes\/Assecom)\" style=\"width: 495px; height: 320px;\" \/> <\/a> <div class=\"tiled-gallery-caption\" itemprop=\"caption description\"> (Foto: Val Fernandes\/Assecom) <\/div> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","81":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/raimundo-nenem-derrota-chapa-do-prefeito-tiao-bocalom-encabecada-pelo-vereador-samir-bestene-e-vence-a-eleicao-da-camara-de-rio-branco\/attachment\/raimundo-nenem\/\" rel=\"attachment wp-att-292784\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-292784\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Raimundo-Nenem.jpg\" alt=\"\" width=\"957\" height=\"536\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Raimundo-Nenem.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Raimundo-Nenem-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 957px) 100vw, 957px\" \/><\/a><\/p>\n<p><b>Com pouca articula\u00e7\u00e3o e desespero nos 45 do segundo tempo, um dos piores prefeitos que j\u00e1 passou na prefeitura de Rio Branco, prefeito Ti\u00e3o Bocalom, viu seu candidato a presid\u00eancia da C\u00e2mara municipal ser derrotado.<\/b><\/p>\n<p><strong>Aconteceu na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), a elei\u00e7\u00e3o da nova mesa diretora da C\u00e2mara de vereadores de Rio Branco e que foi marcada por articula\u00e7\u00e3o mal feita da equipe do prefeito Bocalom e amarra\u00e7\u00e3o bem feita do vencedor Raimundo Nen\u00e9m. <\/strong><\/p>\n<p><strong>Com candidatura lan\u00e7ada de \u00faltima hora, Bocalom viu o seu preferido, vereador Samir Bestene (PP), ser derrotado pelo vereador Raimundo Nen\u00e9m (PSB), que fez uma amarra\u00e7\u00e3o pr\u00e9via com a maioria dos parlamentares municipais. <\/strong><\/p>\n<p><strong>Com 10 dos 17 votos, Raimundo Nen\u00e9m se consagrou como o novo presidente da C\u00e2mara municipal e substituir\u00e1 o vereador N. Lima (PP) que deixa a presid\u00eancia da Casa depois de dois anos de muitas reclama\u00e7\u00f5es dos seus colegas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Mesmo com a press\u00e3o da prefeitura, vereadores derrotaram o candidato Samir Bestene, apoiado por Bocalom, em uma demonstra\u00e7\u00e3o de barbeiragem pol\u00edtica que deixou para tratar da elei\u00e7\u00e3o da mesa diretora da C\u00e2mara, somente nas v\u00e9speras da vota\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n","154":"<div id=\"attachment_205064\" style=\"width: 1090px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-205064\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-205064\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=740%2C449&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?w=1080&amp;ssl=1 1080w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=300%2C182&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=660%2C401&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=768%2C466&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=696%2C423&amp;ssl=1 696w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=1068%2C649&amp;ssl=1 1068w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?resize=691%2C420&amp;ssl=1 691w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-205064\" class=\"wp-caption-text\">Jos\u00e9 Ribamar Oliveira foi escolhido como novo Presidente do Tribunal de Contas do Acre no Bi\u00eanio 2023\/2024\u2014 Foto\/Arquivo<\/p><\/div>\n<p>O Tribunal de Contas do Estado do Acre em Sess\u00e3o Especial realizada na manh\u00e3 desta quinta-feira, 01, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os Conselheiros titulares e a Procuradora-Chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, Anna Helena de Azevedo Lima Sim\u00e3o, elegeu e nomeou por aclama\u00e7\u00e3o a pr\u00f3xima equipe de gest\u00e3o para o Bi\u00eanio 2023\/2024. A Sess\u00e3o Especial foi realizada de forma virtual com vota\u00e7\u00e3o aberta e declarada e foi transmitida pela R\u00e1dio Web do TCE\/AC.<\/p>\n<p>Foi eleito como Presidente da Corte para o pr\u00f3ximo bi\u00eanio, o Conselheiro Jos\u00e9 Ribamar Trindade de Oliveira, como Vice-Presidente, o Conselheiro Valmir Gomes Ribeiro e como Corregedora, a Conselheira Dulcin\u00e9a Ben\u00edcio de Ara\u00fajo.<\/p>\n<p>Logo ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o por aclama\u00e7\u00e3o, o Presidente do TCE\/AC, Conselheiro Ronald Polanco declarou os eleitos e deu posse aos mesmos. A Secret\u00e1ria das Sess\u00f5es, Erika Abud, fez a leitura dos termos de posse e em seguida o<\/p>\n<div id=\"attachment_285505\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-285505\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-285505\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.15.01-2.jpg?resize=740%2C415&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.15.01-2.jpg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.15.01-2.jpg?resize=300%2C168&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.15.01-2.jpg?resize=660%2C370&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-13.15.01-2.jpg?resize=768%2C431&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><p id=\"caption-attachment-285505\" class=\"wp-caption-text\">Conselheiro Polanco declarou os indicados para os demais cargos com seguinte composi\u00e7\u00e3o:<\/p><\/div>\n<p><strong>OUVIDORIA:<\/strong> Conselheiro Ant\u00f4nio Cristov\u00e3o Correia de Messias<\/p>\n<p><strong>ESCOLA DE CONTAS:<\/strong> Conselheira Naluh Maria Lima Gouveia<\/p>\n<p><strong>PRESIDENTE PRIMEIRA C\u00c2MARA:<\/strong> Conselheiro Ant\u00f4nio Fernando Jorge Ribeiro de Carvalho Malheiro<\/p>\n<p><strong>PRESIDENTE SEGUNDA C\u00c2MARA:<\/strong> Conselheiro Ronald Polanco Ribeiro<\/p>\n<p>Em seu discurso, o Presidente Eleito, Conselheiro Jos\u00e9 Ribamar destacou gratid\u00e3o, responsabilidade, compromisso fiscal e social. Ribamar Trindade citou o orador Romano C\u00edcero ao afirmar que \u201cnenhum dever \u00e9 mais importante do que a gratid\u00e3o. Em seguida, destacou as palavras de Rui Barbosa, \u201cde que \u201cn\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a sem Deus\u201d.<\/p>\n<p>\u201cPor isso, agrade\u00e7o a Deus, \u00e0 minha fam\u00edlia, ao governador do estado, Gladson Cameli, que depositou em mim confian\u00e7a e reconhecimento para atuar na distinta miss\u00e3o de integrar esta Corte de Contas\u201d, disse ele.<\/p>\n<p>Trindade escolheu o conselheiro Valmir Ribeiro para agradecer a todos os servidores do TCE, ressaltando a renomada atua\u00e7\u00e3o do decano, seu conhecimento, humildade e generosidade. \u201cSuas atitudes revelam o homem humilde e honrando que \u00e9. Suas palavras fraternas est\u00e3o indelevelmente gravadas em minha mem\u00f3ria e me inspiram\u201d, afirmou.<\/p>\n<p>Ele fez, ainda, um retrospecto e parabenizou o conselheiro Ronald Polanco pelas a\u00e7\u00f5es realizadas como presidente da Corte estabelecendo bases para investimentos estruturantes na \u00e1rea de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, realizando capacita\u00e7\u00f5es para qualifica\u00e7\u00e3o do corpo t\u00e9cnico, valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores e adequa\u00e7\u00f5es organizacionais.<\/p>\n<p>Para 2023, o Conselheiro Ribamar Trindade disse que pretende dar continuidade ao processo de aprimoramento institucional de valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, organiza\u00e7\u00e3o de fluxos e estruturas de trabalho, com uma gest\u00e3o baseada no desempenho e voltada para resultados.<\/p>\n<p>A ideia \u00e9 atuar na sistematiza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o das rotinas, com elimina\u00e7\u00e3o de tarefas manuais e repetitivas, a racionaliza\u00e7\u00e3o criteriosa da autua\u00e7\u00e3o processual e a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias \u00e1geis para gerar ganho de efici\u00eancia e fortalecer a seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>\n<p>No tocante a an\u00e1lise das contas, pretende-se estabelecer intera\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas com os gestores por meio de auditorias assertivas e compartilhamento de conhecimento, contribuindo para aprimoramento da governan\u00e7a p\u00fablica e mitiga\u00e7\u00e3o de danos provocados \u00e0 sociedade.<\/p>\n<p>\u201dTodos n\u00f3s queremos um tribunal cada vez mais forte, justo e transparente, que tem credibilidade e estimula o engajamento social, como obra da intelig\u00eancia humana, pois s\u00f3 assim teremos uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, como preceitua o mandamento maior da constitui\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica. Sejamos agentes da transforma\u00e7\u00e3o, e que, juntos, possamos dar mais um passo para o tribunal do futuro. Responsabilidade fiscal \u00e9 compromisso social\u201d, concluiu.<\/p>\n<p>Por fim, o Conselheiro-Presidente, Ronald Polanco, encerrou a sess\u00e3o, desejando sucesso para a nova gest\u00e3o. Ressaltou a import\u00e2ncia de contribuir com o estado e com os seguimentos que est\u00e3o tradicionalmente \u00e0s margens do crescimento econ\u00f4mico. Nesse sentido atuou para promover a democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, especialmente a respeito da posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do meio ambiente e dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos. Essa \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o que deixa para a pr\u00f3xima gest\u00e3o.<\/p>\n<p>[Assessoria TCE-AC]<\/p>\n","153":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe class='youtube-player' width='740' height='417' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZeY3DRT-iqs?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=pt-BR&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/span><\/p>\n<p>O prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) suspendeu, provisoriamente, o artigo 17 da Lei Complementar n\u00ba 92\/2020, que impede comerciantes de vender ou transferir lojas adquiridas no Shopping Popular.<\/p>\n<p>Conforme a prefeitura, o artigo 17 da Lei Complementar de julho de 2020 destaca que \u201cOs contratos de concess\u00f5es de uso de espa\u00e7os p\u00fablicos firmados anteriormente entre os comerciantes e o munic\u00edpio de Rio Branco ficam automaticamente revogados ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o do comerciante no Aquiri Shopping\u201d.<\/p>\n<p>Bocalom disse que a medida ser\u00e1 v\u00e1lida at\u00e9 sair um parecer jur\u00eddico da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio (PGM):<\/p>\n<p>\u201cEstamos buscando caminhos jur\u00eddicos para poder evitar tamanho preju\u00edzo a essas pessoas que est\u00e3o ali h\u00e1 tantos anos trabalhando e que t\u00eam o direito adquirido na nossa Lei Municipal. Ent\u00e3o, est\u00e1 suspenso, por enquanto, at\u00e9 que tenhamos o parecer jur\u00eddico da PGM\u201d, disse.<\/p>\n<p>De acordo com o artigo, o lojista ficava impedido de vender ou fazer a transfer\u00eancia onerosa, al\u00e9m de, no caso de morte ou doen\u00e7a incapacitante, transferir o ponto comercial a um parente, o que vinha sendo criticado por muitos comerciantes.<\/p>\n","60":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-61428\" src=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats.jpg\" alt=\"\" width=\"741\" height=\"660\" srcset=\"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats.jpg 741w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats-300x267.jpg 300w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats-696x620.jpg 696w, http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats-472x420.jpg 472w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/p>\n<p>O jovem identificado at\u00e9 agora com Gabriel, que foi alvejado com disparos de arma de fogo no bairro Ana Vieira na manh\u00e3 desta ter\u00e7a possivelmente por conta de confrontos entre fac\u00e7\u00f5es rivais foi a \u00f3bito ainda nesta tarde segundo informa\u00e7\u00f5es do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes.<\/p>\n<p>Gabriel chegou em estado grave a unidade hospitalar e ainda teve uma parada card\u00edaca, mas foi reanimado pela equipe de plant\u00e3o. Uma unidade a\u00e9rea de pronto atendimento do governo do estado ainda foi acionada para transferir o jovem. Os m\u00e9dicos aguardavam sua rea\u00e7\u00e3o para que ele fosse transferido ainda hoje para a capital. O que n\u00e3o aconteceu.<\/p>\n<p>O atestamento do falecimento de Gabriel se deu por volta das 16hrs de hoje no hospital da cidade.<\/p>\n","35":"<p>O governo do Estado, por meio do Departamento de Estradas de Rodagem do Acre (Deracre), iniciou o servi\u00e7o de terraplanagem na \u00e1rea onde ser\u00e1 constru\u00eddo o novo cemit\u00e9rio municipal de Tarauac\u00e1. O terreno de 20 hectares fica localizado nas imedia\u00e7\u00f5es do Instituto Federal do Acre (Ifac).<\/p>\n<figure id=\"attachment_585585\" aria-describedby=\"caption-attachment-585585\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585585 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM-1024x768.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM-768x576.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.24-PM.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585585\" class=\"wp-caption-text\">Equipes atuam em conjunto na constru\u00e7\u00e3o do novo cemit\u00e9rio. Foto: Ascom\/Deracre<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para o presidente do Deracre, Petronio Antunes, esta \u00e9 uma obra extremamente importante e necess\u00e1ria para Tarauac\u00e1.<\/p>\n<p>\u201cEstamos seguindo mais uma determina\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli e aqui temos uma obra necess\u00e1ria, a constru\u00e7\u00e3o de um novo cemit\u00e9rio, considerando que o cemit\u00e9rio municipal est\u00e1 com a capacidade esgotada\u201d, destacou.<\/p>\n<p>De acordo com o gerente da Regional Tarauac\u00e1-Envira, Andr\u00e9 Correia, os agentes do Deracre e da prefeitura iniciam com servi\u00e7os de troca de solo, camadas de pavimento, como subleito, sub-base, base e drenagem.<\/p>\n<p>\u201cEstamos trabalhando em conjunto na constru\u00e7\u00e3o desse novo espa\u00e7o e os agentes atuam para garantir um ambiente mais acolhedor e digno\u201d, destacou.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585586\" aria-describedby=\"caption-attachment-585586\" style=\"width: 740px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585586 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/e960f9_f33a02d8dbac4e4c83a68c23c3f35157_mv2.webp\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/e960f9_f33a02d8dbac4e4c83a68c23c3f35157_mv2.webp 740w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/e960f9_f33a02d8dbac4e4c83a68c23c3f35157_mv2-300x225.webp 300w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585586\" class=\"wp-caption-text\">Obra conta com emenda do deputado federal Jesus S\u00e9rgio. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p>Segundo a prefeita Maria Lucin\u00e9ia Nery, a \u00e1rea adquirida \u00e9 fruto de emenda parlamentar do deputado federal Jesus S\u00e9rgio de Menezes, no montante de R$ 400 mil.<\/p>\n<p>Com a diminui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o de novas alas no cemit\u00e9rio da cidade, Maria Lucin\u00e9ia ressalta que a constru\u00e7\u00e3o do novo espa\u00e7o demonstra o empenho da prefeitura e do governo em garantir \u00e0s fam\u00edlias taraucaenses um espa\u00e7o de guarda, de mem\u00f3ria e de ora\u00e7\u00e3o aos seus entes queridos.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585587\" aria-describedby=\"caption-attachment-585587\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585587 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.27-PM-e1669920181887-1024x846.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.27-PM-e1669920181887-1024x846.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.27-PM-e1669920181887-300x248.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.27-PM-e1669920181887-768x635.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-12.40.27-PM-e1669920181887.jpeg 1452w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585587\" class=\"wp-caption-text\">Em parceria, Deracre atua na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de terraplanagem. Foto: Ascom\/Deracre<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cEsse servi\u00e7o mostra que a nossa gest\u00e3o est\u00e1 empenhada em resolver os problemas estruturantes da nossa cidade. Com f\u00e9, amor e planejamento, seguimos trabalhando pela nossa popula\u00e7\u00e3o que tanto merece\u201d, afirmou a prefeita.<\/p>\n","190":"<p>O Programa Voar de novo, trouxe dois casais de influenciadores para conhecerem e apresentarem aos seus seguidores as belezas do Vale do Juru\u00e1. Cr\u00f4nicas na Bagagem s\u00e3o jornalista e far\u00e3o uma cobertura a respeito do turismo local; e Ricks Pelo Mundo apresentar\u00e1 os pontos tur\u00edsticos locais.<\/p>\n<p>Os influenciadores j\u00e1 visitaram o Rio Cr\u00f4a e seguir\u00e3o para a F\u00e1brica Minerale, al\u00e9m de um \u2018Citty Tour\u2019 por Casas de Farinha, Marchetarias, Casa do Artes\u00e3o, Morro da Gl\u00f3ria e SESC. Na sexta-feira (02) o passeio ser\u00e1 pelo munic\u00edpio de M\u00e2ncio Lima.<\/p>\n<p>Francisco da Secretaria de Turismo disse que a visita tamb\u00e9m tem como objetivo \u201cincentivar a retomada das viagens de avi\u00e3o aos destinos tur\u00edsticos nacionais\u201d.<\/p>\n<p>O voar de novo \u00e9 um Programa de divulga\u00e7\u00e3o de destinos brasileiros e do papel da avia\u00e7\u00e3o na retornada segura das viagens p\u00f3s crise da pandemia de Covid-19. Ele foi criado e \u00e9 gerido pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas (AVEAR), em parceria com o F\u00f3rum Nacional dos Secret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Turismo (FORNATUR).<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"696\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 696px; height: 251px;\" data-original-width=\"696\" data-original-height=\"251\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 143px; height: 251px;\" data-original-width=\"143\" data-original-height=\"251\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"139\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"247\"> <img data-attachment-id=\"232300\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130.jpeg\" data-orig-size=\"576,1024\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130.jpeg?fit=281%2C500&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130.jpeg?fit=576%2C1024&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130.jpeg?w=139&#038;h=247&#038;ssl=1\" width=\"139\" height=\"247\" data-original-width=\"139\" data-original-height=\"247\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130\" alt=\"07316a64-7c95-4cc3-9db6-f8d7faa75130\" style=\"width: 139px; height: 247px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 553px; height: 251px;\" data-original-width=\"553\" data-original-height=\"251\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"549\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"247\"> <img data-attachment-id=\"232301\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf.jpeg\" data-orig-size=\"1024,461\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf.jpeg?fit=500%2C225&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf.jpeg?fit=696%2C313&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf.jpeg?w=549&#038;h=247&#038;ssl=1\" width=\"549\" height=\"247\" data-original-width=\"549\" data-original-height=\"247\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf\" alt=\"04667f82-d0db-4a41-a669-d39627d1b1cf\" style=\"width: 549px; height: 247px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 696px; height: 111px;\" data-original-width=\"696\" data-original-height=\"111\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 242px; height: 111px;\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"111\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"238\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"107\"> <img data-attachment-id=\"232302\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e.jpeg\" data-orig-size=\"1024,461\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e.jpeg?fit=500%2C225&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e.jpeg?fit=696%2C313&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e.jpeg?w=238&#038;h=107&#038;ssl=1\" width=\"238\" height=\"107\" data-original-width=\"238\" data-original-height=\"107\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e\" alt=\"fdf886b2-8b4d-4e22-8b13-5fd2e5c6946e\" style=\"width: 238px; height: 107px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 147px; height: 111px;\" data-original-width=\"147\" data-original-height=\"111\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"143\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"107\"> <img data-attachment-id=\"232304\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd.jpeg\" data-orig-size=\"1024,768\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd.jpeg?fit=500%2C375&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd.jpeg?fit=696%2C522&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd.jpeg?w=143&#038;h=107&#038;ssl=1\" width=\"143\" height=\"107\" data-original-width=\"143\" data-original-height=\"107\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd\" alt=\"3e615459-5337-4083-a826-9b1995b9e5fd\" style=\"width: 143px; height: 107px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 65px; height: 111px;\" data-original-width=\"65\" data-original-height=\"111\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"61\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"107\"> <img data-attachment-id=\"232305\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f.jpeg\" data-orig-size=\"576,1024\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f.jpeg?fit=281%2C500&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f.jpeg?fit=576%2C1024&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f.jpeg?w=61&#038;h=107&#038;ssl=1\" width=\"61\" height=\"107\" data-original-width=\"61\" data-original-height=\"107\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f\" alt=\"6893b01e-62ff-4a00-a099-dfa304a7717f\" style=\"width: 61px; height: 107px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 242px; height: 111px;\" data-original-width=\"242\" data-original-height=\"111\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648\/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"238\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"107\"> <img data-attachment-id=\"232307\" data-orig-file=\"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648.jpeg\" data-orig-size=\"1024,461\" data-comments-opened=\"\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648.jpeg?fit=500%2C225&#038;ssl=1\" data-large-file=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648.jpeg?fit=696%2C313&#038;ssl=1\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648.jpeg?w=238&#038;h=107&#038;ssl=1\" width=\"238\" height=\"107\" data-original-width=\"238\" data-original-height=\"107\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648\" alt=\"c9a3ec06-1ba1-4ec2-8ac2-df08e007b648\" style=\"width: 238px; height: 107px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","152":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285513\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?resize=740%2C416&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"416\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?w=1280&amp;ssl=1 1280w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?resize=300%2C169&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?resize=660%2C371&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?resize=768%2C432&amp;ssl=1 768w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Na tarde dessa quinta-feira, 1, a Pol\u00edcia Civil do Acre, por meio da Delegacia de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico \u2013 DENARC, com apoio do N\u00facleo de Opera\u00e7\u00f5es com C\u00e3es &#8211; NOC, apreendeu 1,5kg (um quilo e meio) de material entorpecente, maconha modificada (Skank).<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-285512 alignleft\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.13.jpeg?resize=191%2C319&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"191\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.13.jpeg?w=766&amp;ssl=1 766w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.13.jpeg?resize=180%2C300&amp;ssl=1 180w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.13.jpeg?resize=660%2C1103&amp;ssl=1 660w\" sizes=\"(max-width: 191px) 100vw, 191px\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Ap\u00f3s o trabalho do c\u00e3o policial Duke, foi poss\u00edvel identificar duas encomendas, quero e tinham como destino o munic\u00edpio de Fortaleza\/CE.<\/p>\n<p>Durante a a\u00e7\u00e3o policial dois objetos foram apontados pelo trabalho de farejo do c\u00e3o policial, uma panela de press\u00e3o e um cachorro de porcelana que estavam sendo despachados para o estado do Cear\u00e1.<\/p>\n<p>A apreens\u00e3o do entorpecente se deu em decorr\u00eancia da colabora\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Seguran\u00e7a Corporativa dos Correios.<\/p>\n<p>A Pol\u00edcia Civil do Estado do Acre mant\u00e9m canal aberto para den\u00fancias onde o cidad\u00e3o pode usar o aplicativo WHATSAPP para envio de seu relato\/den\u00fancia e\/ou realizar liga\u00e7\u00e3o para o n\u00famero (68) 99922-1111.<\/p>\n<p>A Pol\u00edcia Civil garante total sigilo das informa\u00e7\u00f5es e do denunciante.<\/p>\n<div style=\"width: 640px;\" class=\"wp-video\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');<\/script><![endif]-->\n<video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-285511-1\" width=\"640\" height=\"352\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video\/mp4\" src=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Video-2022-12-01-at-14.27.13.mp4?_=1\" \/><a href=\"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Video-2022-12-01-at-14.27.13.mp4\">https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Video-2022-12-01-at-14.27.13.mp4<\/a><\/video><\/div>\n","34":"<p>Os influenciadores digitais Carina Furlanetto, Jo\u00e3o Paulo Mileski, Paulo Henrique Silva e Ricardo Nascimento que circulam o Brasil mostrando as potencialidades tur\u00edsticas de cada estado e suas cidades, chegaram ao Acre nesta \u00faltima quarta-feira, 30, na regi\u00e3o do Juru\u00e1, para mostrar as belezas naturais que o trade tur\u00edstico do local possui.<\/p>\n<p>Por meio da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas \u00c1reas (Abear) com o Programa Voe Gol, os influenciadores visitam os estados mostrando suas principais caracter\u00edsticas e atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas dos lugares. O primeiro dia foi marcado para que eles conhecessem as belezas do Croa com seu rio atapetado pelas vit\u00f3rias-r\u00e9gias e uma esp\u00e9cie de alga caracter\u00edstica do local, assim como a gastronomia e a busca espiritual, de grande interesse dos estrangeiros.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585596\" aria-describedby=\"caption-attachment-585596\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585596 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032-1024x461.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032-1024x461.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032-300x135.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032-768x346.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032-1536x692.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0032.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585596\" class=\"wp-caption-text\">Carina Furlanetto, uma das influenciadoras experimenta o rap\u00e9. Foto Giovane Costa\/Seet<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cJ\u00e1 estamos apaixonados pelo Acre, pois desde que chegamos ao estado, ficamos encantados pelas belezas e receptividades das pessoas. A parceria entre a Abear, Gol Linhas a\u00e9reas e a Secretaria de Turismo nos possibilitou conhecer esse lugar fascinante. Acreditamos que o mundo precisa explorar o potencial tur\u00edstico do estado do Acre, e olha que foi s\u00f3 o primeiro dia\u201d, disse Ricardo Nascimento<strong>, <\/strong>do perfil Ricks pelo Mundo.<\/p>\n<p>Para o turism\u00f3logo Francismay da Costa, esse tipo de parceria e busca por conhecer o estado do Acre \u00e9 fruto do trabalho que a Secretaria de Estado de Empreendedorismo e Turismo (Seet) desenvolve ao longo dos anos e passou a ser notada ainda mais neste ano.<\/p>\n<p>\u201cCom a retomada das atividades tur\u00edsticas em todo o Brasil, tornou-se poss\u00edvel mostrar os potencias do Acre, assim como o trabalho que vem sendo feito nos \u00faltimos anos e t\u00e3o divulgado nesse ano, um trabalho coletivo de todos os servidores da secretaria\u201d, enfatizou Francismay.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585594\" aria-describedby=\"caption-attachment-585594\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585594 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049-300x225.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049-768x576.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221130-WA0049.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585594\" class=\"wp-caption-text\">Influenciadores acompanhados dos turism\u00f3logos, conhecendo o Croa. Foto: Giovane Costa\/Seet<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nesta quinta-feira est\u00e1 programado apresentar a cidade de Cruzeiro do Sul, com suas caracter\u00edsticas atrav\u00e9s da cultura, gastronomia, com\u00e9rcio, entre outros atrativos, e na sexta-feira todos ir\u00e3o conhecer o Parque Nacional da Serra do Divisor.<\/p>\n","151":"<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter  wp-image-89414\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Brasao2.jpg?resize=109%2C115&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"109\" height=\"115\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Brasao2.jpg?w=528&amp;ssl=1 528w, https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Brasao2.jpg?resize=284%2C300&amp;ssl=1 284w\" sizes=\"(max-width: 109px) 100vw, 109px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\">ESTADO DO ACRE<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\">PREFEITURA MUNICIPAL DE BRASILEIA<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\">COMISS\u00c3O PERMANENTE DE LICITA\u00c7\u00c3O<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><strong>AVISO DE LICITA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><strong>PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO N\u00b0 020\/2022<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>OBJETO:<\/strong> Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento agr\u00edcola (microtrator) para atender as necessidades da Prefeitura de Brasil\u00e9ia atrav\u00e9s de Conv\u00eanio n\u00ba 928004\/DPCN.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Data da Abertura: 15 de dezembro de 2022, \u00e0s 10h30min (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">O Edital e seus anexos encontram-se a disposi\u00e7\u00e3o dos interessados para consulta a partir do dia 05\/12\/2022, atrav\u00e9s dos endere\u00e7os eletr\u00f4nicos: <a href=\"http:\/\/app.tce.ac.gov.br\/portaldaslicitacoes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/app.tce.ac.gov.br\/portaldaslicitacoes\/<\/a> e <a href=\"http:\/\/www.comprasnet.gov.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.comprasnet.gov.br<\/a>.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Brasileia\/AC, 01 de dezembro de 2022.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\"><strong>Tha\u00edsa Batista Monteiro Pontes<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\">Pregoeira da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: center;\">Prefeitura de Brasil\u00e9ia<\/p>\n","33":"<p>Com foco no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o para com a pessoa vivendo com HIV, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) lan\u00e7a a programa\u00e7\u00e3o do Dezembro Vermelho, m\u00eas voltado para a preven\u00e7\u00e3o do HIV\/Aids. Mundialmente, o dia 1\u00b0 de dezembro \u00e9 lembrado pela realiza\u00e7\u00e3o de atividades alusivas \u00e0 luta contra a doen\u00e7a.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585669\" aria-describedby=\"caption-attachment-585669\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585669 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.38.54.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.38.54.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.38.54-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.38.54-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585669\" class=\"wp-caption-text\">A\u00e7\u00e3o realizada pelo munic\u00edpio de Rio Branco, em frente ao Col\u00e9gio Acreano. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p>Para a chefe da Coordena\u00e7\u00e3o de ISTs\/HIV\/Aids, Hepatites Virais e S\u00edfilis da Sesacre, Suilany Souza, a campanha refor\u00e7a as discuss\u00f5es em torno do tema, al\u00e9m de potencializar as informa\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o e do tratamento da Aids.<\/p>\n<p>\u201cO objetivo \u00e9 estabelecer o entrela\u00e7amento da comunica\u00e7\u00e3o, promover troca de informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias, e de criar um esp\u00edrito de toler\u00e2ncia social. O Dia Mundial da Luta Contra a Aids nos proporciona a oportunidade de falar mais a respeito da infec\u00e7\u00e3o por HIV e da Aids. Isso resulta na diminui\u00e7\u00e3o das notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a e influencia que mais pessoas procurem assist\u00eancia m\u00e9dica no caso de suspeitas\u201d, disse.<\/p>\n<p>De acordo com dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), foram notificados 296 novos casos de infec\u00e7\u00e3o por HIV este ano. No Acre, em 2022, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 15% em rela\u00e7\u00e3o aos dados do ano passado. Mesmo com a diminui\u00e7\u00e3o dos casos e o aumento de testagens p\u00f3s-pandemia, a gest\u00e3o estadual refor\u00e7a que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor tratamento contra a doen\u00e7a.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585673\" aria-describedby=\"caption-attachment-585673\" style=\"width: 1280px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585673 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02.jpeg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02.jpeg 1280w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585673\" class=\"wp-caption-text\">A\u00e7\u00e3o alusiva ao Dia Mundial de Combate \u00e0 Aids em Porto Walter. Foto: cedida<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cA conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, sobretudo dos jovens, de que o cuidado e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais para conseguirmos reduzir os n\u00fameros e, principalmente,\u00a0 quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o do v\u00edrus em nosso estado \u00e9 a nossa luta di\u00e1ria\u201d, alertou Souza.<\/p>\n<h4>Programa\u00e7\u00e3o:<\/h4>\n<p>Em alus\u00e3o ao Dezembro Vermelho, a cordena\u00e7\u00e3o de ISTs\/HIV\/Aids, Hepatites Virais e S\u00edfilis da Sesacre, em parceria com outras institui\u00e7\u00f5es, realizar\u00e1 nos dias 19, 20 e 21 o Bazar Solid\u00e1rio em prol das pessoas que vivem com HIV. O evento, que ter\u00e1 o servi\u00e7o de testagem r\u00e1pida, contar\u00e1, ainda, com som ao vivo, encena\u00e7\u00e3o teatral relacionada ao contexto, com orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre a preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e o tratamento para HIV, hepatites e s\u00edfilis.<\/p>\n<p>\u201cPela Pol\u00edtica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), cada munic\u00edpio fica respons\u00e1vel pelas a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Aids. Munic\u00edpios como Rio Branco, Senador Guiomard e Porto Walter j\u00e1 est\u00e3o se mobilizando nesse sentido. O Estado organiza, ainda, para o in\u00edcio de 2023, duas atividades importantes: o 1\u00b0 F\u00f3rum Estadual para Gestores sobre HIV e S\u00edfilis e a 1\u00aa\u00a0 Mesa redonda estadual sobre o HIV\u201d, informou Suilany.<\/p>\n","162":"<h4>Estado segue com um total de 34 casos notificados<\/h4>\n<p><!--more--><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Sa\u00fade do Acre (Sesacre), informa que foi notificado nesta quinta-feira (1), mais um caso suspeito da var\u00edola dos macacos no estado do Acre. Com isso, o estado segue com um total de 34 casos notificados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A\u00b4te o momento, o estado tem um caso confirmado, 31 descartados, um suspeito e um com perda de seguimento, ou seja, quando n\u00e3o h\u00e1 registro de v\u00ednculo epidemiol\u00f3gico; ou quando paciente n\u00e3o realizou a coleta de exame laboratorial ou fez, mas a amostra foi invi\u00e1vel; quando teve resultado inconclusivo; ou ainda quando n\u00e3o teve oportunidade de nova coleta de amostra laboratorial 30 dias ap\u00f3s o in\u00edcio da apresenta\u00e7\u00e3o dos sintomas.<\/p>\n","130":"<p>A Alemanha at\u00e9 venceu a Costa Rica de virada por 4 a 2 no Al Bayt Stadium, nesta quinta-feira, mas n\u00e3o conseguiu evitar a elimina\u00e7\u00e3o da Copa do Mundo . Isso porque o Jap\u00e3o bateu a Espanha e matou as chances dos alem\u00e3es avan\u00e7arem \u00e0s oitavas de final.<\/p>\n<p>Com os resultados do dia, o Jap\u00e3o chegou aos seis pontos e assumiu a primeira coloca\u00e7\u00e3o do Grupo E. A Espanha, por sua vez, ficou com quatro e caiu para o segundo lugar. A Alemanha conseguiu os mesmos quatro pontos, mas levou a pior no saldo de gols e acabou no terceiro lugar. Com tr\u00eas pontos, a Costa Rica ficou na lanterna do grupo.<\/p>\n","32":"<p>O palco \u00e9 um local m\u00e1gico. Quem nunca se imaginou nele? Cantar, dan\u00e7ar, tocar, atuar, falar, adorar, testemunhar, ensinar, entre tantas possibilidades. No entanto, ocorre algo comum em todos esses atos. Sabe o que \u00e9? \u00c9 o popular friozinho na barriga.<\/p>\n<p>Tal sensa\u00e7\u00e3o sempre est\u00e1 no roteiro, independente da experi\u00eancia de quem se apresenta. Por\u00e9m, tudo deve ser enfrentado com um sorriso, pois o show deve acontecer e sempre continuar. Assim aconselha Freddie Mercury, na m\u00fasica The Show Must Go On, da banda brit\u00e2nica Queen.<\/p>\n<p>Conforme a estrofe da referida can\u00e7\u00e3o, os estudantes do Coletivo de Cordas Friccionadas subiram no palco do audit\u00f3rio da Escola de M\u00fasica do Acre (Emac), em Rio Branco, nesta quarta-feira, 30, na terceira noite da Semana da M\u00fasica no Acre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585615\" aria-describedby=\"caption-attachment-585615\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585615 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897748-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585615\" class=\"wp-caption-text\">O Coletivo de Cordas Friccionadas da Escola de M\u00fasica e Ufac se apresentaram na Semana de M\u00fasica do Acre. Foto: Mardilson Gomes\/SEE<\/figcaption><\/figure>\n<p>Na reg\u00eancia dos m\u00fasicos Leonardo Feichas e N\u00e1gila Batista, o grupo possui 20 componentes que tocam instrumentos de cordas friccionadas, isto \u00e9, que emitem som ao serem friccionadas, como ocorre com o violino, a viola, o violoncelo e o contrabaixo ac\u00fastico.<\/p>\n<p>&#8220;O Coletivo de Cordas \u00e9 um projeto de extens\u00e3o que envolve alunos e professores da Emac e do curso de M\u00fasica da Universidade Federal do Acre (Ufac) para estudos, ensaios e apresenta\u00e7\u00f5es musicais, al\u00e9m de trabalhamos os aspectos interpessoais como disciplina, concentra\u00e7\u00e3o, sociabilidade, coletividade e respeito&#8221;, destaca o docente da Ufac, Leonardo Feichas.<\/p>\n<p>Com um repert\u00f3rio repleto de can\u00e7\u00f5es populares, folcl\u00f3ricas e eruditas, o p\u00fablico que lotou as depend\u00eancias da Escola de M\u00fasica do Acre p\u00f4de ouvir adapta\u00e7\u00f5es para Escravos de J\u00f3, Sambalel\u00ea e pout-porri de diversas cantigas natalinas. Os arranjos das m\u00fasicas foram feitos pelo m\u00fasico Jos\u00e9 Luiz Cabral, graduado pela Ufac.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585617\" aria-describedby=\"caption-attachment-585617\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585617 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897736-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585617\" class=\"wp-caption-text\">O p\u00fablico saudou a \u00f3tima performance do Coletivo de Cordas Friccionadas. Foto: Mardilson Gomes\/SEE<\/figcaption><\/figure>\n<p>&#8220;Um dos nossos objetivos \u00e9 desmistificar o estudo de instrumentos eruditos de cordas como algo elitizado de dif\u00edcil acesso. Por isso, constru\u00edmos essa parceria com a Ufac, para fomentar essa acessibilidade a toda comunidade\u201d, destaca N\u00e1gila Batista.<\/p>\n<p>O desempenho dos artistas foi t\u00e3o contagiante que a plateia se manisfestou em peso, aplaudindo e gritando: Mais um, mais um! A rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico causou alegria nos artistas e irm\u00e3os Jo\u00e3o Pedro Azevedo e Paulo Asafe Azevedo, de 13 e 14 anos, respectivamente.<\/p>\n<p>&#8220;Foi a nossa primeira apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico. Estamos muito felizes. Agradecemos aos nossos professores, \u00e0 Emac e \u00e0 Ufac e principalmente ao nosso pai, Paulo Azevedo, nosso grande incentivador&#8221;, disse Jo\u00e3o Pedro.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585619\" aria-describedby=\"caption-attachment-585619\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585619 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979233-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979233-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979233-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979233-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979233.jpg 1296w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585619\" class=\"wp-caption-text\">Os irm\u00e3os Jo\u00e3o Pedro Azevedo e Paulo Asafe Azevedo ensaiam para a apresenta\u00e7\u00e3o na Semana da M\u00fasica no Acre. Foto: Rosi Sab\u00f3ia\/Ipem<\/figcaption><\/figure>\n<h4>O show tem que continuar<\/h4>\n<p>Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do Coletivo de Cordas Friccionadas, houve a apresenta\u00e7\u00e3o dos docentes da Escola de M\u00fasica do Acre. O primeiro grupo foi composto pelos professores Luiz Moraes, viol\u00e3o; Denys Maquin\u00e9, contrabaixo; Dyonnatan Costa, percuss\u00e3o; e Mariana Ravena, voz.<\/p>\n<p>Por fim, \u00e0 noite foram encerradas pelo trio Tritonum, formado pelos professores Afonso Portela, voz e piano; Denilson Carneiro, voz e viol\u00e3o; e pelo supervisor de manuten\u00e7\u00f5es da Emac, Jo\u00e3o Gabriel Brito, que esteve na voz e percuss\u00f5es.<\/p>\n<p>&#8220;Al\u00e9m de desenvolver o ensino musical, uma das nossas miss\u00f5es na gest\u00e3o da Escola de M\u00fasica \u00e9 dar vez e voz para todos os artistas, construindo parcerias solidificadas, como \u00e9 o caso dos trabalhos desenvolvidos com a Ufac&#8221;, destaca o coordenador-geral da Emac, Afonso Portela.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585611\" aria-describedby=\"caption-attachment-585611\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585611 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG_9829-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585611\" class=\"wp-caption-text\">Os docentes da Escola de M\u00fasica do Acre tamb\u00e9m tocaram na terceira noite do festival. Foto: Mardilson Gomes\/SEE<\/figcaption><\/figure>\n<p>A Semana de M\u00fasica no Acre \u00e9 uma parceria do governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes (See), do Curso de M\u00fasica da Ufac, do grupo Mo\u00e7as do Samba e da Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Cultura Garibaldi Brasil (FGB).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/semana-da-musica-no-acre-comeca-nesta-segunda-feira-em-rio-branco\/\">Clique aqui e confira a programa\u00e7\u00e3o.<\/a><\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-585604 gallery-columns-3 gallery-size-medium'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669920173103\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585628\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-768x511.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173103-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585628'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669920173114\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585626\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920173114-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585626'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669919979240\/'><img width=\"300\" height=\"294\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-300x294.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585622\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-300x294.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-1024x1003.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-768x752.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-1536x1504.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979240-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585622'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669919979256\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585620\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-768x511.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979256-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585620'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669919979249\/'><img width=\"300\" height=\"233\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-300x233.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585621\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-300x233.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-1024x796.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-768x597.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-1536x1194.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919979249-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585621'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669920102915\/'><img width=\"300\" height=\"200\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-300x200.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585623\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-300x200.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-768x512.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-scaled.jpg 2048w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102915-855x572.jpg 855w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585623'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669920102924\/'><img width=\"300\" height=\"182\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-300x182.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585624\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-300x182.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-1024x620.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-768x465.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-1536x930.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669920102924-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585624'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669919897758\/'><img width=\"300\" height=\"180\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-300x180.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585613\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-300x180.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-1024x614.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-768x460.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-1536x921.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919897758-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585613'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/attachment\/1669919658033\/'><img width=\"300\" height=\"152\" src=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-300x152.jpg\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-585614\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-300x152.jpg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-1024x519.jpg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-768x389.jpg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-1536x778.jpg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1669919658033-scaled.jpg 2048w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-585614'>\n\t\t\t\tFoto: Mardilson Gomes\/SEE\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n","31":"<p>Os gestores e professores das escolas p\u00fablicas de todo o estado tem at\u00e9 amanh\u00e3, 2 de dezembro, para inscrever seus alunos no Concurso de Reda\u00e7\u00e3o e Poesia promovido pelo governo do Acre, por meio da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour (FEM).<\/p>\n<p>O Concurso de Reda\u00e7\u00e3o e Poesia, com a tem\u00e1tica Diversidade e Cultura, foi lan\u00e7ado no dia 7 de novembro na filmoteca da Biblioteca P\u00fablica de Rio Branco, e tem por objetivo incentivar a escrita e a leitura.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585675\" aria-describedby=\"caption-attachment-585675\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585675 size-full\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/235AAF47-D708-422D-8E96-29398E8205D2.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/235AAF47-D708-422D-8E96-29398E8205D2.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/235AAF47-D708-422D-8E96-29398E8205D2-300x200.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/235AAF47-D708-422D-8E96-29398E8205D2-768x512.jpeg 768w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585675\" class=\"wp-caption-text\">O lan\u00e7amento ocorreu no dia 7 de novembro e as inscri\u00e7\u00f5es encerram sexta-feira, 2 de dezembro. Foto: Diego Gurgel<\/figcaption><\/figure>\n<p>O p\u00fablico-alvo do concurso s\u00e3o os alunos \u00a0de ensino fundamental anos finais e ensino m\u00e9dio, e para participar os alunos devem ser inscritos pelas\u00a0\u00a0equipes gestoras das escolas, que s\u00e3o as respons\u00e1veis por convidar e coordenar os alunos participantes.<\/p>\n<p>\u201cEstamos chamando a todos os gestores e professores para que n\u00e3o percam o prazo de inscri\u00e7\u00e3o de seus alunos. Projetos como este contribuem para despertar as habilidades e um melhor desempenho dos alunos no exerc\u00edcio da escrita, pois ela registra o desejo de comunica\u00e7\u00e3o, assim como a viv\u00eancia de experi\u00eancias significativas\u201d, explica a chefe da Divis\u00e3o de Livro e Leitura da FEM, Cla\u00fadia Jorge.<\/p>\n<p>O projeto, voltado para as escolas da rede p\u00fablica de ensino, \u00e9 oriundo de emenda parlamentar do deputado estadual Roberto Duarte. O recurso, de R$ 50 mil, ser\u00e1 aplicado para a aquisi\u00e7\u00e3o dos pr\u00eamios.<\/p>\n<h4>Premia\u00e7\u00f5es<\/h4>\n<p>Ao todo, ser\u00e3o 50 alunos premiados com tablets, sendo 25 na categoria Poesia e 25 em Reda\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m desses, dez professores tamb\u00e9m ser\u00e3o agraciados, sendo premiados os docentes que obtiverem mais alunos ganhadores. O resultado ser\u00e1 divulgado no dia 19 de dezembro, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o das reda\u00e7\u00f5es pela comiss\u00e3o julgadora. Cada aluno poder\u00e1 inscrever-se em apenas uma modalidade, e os professores poder\u00e3o inscrever at\u00e9 5 alunos. Para inscri\u00e7\u00e3o, acesse: <span style=\"color: #0000ff;\"><a style=\"color: #0000ff;\" href=\"http:\/\/www.femcultura.ac.gov.br\/\">http:\/\/www.femcultura.ac.gov.br\/<\/a><\/span>.<\/p>\n<p>O projeto conta com o apoio da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes (SEE), por meio dos n\u00facleos de ensino, que fazem a divulga\u00e7\u00e3o nos demais munic\u00edpios.<\/p>\n","30":"<p>Os investimentos que o Estado tem realizado em infraestrutura nos 22 munic\u00edpios do Acre geram postos de trabalho e melhorias nos servi\u00e7os prestados pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Em virtude disto, o governo, por meio da Secretaria de Estado de Infraestrutura (Seinfra), possui olhar cuidadoso para as benfeitorias dos pr\u00e9dios na \u00e1rea de Sa\u00fade, a saber, a Unidade Mista de Sa\u00fade da comunidade Santa Luzia, que atualmente passa por reforma e amplia\u00e7\u00e3o, em Cruzeiro do Sul.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585649\" aria-describedby=\"caption-attachment-585649\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585649 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692-1024x768.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692-768x576.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/B38F2F16-B2D0-46D0-A497-5EF3E8359692.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585649\" class=\"wp-caption-text\">Secret\u00e1rio de Infraestrutura dialoga com servidores da Unidade sobre os benef\u00edcios da obra. Foto: Marcos Santos\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bastante alinhadas, a parceria entre a Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) e a Seinfra garantir\u00e1 melhorias nos atendimentos dos moradores da vila.<br \/>\nNa manh\u00e3 desta quinta-feira, 1, a unidade recebeu a visita t\u00e9cnica do secret\u00e1rio de Infraestrutura, Cirleudo Alencar, que p\u00f4de verificar o andamento do trabalho executado pela Seinfra.<\/p>\n<p>O espa\u00e7o vem sendo beneficiado com nova pintura, cobertura, forro e piso; troca dos sistemas el\u00e9trico, hidr\u00e1ulico e sanit\u00e1rio; revestimento de esquadrias, al\u00e9m da implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de combate a inc\u00eandio, de sonoriza\u00e7\u00e3o e climatiza\u00e7\u00e3o, entre outros servi\u00e7os.<\/p>\n<p>\u201cA primeira etapa dessa obra foi conclu\u00edda. Temos um bloco novo da unidade que ser\u00e1 refer\u00eancia em todo o estado. Nossa gest\u00e3o preocupa-se com o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o da zona rural, que procura atendimentos na \u00e1rea da Sa\u00fade\u201d, destacou o titular da Seinfra.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585647\" aria-describedby=\"caption-attachment-585647\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585647 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC-1024x767.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC-1024x767.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC-768x576.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC-1536x1151.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AE549805-A7D1-4DE6-B573-FF97C95919FC.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585647\" class=\"wp-caption-text\">Titular da Seinfra, Cirleudo Alencar, em visita t\u00e9cnica \u00e0 Unidade de Sa\u00fade da Vila Santa Luzia, em Cruzeiro do Sul. Foto: Marcos Santos\/Secom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mais de R$ 700 mil, advindos de recursos de emenda parlamentar do deputado federal Alan Rick, v\u00eam sendo aplicados para reformar o bloco 2 da unidade.<\/p>\n<p>\u201cO governo tem atuado com seriedade para melhorar a sa\u00fade p\u00fablica. Com muita dedica\u00e7\u00e3o e compromisso, a Seinfra tem desempenhado um grande trabalho, juntamente com a Sesacre, para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do interior\u201d, declarou Catiana Rodrigues, coordenadora Regional de Sa\u00fade no Juru\u00e1.<\/p>\n<figure id=\"attachment_585651\" aria-describedby=\"caption-attachment-585651\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-585651 size-large\" src=\"http:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83-1024x768.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83-1024x768.jpeg 1024w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83-300x225.jpeg 300w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83-768x576.jpeg 768w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83-1536x1152.jpeg 1536w, https:\/\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F8928DC6-C704-4C17-B041-510D842A0F83.jpeg 1600w\" sizes=\"(min-width: 960px) 75vw, 100vw\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-585651\" class=\"wp-caption-text\">Recentemente, a unidade recebeu equipamentos novos. Foto: Marcos Santos\/Secom.<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201cEssa obra vai impactar nossas vidas. \u00c9 um al\u00edvio vermos essa estrutura. Sabemos que os servi\u00e7os ir\u00e3o melhorar, pois h\u00e1 muitos anos que moro aqui e espero por isso. S\u00f3 tenho a agradecer ao nosso governo, por nos proporcionar uma nova unidade\u201d, refletiu Auric\u00e9lia Gomes, moradora da comunidade.<\/p>\n<p>Importa destacar que o pr\u00e9dio foi constru\u00eddo em 1982. O Centro de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia atende mais de 20 mil moradores do vilarejo e ramais adjacentes. Pela primeira vez, em 40 anos de hist\u00f3ria, a estrutura recebe interven\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>\n","189":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Com foco no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o para com a pessoa vivendo com HIV, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) lan\u00e7a a programa\u00e7\u00e3o do Dezembro Vermelho, m\u00eas voltado para a preven\u00e7\u00e3o do HIV\/Aids. Mundialmente, o dia 1\u00b0 de dezembro \u00e9 lembrado pela realiza\u00e7\u00e3o de atividades alusivas \u00e0 luta contra a doen\u00e7a.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter\" id=\"attachment_585669\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.38.54.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-585669\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\"> <em>Foto: cedida<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Para a chefe da Coordena\u00e7\u00e3o de ISTs\/HIV\/Aids, Hepatites Virais e S\u00edfilis da Sesacre, Suilany Souza, a campanha refor\u00e7a as discuss\u00f5es em torno do tema, al\u00e9m de potencializar as informa\u00e7\u00f5es acerca da preven\u00e7\u00e3o e do tratamento da Aids.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>O objetivo \u00e9 estabelecer o entrela\u00e7amento da comunica\u00e7\u00e3o, promover troca de informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias, e de criar um esp\u00edrito de toler\u00e2ncia social. O Dia Mundial da Luta Contra a Aids nos proporciona a oportunidade de falar mais a respeito da infec\u00e7\u00e3o por HIV e da Aids. Isso resulta na diminui\u00e7\u00e3o das notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a e influencia que mais pessoas procurem assist\u00eancia m\u00e9dica no caso de suspeitas<\/em>\u201d, disse.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), foram notificados 296 novos casos de infec\u00e7\u00e3o por HIV este ano. No Acre, em 2022, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 15% em rela\u00e7\u00e3o aos dados do ano passado. Mesmo com a diminui\u00e7\u00e3o dos casos e o aumento de testagens p\u00f3s-pandemia, a gest\u00e3o estadual refor\u00e7a que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor tratamento contra a doen\u00e7a.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image aligncenter\" id=\"attachment_585673\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/agencia.ac.gov.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.41.02.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-585673\" data-recalc-dims=\"1\"\/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Foto: cedida<\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>\u201cA conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas, sobretudo dos jovens, de que o cuidado e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais para conseguirmos reduzir os n\u00fameros e, principalmente,&nbsp; quebrar a cadeia de transmiss\u00e3o do v\u00edrus em nosso estado \u00e9 a nossa luta di\u00e1ria\u201d, alertou Souza.<\/p>\n\n\n\n<h4>Programa\u00e7\u00e3o:<\/h4>\n\n\n\n<p>Em alus\u00e3o ao Dezembro Vermelho, a cordena\u00e7\u00e3o de ISTs\/HIV\/Aids, Hepatites Virais e S\u00edfilis da Sesacre, em parceria com outras institui\u00e7\u00f5es, realizar\u00e1 nos dias 19, 20 e 21 o Bazar Solid\u00e1rio em prol das pessoas que vivem com HIV. O evento, que ter\u00e1 o servi\u00e7o de testagem r\u00e1pida, contar\u00e1, ainda, com som ao vivo, encena\u00e7\u00e3o teatral relacionada ao contexto, com orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es sobre a preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e o tratamento para HIV, hepatites e s\u00edfilis.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>Pela Pol\u00edtica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), cada munic\u00edpio fica respons\u00e1vel pelas a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Aids. Munic\u00edpios como Rio Branco, Senador Guiomard e Porto Walter j\u00e1 est\u00e3o se mobilizando nesse sentido. O Estado organiza, ainda, para o in\u00edcio de 2023, duas atividades importantes: o 1\u00b0 F\u00f3rum Estadual para Gestores sobre HIV e S\u00edfilis e a 1\u00aa\u00a0 Mesa redonda estadual sobre o HIV<\/em>\u201d, informou Suilany.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Com informa\u00e7\u00f5es Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre<\/em><\/p>\n","53":"<p>O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, apresentou por via remota, no F\u00f3rum Global Understanding Risk, o projeto de moradia popular \u201c1.001 Dignidades\u201d.<\/p>\n<p>O gestor saiu da capital acreana nesta quarta-feira (30), com destino \u00e0 Florian\u00f3polis, onde est\u00e1 ocorrendo o evento, para palestrar sobre os abrigos humanizados, constru\u00eddos pela prefeitura, com o envolvimento de todos os setores da administra\u00e7\u00e3o, aos desabrigados pela enchente que castigou Rio Branco no in\u00edcio de 2021. O modelo de abrigos servir\u00e1, por sugest\u00e3o do secret\u00e1rio nacional de Defesa Civil, Alexandre Lucas, de refer\u00eancia para o restante do pa\u00eds.<\/p>\n<p>Em decorr\u00eancia das fortes chuvas na capital catarinense, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom n\u00e3o conseguiu chegar ao seu destino. Mas participou da apresenta\u00e7\u00e3o por via remota, oportunidade em que, junto ao coordenador da Defesa Civil Municipal, TEN. CEL. Cl\u00e1udio Falc\u00e3o, que j\u00e1 se encontrava em Florian\u00f3polis, transcorreu sobre os abrigos, que foram idealizados por ele, e que mostraram ser poss\u00edvel passar por um momento t\u00e3o dif\u00edcil e sofrido, com dignidade.<\/p>\n<p>O prefeito aproveitou para apresentar, tamb\u00e9m, o projeto de moradia \u201c1.001 Dignidades\u201d, que visa construir mil e uma moradias populares, para fam\u00edlias que residem em \u00e1reas de risco, alagadi\u00e7as ou sob esgoto \u00e0 c\u00e9u aberto, contemplando, assim, aproximadamente 4.000 pessoas. O gestor entende que tornando poss\u00edvel o sonho da casa pr\u00f3pria, levando dignidade \u00e0s fam\u00edlias, cada vez menos ser\u00e1 necess\u00e1rio a constru\u00e7\u00e3o de novos abrigos em decorr\u00eancia das enchentes.<\/p>\n","188":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Hansi Flick assumiu a Alemanha h\u00e1 menos de dois anos com a miss\u00e3o de afastar o fardo do vexame da R\u00fassia &#8211; quando a sele\u00e7\u00e3o terminou eliminada de forma in\u00e9dita na fase de grupos. Quatro anos depois da \u00faltima Copa, contudo, a equipe germ\u00e2nica repetiu o marco negativo nesta quinta-feira e est\u00e1 fora do Mundial no Catar &#8211; mesmo com a vit\u00f3ria sobre a Costa Rica, por 4 a 2.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o confirmada, o t\u00e9cnico Hansi Flick evitou falar sobre um poss\u00edvel pedido de demiss\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>&#8220;<em>Vamos resolver isso rapidamente. \u00c9 dif\u00edcil responder agora logo depois da equipe ser eliminada. Vamos ver isso em breve.&#8221;<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>A Alemanha venceu a Costa Rica por 4 a 2, mas terminou eliminada pela diferen\u00e7a no saldo de gols em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Espanha &#8211; que perdeu para o Jap\u00e3o. As equipes europeias ficaram com os mesmos quatro pontos, mas t\u00eam uma diferen\u00e7a de cinco gols no saldo.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\">\n<p>&#8220;<em>A decep\u00e7\u00e3o \u00e9 grande. N\u00e3o posso culpar a Espanha. Nunca olho para outras equipes. S\u00f3 temos n\u00f3s mesmos para culpar. Tivemos chances o suficiente contra o Jap\u00e3o e tamb\u00e9m contra a Espanha no fim do jogo&#8221;<\/em>, disse o treinador.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>A Alemanha, portanto, repete o roteiro de 2018 e despede-se da Copa do Mundo novamente na fase de grupos. Terminou igualando a marca negativa que pertencia somente \u00e0 It\u00e1lia at\u00e9 o momento &#8211; de sofrer duas elimina\u00e7\u00f5es seguidas na fase de grupos ap\u00f3s conquistar o t\u00edtulo mundial.<\/p>\n\n\n\n<p>Em 2022, os alem\u00e3es tiveram 44% de aproveitamento em tr\u00eas jogos &#8211; sendo uma vit\u00f3ria sobre a Costa Rica, um empate com a Espanha e a derrota na estreia para o Jap\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por Globo Esporte<\/em><\/p>\n","52":"<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Sem press\u00e3o\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nem um vereador recebeu liga\u00e7\u00e3o ou mensagem do prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) pedindo ou ao menos sugerindo voto em determinado vereador da C\u00e2mara de Rio Branco.\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Independ\u00eancia dos poderes\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Ele respeitou a independ\u00eancia dos poderes e deixou os vereadores se entenderam entre si. Todo chefe de executivo deveria agir assim.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">N\u00e3o foi a pedido dele<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Se algu\u00e9m realizou reuni\u00e3o ou defendeu chapa de sua prefer\u00eancia n\u00e3o foi a mando de Bocalom. Isso \u00e9 garantido pelos pr\u00f3prios vereadores que tiveram a liberdade de decidir entre si.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><strong>Dividiu<\/strong>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A base do prefeito na C\u00e2mara de Vereadores de Rio Branco se dividiu e Raimundo Nen\u00e9m levou a melhor. Foi eleito presidente.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Raimundo Nen\u00e9m\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Nen\u00e9m come\u00e7ou a disputa como o azar\u00e3o e o vereador Raimundo Castro como favorito, mas como a pol\u00edtica \u00e9 din\u00e2mica Castro acabou desistindo para beneficiar Samir Bestene.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><strong>Bestene<\/strong>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A fam\u00edlia Bestene mais uma vez foi derrotada. Esse ano n\u00e3o ganhou nem aposta de palitinho.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><strong>Perdeu<\/strong>\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">A fam\u00edlia Bestene come\u00e7ou 2022 com poder consolidado, com boas perspectivas e termina o ano cheia de derrotas pol\u00edticas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Sem espa\u00e7o\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Os Bestenes perder\u00e3o, ap\u00f3s o resultado das elei\u00e7\u00f5es, muito espa\u00e7o na estrutura do governo e v\u00ea seu l\u00edder, Jos\u00e9 Bestene, um tanto quanto sem rumo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><strong><span class=\"s1\">Tch\u00ea<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">No meio pol\u00edtico acreano todos conhecem o poder de articula\u00e7\u00e3o de Luiz Tch\u00ea e sabem muito bem que ele mirou na presid\u00eancia da Assembleia Legislativa do Acre para conseguir negociar espa\u00e7os na estrutura de governo. Elementar.<\/span><\/p>\n","51":"<p>A assessoria da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) informou na tarde desta quinta-feira, 1\u00b0, que os trechos bloqueados nos munic\u00edpios de Ariquemes e Cacoal, no estado de Rond\u00f4nia, foram totalmente desobstru\u00eddos.<\/p>\n<p>A rodovia havia sido fechada por um grupo de manifestantes bolsonaristas que est\u00e3o acampados \u00e0s margens da rodovia da BR-364, em Rond\u00f4nia, em protesto contra o resultado das elei\u00e7\u00f5es que ocorreram h\u00e1 um m\u00eas e que teve Lula declarado vencedor.<\/p>\n<p>No entanto, apesar do desbloqueio na rodovia, informa\u00e7\u00f5es extraoficiais d\u00e3o conta que, os manifestantes pretendem, novamente, fechar a estrada que liga o Acre ao restante do pa\u00eds.<\/p>\n","187":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Os m\u00e9dicos do Instituto de Gest\u00e3o de Sa\u00fade do Acre (Igesac) decidiram entrar em greve por tempo indeterminado, a partir do dia 12. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu durante a assembleia geral extraordin\u00e1ria (AGE) realizada na noite de quarta-feira, 30, quando a classe verificou que n\u00e3o existiram avan\u00e7os nas negocia\u00e7\u00f5es com a gest\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo o presidente do Sindicato dos M\u00e9dicos do Acre (Sindmed-AC), Guilherme Pulici, a luta \u00e9 pela isonomia. Os profissionais reivindicam os mesmos direitos que as outras categorias da sa\u00fade contratadas pelo antigo Pr\u00f3-Sa\u00fade, atual Igesac.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>A gest\u00e3o parece discriminar os m\u00e9dicos e as reivindica\u00e7\u00f5es. H\u00e1 meses buscamos negociar, e nossas demandas acabaram negadas, sendo aceitas quando outras categorias apresentaram os mesmos pedidos<\/em>\u201d, explicou o sindicalista.<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e1 7 anos sem avan\u00e7os salariais e enfrentando a pandemia de coronav\u00edrus, os m\u00e9dicos do Igesac acabaram esquecidos pela gest\u00e3o que apenas concedeu, de forma \u201cigualit\u00e1ria\u201d, os 5,42% de reposi\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o. O percentual foi considerado humilhante pela categoria exclu\u00edda de qualquer a\u00e7\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o profissional por atuarem no combate contra o v\u00edrus mortal desde mar\u00e7o de 2020.<\/p>\n\n\n\n<p>Os m\u00e9dicos reivindicam a redu\u00e7\u00e3o de 13 para 12 dos plant\u00f5es mensais, al\u00e9m de 30% de gratifica\u00e7\u00e3o para os plant\u00f5es noturnos. As outras categorias j\u00e1 conquistaram esses mesmos avan\u00e7os que foram negados para os m\u00e9dicos.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por Ascom<\/em><\/p>\n","110":"<p>O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, apresentou por via remota, no F\u00f3rum Global Understanding Risk, o projeto de moradia popular \u201c1.001 Dignidades\u201d.<\/p>\n<p>O gestor saiu da capital acreana nesta quarta-feira (30), com destino \u00e0 Florian\u00f3polis, onde est\u00e1 ocorrendo o evento, para palestrar sobre os abrigos humanizados, constru\u00eddos pela prefeitura, com o envolvimento de todos os setores da administra\u00e7\u00e3o, aos desabrigados pela enchente que castigou Rio Branco no in\u00edcio de 2021. O modelo de abrigos servir\u00e1, por sugest\u00e3o do secret\u00e1rio nacional de Defesa Civil, Alexandre Lucas, de refer\u00eancia para o restante do pa\u00eds.<\/p>\n<p>Em decorr\u00eancia das fortes chuvas na capital catarinense, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom n\u00e3o conseguiu chegar ao seu destino. Mas participou da apresenta\u00e7\u00e3o por via remota, oportunidade em que, junto ao coordenador da Defesa Civil Municipal, TEN. CEL. Cl\u00e1udio Falc\u00e3o, que j\u00e1 se encontrava em Florian\u00f3polis, transcorreu sobre os abrigos, que foram idealizados por ele, e que mostraram ser poss\u00edvel passar por um momento t\u00e3o dif\u00edcil e sofrido, com dignidade.<\/p>\n<p>O prefeito aproveitou para apresentar, tamb\u00e9m, o projeto de moradia \u201c1.001 Dignidades\u201d, que visa construir mil e uma moradias populares, para fam\u00edlias que residem em \u00e1reas de risco, alagadi\u00e7as ou sob esgoto \u00e0 c\u00e9u aberto, contemplando, assim, aproximadamente 4.000 pessoas. O gestor entende que tornando poss\u00edvel o sonho da casa pr\u00f3pria, levando dignidade \u00e0s fam\u00edlias, cada vez menos ser\u00e1 necess\u00e1rio a constru\u00e7\u00e3o de novos abrigos em decorr\u00eancia das enchentes.<\/p>\n","161":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 sustentabilidade na moda, os brech\u00f3s significam uma das solu\u00e7\u00f5es mais efetivas para a quest\u00e3o do p\u00f3s-consumo. Eles representam a plataforma principal para distribui\u00e7\u00e3o de roupas que seriam descartadas, prolongando, assim, a vida \u00fatil das pe\u00e7as .<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pegando essa deixa \u00e9 que grupo de amigas criou o Brech\u00f3 Chic, ideia que foi tomando dimens\u00f5es estratosf\u00e9ricas, e \u00e9 hoje um dos maiores eventos do segmento no Estado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">**Em sua 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, tem como s\u00f3cias Roberta Lima, Patr\u00edcia Dossa e Anamaria Arag\u00e3o, que imbu\u00eddas de muito trabalho ao longo de mais de tr\u00eas meses, fazem a triagem, cataloga\u00e7\u00e3o e etiqueta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">**As parcerias para arrecada\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as s\u00e3o feitas com v\u00e1rias clientes de n\u00edvel social bem elevado, trazendo assim marcas nacionais e internacionais de alta qualidade e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">** S\u00e3o mais de 1 mil produtos, entre roupas, sapatos e bolsas, e o p\u00fablico alvo s\u00e3o mulheres, crian\u00e7as e adolescentes &#8211; com pe\u00e7as de 0 a 16 anos- , com moda tamb\u00e9m para Plus Size, com pe\u00e7as novas e seminovas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">** O Vip Pass, sorteio feito pelo Instagram, onde 10 seguidores ganham acesso a entrar no Brech\u00f3 Chic 1 hora antes da abertura oficial, j\u00e1 \u00e9 tradicional no evento e as beneficiadas sempre adoram o privilegio de ver os mimos de primeira m\u00e3o. As regras para participar est\u00e3o no endere\u00e7o: brechochic_ac.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">** \u00c9 estimado um p\u00fablico de mais de mil pessoas, e as vendas podem ser feitas no cart\u00e3o de d\u00e9bito, cr\u00e9dito e dinheiro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">** O Brech\u00f3 Chic come\u00e7a neste s\u00e1bado, 3, das 9h \u00e0s 17h, terminando no domingo, 4, das 10h \u00e0s 16h, no hotel Diff (antigo Holiday Inn Express). A entrada \u00e9 livre.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105413\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09-768x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09-768x1024.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09-225x300.jpeg 225w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09-1152x1536.jpeg 1152w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09-9x12.jpeg 9w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-20.11.09.jpeg 1200w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<div dir=\"ltr\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div dir=\"ltr\">\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-98877\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/anunciantes_roberta_lima_2022.jpg\" alt=\"\" width=\"720\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/anunciantes_roberta_lima_2022.jpg 720w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/anunciantes_roberta_lima_2022-216x300.jpg 216w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/anunciantes_roberta_lima_2022-9x12.jpg 9w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","186":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O governo federal voltou atr\u00e1s, nesta quinta-feira (1\u00ba), e desbloqueou cerca de R$ 350 milh\u00f5es das universidades e institutos federais, conforme fontes da das institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>\n\n\n\n<p>Na \u00faltima segunda-feira (28), o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) havia anunciado o corte tempor\u00e1rio depois de o Minist\u00e9rio da Economia bloquear pouco mais de R$ 1,4 bilh\u00e3o da pasta.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s o bloqueio, as universidades federais afirmaram que seria imposs\u00edvel manter muitas das unidades de ensino de portas abertas, porque faltaria verba at\u00e9 mesmo para a manuten\u00e7\u00e3o predial e o pagamento de contas b\u00e1sicas, como \u00e1gua e luz.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo interlocutores do MEC, nos institutos federais os cortes poderiam atingir assist\u00eancia estudantil e a manuten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das salas de aulas. Com o an\u00fancio do bloqueio da verba, a press\u00e3o nas redes sociais em cima da pasta foi grande. O que teria levado o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o a voltar atr\u00e1s nesta quinta.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s o desbloqueio, tamb\u00e9m nas redes sociais, a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes) comemorou a decis\u00e3o, mas disse que \u201cseguir\u00e1 atenta aos riscos de novos cortes e bloqueios e manter\u00e1 o di\u00e1logo com todos os atores necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento e pol\u00edticas necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o e o justo financiamento do ensino superior p\u00fablico\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es se o outro R$ 1 bilh\u00e3o ser\u00e1 desbloqueado pelo MEC nem se o que foi liberado para as universidades e institutos ter\u00e3o de ser cortados em outros locais. Procurado pela CNN Brasil, o minist\u00e9rio ainda n\u00e3o respondeu aos questionamentos da reportagem.<\/p>\n\n\n\n<h2>Entenda<\/h2>\n\n\n\n<p>No fim de novembro, o governo federal informou que iria bloquear R$ 5,7 bilh\u00f5es de gastos n\u00e3o obrigat\u00f3rios do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2022 de todas as \u00e1reas.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com o Minist\u00e9rio da Economia, o contingenciamento se deu para que o governo pudesse pagar R$ 2,3 bilh\u00f5es a mais da Previd\u00eancia Social e depois da suspens\u00e3o da medida provis\u00f3ria que adiava para 2023 o repasse de R$ 3,8 bilh\u00f5es de ajudas para o setor cultural da Lei Aldir Blanc.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por CNN Brasil<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","185":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O TRE (Tribunal Regional Eleitoral) marcou para o dia 15 de novembro a diploma\u00e7\u00e3o do governador reeleito Gladson Cameli (PP) e de sua futura vice, a senadora Mailza Gomes (PP).<\/p>\n\n\n\n<p>A cerim\u00f4nia ocorrer\u00e1 \u00e0s 10h no plen\u00e1rio do TRE, localizado no Portal da Amaz\u00f4nia, na capital acreana. Al\u00e9m do governador e da vice, ser\u00e3o diplomados tamb\u00e9m o senador eleito Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) e os deputados federais e estaduais.<\/p>\n\n\n\n<p>A diploma\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual a Justi\u00e7a Eleitoral atesta que o candidato ou a candidata foi efetivamente eleito ou eleita pelo povo e, por isso, est\u00e1 apto ou apta a tomar posse no cargo.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u00e1 a diploma\u00e7\u00e3o do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ocorrer\u00e1 no dia 12.<\/p>\n\n\n\n<p>Nessa ocasi\u00e3o, ocorre a entrega dos diplomas, que s\u00e3o assinados, conforme o caso, pelo presidente do tribunal eleitoral competente.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Com informa\u00e7\u00f5es O Alto Acre<\/em><\/p>\n","1":"<p>De acordo com a an\u00e1lise da capacidade de pagamento (CAPAG) realizada em 2022, 21 Estados possuem nota de capacidade de pagamento A ou B, a qual permite que o Ente receba garantia da Uni\u00e3o para novos empr\u00e9stimos. Com boa sa\u00fade financeira, o Acre recebeu nota A novamente. Essa nota, concedida no final de novembro pelo Tesouro Nacional, se sucede ao longo da gest\u00e3o de Gladson Cameli.<\/p>\n<p>Parte dos Estados sofre para regularizar suas finan\u00e7as. Goi\u00e1s e Rio de Janeiro passaram das notas C e D para as respectivas notas B e C. Tocantins tamb\u00e9m melhorou sua capacidade de pagamento, que mudou de C para B. Por outro lado, Maranh\u00e3o deixou de ser eleg\u00edvel a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com a garantia da Uni\u00e3o, ao passar da classifica\u00e7\u00e3o B para C em 2022.<\/p>\n<p>A maioria dos Estados sem boa classifica\u00e7\u00e3o de capacidade de pagamento (A ou B) possuem \u00cdndice de Liquidez (IL) maior ou igual a 100%. Para esses Estados, o volume de obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo das fontes de recursos n\u00e3o vinculadas \u00e9 superior aos recursos em caixa, o que resultou na perda da boa classifica\u00e7\u00e3o de capacidade de pagamento.<\/p>\n<p>Alguns Estados tamb\u00e9m possuem indicador de Poupan\u00e7a Corrente maior ou igual a 95%, o que indica que a capacidade de pagamento foi afetada por uma rela\u00e7\u00e3o entre receitas e despesas correntes com pouca margem para o crescimento das despesas obrigat\u00f3rias estaduais.<\/p>\n<p>No caso do Acre, o Estado ficou com nota B no indicador de capacidade de endividamento; B em poupan\u00e7a corrente; e A no \u00edndice de liquidez, o que resultou em nota geral B em CAPAG.<\/p>\n","80":"<p><a href=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/saude\/morhan-e-o-mndh-solicitam-que-o-tse-destine-os-r-229-milhoes-de-multa-aplicada-ao-pl-para-compra-de-vacinas\/attachment\/morhan-4\/\" rel=\"attachment wp-att-292791\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-292791\" src=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Morhan-.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Morhan-.jpg 750w, https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Morhan--300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>O Morhan, Movimento de Reintegra\u00e7\u00e3o das Pessoas Atingidas por Hansen\u00edase, e o MNDH, Movimento Nacional de Direitos Humanos, pedem ao Tribunal Superior Eleitoral que os R$ 22,9 milh\u00f5es referentes \u00e0 multa aplicada \u00e0 coliga\u00e7\u00e3o Pelo Bem do Brasil (PL) sejam destinados do Fundo Nacional da Sa\u00fade para a compra de vacinas contra a Covid-19.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Para o Morhan, Democracia, Direitos Humanos e Direito \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o coisas que caminham juntas. Movemos esta a\u00e7\u00e3o junto ao MNDH pois s\u00e3o irrepar\u00e1veis as perdas que tivemos durante este per\u00edodo de pandemia da Covid-19, foram milhares de pessoas que morreram e poderiam estar vivas entre n\u00f3s hoje se o governo tivesse trabalhado melhor as medidas de prote\u00e7\u00e3o e de vacina\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Para o coordenador nacional do Morhan e conselheiro nacional de Direitos Humanos, Artur Cust\u00f3dio, &#8220;\u00e9 importante que tenhamos claro que trabalhando a sa\u00fade como um direito da democracia, e a democracia como direito, uma coisa n\u00e3o dissociada da outra, \u00e9 que avan\u00e7aremos\u201d.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Essa a\u00e7\u00e3o foi baseada nas informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do or\u00e7amento da sa\u00fade, e das recomenda\u00e7\u00f5es e resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Sa\u00fade e visa resgatar o conceito de que esses bens, esses direitos, s\u00e3o inalien\u00e1veis para o povo brasileiro. \u201d\u00c9 inadmiss\u00edvel que haja previs\u00e3o de falta de or\u00e7amento e de vacinas j\u00e1 para o ano que vem, al\u00e9m da queda da cobertura vacinal, e da perda do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, cortes irrepar\u00e1veis feitos por conta do negacionismo do atual governo. Essa \u00e9 uma forma tamb\u00e9m de reparar essa quest\u00e3o\u201d finaliza Cust\u00f3dio.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Na a\u00e7\u00e3o, movida pela escrit\u00f3rio parceiro do Morhan NN Advogados, e coordenada pelo advogado Carlos Nicodemos, coordenador da Rede de Acesso \u00e0 Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Morhan, as organiza\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m pedem para ser admitidas como amicus curiae, o que quer dizer, como terceira parte interessada que visa fornecer subs\u00eddios ao tribunal.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u201cSendo assim, considerando que a litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 apresentada viola os fundamentos do Estado Brasileiro, atentando diretamente contra a sua popula\u00e7\u00e3o, resta necess\u00e1rio que o car\u00e1ter indenizat\u00f3rio da multa seja direcionado a aqueles que sofreram as consequ\u00eancias negativas pela interposi\u00e7\u00e3o da presente a\u00e7\u00e3o, que sejam, a democracia e a sociedade brasileira\u201d, escrevem os advogados Carlos Nicodemos e Maria Fernanda Cunha.<\/strong><\/p>\n<p><strong>O Morhan tamb\u00e9m organizou um abaixo assinado online e popular para pressionar as autoridades a acatarem o pedido de compra das vacinas, confira e assine em: <a href=\"https:\/\/bit.ly\/ABAIXOASSINADOTSEMAISSAUDE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/bit.ly\/ABAIXOASSINADOTSEMAISSAUDE&amp;source=gmail&amp;ust=1670017075537000&amp;usg=AOvVaw3A7MrwDUXQ2LK1NWiiQ8j9\">Abaixo assisnado<\/a>.<\/strong><\/p>\n","184":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Condenado \u00e0 pena de morte por assassinato, o norte-americano Alan Eugene Miller surpreendeu seus executores ao sobreviver a ao menos 18 tentativas de inje\u00e7\u00e3o letal. De acordo com o Daily Star, o homem ser\u00e1 submetido a um m\u00e9todo de execu\u00e7\u00e3o in\u00e9dito no estado do Alabama que envolve a utiliza\u00e7\u00e3o de g\u00e1s nitrog\u00eanio.<\/p>\n\n\n\n<p>Alan foi condenado ao corredor da morte ap\u00f3s matar a tiros tr\u00eas pessoas em seu local de trabalho, na cidade de Birmingham.<\/p>\n\n\n\n<p>As tentativas fracassadas de execu\u00e7\u00e3o ocorreram no dia 22 de setembro deste ano. Na ocasi\u00e3o, a equipe m\u00e9dica n\u00e3o conseguiu encontrar uma veia para injetar o l\u00edquido letal no detento. Segundo os advogados de Alan, ele se contorcia de dor e ang\u00fastia durante o processo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 O senhor Miller podia sentir suas veias sendo empurradas dentro de seu corpo por agulhas. Nauseado, desorientado, confuso e com medo de saber se ele estava prestes a ser morto\u2026 sangue estava vazando de alguns de seus ferimentos \u2013 descreveu a defesa.<\/p>\n\n\n\n<p>Ap\u00f3s os advogados entrarem com uma a\u00e7\u00e3o federal na Justi\u00e7a, o estado do Alabama decidiu que Alan n\u00e3o ser\u00e1 submetido a uma nova tentativa de inje\u00e7\u00e3o letal. Em vez disso, o preso ser\u00e1 executado via hip\u00f3xia de nitrog\u00eanio, um m\u00e9todo considerado mais humanizado, mas que ainda n\u00e3o foi utilizado no estado.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesse caso, o preso \u00e9 for\u00e7ado a respirar g\u00e1s nitrog\u00eanio puro por meio de uma m\u00e1scara, o que reduz fatalmente os n\u00edveis de oxig\u00eanio no sangue.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Via Pleno News<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","183":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>ma adolescente de 12 anos, identificada como Carla Dolores Marinho de Jesus, morreu nesta quarta-feira (30), ap\u00f3s ser atingida por um raio, na rua S\u00e3o Nicolau, bairro Mamoud Amed, munic\u00edpio de Itacoatiara (a 176 quil\u00f4metros a leste de Manaus).<\/p>\n\n\n\n<p>No momento do ocorrido, o clima na cidade era de chuvas fortes, ventania e raios. Carla estava dentro de casa, na \u00e1rea da cozinha, lavando lou\u00e7a quando o raio a atingiu a resid\u00eancia.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo informa\u00e7\u00f5es de testemunhas, a menina saiu com o corpo fuma\u00e7ando do local.&nbsp;Telhas e tijolos da casa quebraram com a for\u00e7a da descarga el\u00e9trica.<\/p>\n\n\n\n<p>Ela foi levada para o hospital Jos\u00e9 Mendes, mas n\u00e3o resistiu aos ferimentos<\/p>\n\n\n\n<p>O corpo da adolescente est\u00e1 sendo velado na Escola Municipal Maria Nira de Guimar\u00e3es. A adolescente era estudante do ensino fundamental e cursava o 6\u00ba ano.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Via D24 AM<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","0":"<p>Ap\u00f3s ser diagnosticada com c\u00e2ncer de mama, Mellyssa Ugalde, esposa do rep\u00f3rter cinematogr\u00e1fico e fot\u00f3grafo da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Acre (Secom), Pedro Devani, passa por uma nova batalha, dessa vez longe de sua cidade.<\/p>\n<p>A paciente, que estava sendo tratada no Hospital do Amor, em Rio Branco, foi encaminhada para a unidade de Porto Velho, em Rond\u00f4nia, onde ir\u00e1 realizar alguns exames e cirurgias.<\/p>\n<p>O casal precisa viajar semanalmente para a capital rondoniense, para que Mellyssa possa fazer as sess\u00f5es de quimioterapia e radioterapia. Por isso, iniciaram uma vaquinha na internet para ajudar a custear os gastos.<\/p>\n<p>Em solidariedade e amizade aos dois, o fotojornalista do<em><strong> ac24horas<\/strong><\/em>, S\u00e9rgio Vale pede o apoio de todos que poderem ajudar Mellyssa e Pedro, neste momento que est\u00e3o enfrentando.<\/p>\n<p>\u201cPe\u00e7o o apoio de voc\u00eas para que possamos ajudar nossa amiga Mellyssa, que est\u00e1 passando por problemas dif\u00edceis de sa\u00fade. Estamos fazendo uma vaquinha virtual e l\u00e1 voc\u00ea pode fazer sua doa\u00e7\u00e3o. Vamos ajudar essa amiga que merece muito\u201d, explicou.<\/p>\n<p>Para saber mais e fazer sua doa\u00e7\u00e3o, acesse o site<a href=\"http:\/\/vaquinha.com.br\/mellyssa-sem-cancer\"> vaquinha.com.br\/mellyssa-sem-cancer<\/a>.<\/p>\n<p>VEJA O V\u00cdDEO:<\/p>\n<div id=\"wpfp_875653bf56703d6a10da461dfcf5a4d6\" class=\"flowplayer no-brand is-splash no-svg is-paused skin-youtuby fp-full  bottom-fs\" style=\"position:relative; max-width: 480px; max-height: 848px; \" data-ratio=\"1.7667\">\n\t<div class=\"fp-ratio\" style=\"padding-top: 176.67%\"><\/div>\n\t<div class=\"fp-ui\"><noscript>Please enable JavaScript<\/noscript><div class=\"fp-play fp-visible\"><svg class=\"fp-play-rounded-fill\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 100 100\"><defs><style>.a{fill:#000;opacity:0.65;}.b{fill:#fff;opacity:1.0;}<\/style><\/defs><title>play-rounded-fill<\/title><path class=\"fp-color-play\" d=\"M49.9217-.078a50,50,0,1,0,50,50A50.0564,50.0564,0,0,0,49.9217-.078Z\"\/><path class=\"b\" d=\"M35.942,35.2323c0-4.7289,3.3506-6.6637,7.446-4.2971L68.83,45.6235c4.0956,2.364,4.0956,6.2319,0,8.5977L43.388,68.91c-4.0954,2.364-7.446.43-7.446-4.2979Z\" filter=\"url(#f1)\"\/><\/svg><\/div><div class=\"fp-preload\"><b><\/b><b><\/b><b><\/b><b><\/b><\/div><\/div>\n<div class='fvp-share-bar'><ul class=\"fvp-sharing\">\n    <li><a class=\"sharing-facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fesposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-twitter\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=ac24horas.com+-+Not%C3%ADcias+do+Acre+&url=https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fesposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li>\n    <li><a class=\"sharing-email\" href=\"mailto:?body=Check%20out%20the%20amazing%20video%20here%3A%20https%3A%2F%2Fac24horas.com%2F2022%2F12%2F01%2Fesposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer%2F\" target=\"_blank\"><\/a><\/li><\/ul><div><a class=\"sharing-link\" href=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/esposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer\/\" target=\"_blank\">Link<\/a><\/div><\/div>\n<\/div>\n\t<div class=\"fp-playlist-external fv-playlist-design-2017 visible-captions fp-playlist-horizontal skin-youtuby\" rel=\"wpfp_875653bf56703d6a10da461dfcf5a4d6\">\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/1WHTlbZfN_M\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:ACOES DO GOVERNO DO ACRE\"}],\"click\":\"https:\\\/\\\/www.agencia.ac.gov.br\\\/\"}' style='display: none'><\/a>\n\t\t<a style='display: none' itemprop=\"video\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/VideoObject\"  href='#' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/ac24horas.com\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2022\\\/12\\\/WhatsApp-Video-2022-12-01-at-19.31.34.mp4\",\"type\":\"video\\\/mp4\"}]}'><div class='fvp-playlist-thumb-img'><div class='fvp-playlist-thumb-img no-image'><\/div><\/div><meta itemprop=\"name\" content=\"Esposa de rep\u00f3rter cinematogr\u00e1fico faz vaquinha para custear tratamento de c\u00e2ncer\" \/>\n        <meta itemprop=\"description\" content=\"Ap\u00f3s ser diagnosticada com c\u00e2ncer de mama, Mellyssa Ugalde, esposa do rep\u00f3rter cinematogr\u00e1fico e fot\u00f3grafo da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Acre (Secom), Pedro Devani, passa por uma nova batalha, dessa&hellip;\" \/>\n        <meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\" \/>\n        <meta itemprop=\"contentURL\" content=\"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/esposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer\/\" \/>\n        <meta itemprop=\"uploadDate\" content=\"2022-12-01\" \/><\/a>\n\t\t<a href='' data-item='{\"sources\":[{\"src\":\"https:\\\/\\\/youtu.be\\\/6RKnluo1Cv4\",\"type\":\"video\\\/youtube\",\"fv_title\":\"Video Ad:Fricarnes Steak House\"}],\"click\":\"https:\\\/\\\/www.facebook.com\\\/fricarnes.steakhouse\"}' style='display: none'><\/a>\n\t<\/div>\n\n","182":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>A\u00a0economia brasileira cresceu 0,4% no terceiro trimestre de 2022, na compara\u00e7\u00e3o com os tr\u00eas meses anteriores, conforme mostram dados divulgados nesta quinta-feira (1\u00ba) pelo\u00a0IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica).<\/p>\n\n\n\n<p>O resultado, fruto da\u00a0produ\u00e7\u00e3o de R$ 2,5 trilh\u00f5es entre julho e setembro, faz o\u00a0PIB (Produto Interno Bruto)\u00a0\u2014 soma de todos bens e servi\u00e7os finais feitos no pa\u00eds \u2014\u00a0alcan\u00e7ar o maior patamar da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1996.<\/p>\n\n\n\n<p>A\u00a0quinta varia\u00e7\u00e3o positiva da economia nacional\u00a0representa uma desacelera\u00e7\u00e3o frente aos quatro trimestres anteriores, quando a economia nacional avan\u00e7ou 0,4%, 0,9%, 1,3% e 1%, respectivamente.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m de atingir o maior n\u00edvel da s\u00e9rie, o PIB\u00a0figura em um patamar 4,5% acima do registrado na pr\u00e9-pandemia, calculado no quarto trimestre de 2019. No terceiro trimestre, a\u00a0varia\u00e7\u00e3o positiva foi influenciada pelos resultados dos servi\u00e7os (+1,1%) e da ind\u00fastria (+0,8%), enquanto a agropecu\u00e1ria recuou 0,9%.<\/p>\n\n\n\n<p>Antonio van Moorsel, diretor do Advisory e s\u00f3cio da Acqua Vero Investimentos, avalia que a perda de for\u00e7a da atividade econ\u00f4mica ocorre\u00a0em virtude da deteriora\u00e7\u00e3o da conjuntura macroecon\u00f4mica, caracterizada pela infla\u00e7\u00e3o resiliente e pelo aperto das condi\u00e7\u00f5es financeiras das fam\u00edlias.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;<em>Apesar do crescimento da massa salarial real e da forte expans\u00e3o fiscal em curso, houve queda na produ\u00e7\u00e3o industrial e no consumo de bens c\u00edclicos e revers\u00e3o nos indicadores de confian\u00e7a. Ademais, o alto endividamento das fam\u00edlias e a desacelera\u00e7\u00e3o no crescimento das concess\u00f5es de cr\u00e9dito para consumo corroboram a queda no com\u00e9rcio varejista<\/em>&#8220;, afirma ele.<\/p>\n\n\n\n<p>Dentro do setor de servi\u00e7os, a alta foi puxada pelas \u00e1reas de comunica\u00e7\u00e3o (+3,6%,) atividades financeiras, de seguros e servi\u00e7os relacionados (+1,5%) e atividades imobili\u00e1rias (+1,4%). O segmento de outras atividades de servi\u00e7os (+1,4%), que representa cerca de 23% do total do setor, tamb\u00e9m cresceu.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>As outras atividades de servi\u00e7os j\u00e1 v\u00eam se recuperando h\u00e1 algum tempo, com a retomada de servi\u00e7os presenciais que tinham demanda represada durante a pandemia<\/em>\u201d, explica\u00a0Rebeca Palis, coordenadora de contas nacionais do IBGE.<\/p>\n\n\n\n<p>Na contram\u00e3o, o \u00fanico\u00a0segmento dos servi\u00e7os que ficou no campo negativo foi o com\u00e9rcio, que variou -0,1%. \u201c<em>Esse \u00e9 um cen\u00e1rio que j\u00e1 v\u00ednhamos observando na Pesquisa Mensal de Com\u00e9rcio. O resultado reflete a realoca\u00e7\u00e3o do consumo das fam\u00edlias dos bens para os servi\u00e7os<\/em>\u201d, destaca Rebeca.<\/p>\n\n\n\n<p>Moorsel observa que o varejo e a ind\u00fastria est\u00e3o enfraquecidos e caminham em sentido oposto ao observado pelo setor de servi\u00e7os, impulsionado pelo arrefecimento da pandemia e pela menor depend\u00eancia de cr\u00e9dito. Na avalia\u00e7\u00e3o dele, o ramo respons\u00e1vel por 70% do PIB tamb\u00e9m perde f\u00f4lego.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;<em>Os \u00faltimos dados divulgados sinalizam a manuten\u00e7\u00e3o da tend\u00eancia de perda de \u00edmpeto, em decorr\u00eancia da infla\u00e7\u00e3o corrente elevada, expectativas desancoradas, recuo dos \u00edndices de confian\u00e7a e a campanha agressiva de alta de juros promovida pelo BC<\/em>&#8220;, explica ele.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por R7<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","19":"<p>A\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mega Millions<\/a>\u00a0sempre foi uma das loterias favoritas ao redor do mundo, mas foi em 2018, quando sorteou um jackpot recorde de 1,53 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, que elevou sua popularidade a limites extraordin\u00e1rios. Mais recentemente, em julho de 2022, essa gigante dos EUA apresentou seu segundo maior pr\u00eamio da hist\u00f3ria: 1,33 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, o equivalente a R$ 6,7 bilh\u00f5es.<\/p>\n<div class=\"cnnTeads\"><\/div>\n<p>Gra\u00e7as a\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">TheLotter<\/a>, o servi\u00e7o de compra de bilhetes de loteria on-line l\u00edder do mundo, voc\u00ea pode jogar nos maiores jackpots internacionais on-line, sem sair do Brasil!<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h2>Como comprar bilhetes oficiais do Brasil?<\/h2>\n<p>Atrav\u00e9s do site TheLotter \u00e9 poss\u00edvel jogar nas maiores loterias do mundo, de onde estiver e a qualquer momento.<\/p>\n<p>Veja como \u00e9 f\u00e1cil:<\/p>\n<ol>\n<li>Abra uma conta gratuita na\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>TheLotter<\/strong><\/a>;<\/li>\n<li>Acesse a p\u00e1gina da loteria\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>Mega Millions<\/strong><\/a>;<\/li>\n<li>Escolha cinco n\u00fameros principais e um n\u00famero adicional;<\/li>\n<li>Pressione o bot\u00e3o\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>de jogar<\/strong><\/a>\u00a0na parte inferior da tela;<\/li>\n<li>Pronto, sua compra j\u00e1 est\u00e1 confirmada!<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<dl id=\"attachment_2030761\">\n<dt><a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.cnnbrasil.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/12\/2022\/11\/333_PT_S.jpg?resize=696%2C93&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"93\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/dt>\n<\/dl>\n<\/div>\n<p>Como funciona a TheLotter?<\/p>\n<p>A TheLotter compra os bilhetes oficiais em nome do jogador e envia uma\u00a0<strong>c\u00f3pia digitalizada<\/strong>\u00a0para sua conta pessoal. Caso o jogador ganhe, o pr\u00eamio ser\u00e1 dele na \u00edntegra,\u00a0<strong>100% \u2013 sem comiss\u00f5es<\/strong>!<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, todos os pr\u00eamios s\u00e3o notificados por e-mail ou SMS. Se o jogador levar o\u00a0<em>jackpot<\/em>\u00a0ou um dos grandes pr\u00eamios, a\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>TheLotter<\/strong><\/a>\u00a0vai ajud\u00e1-lo a buscar o pr\u00eamio pessoalmente e pagar\u00e1 por sua viagem para os Estados Unidos, incluindo todas as despesas. Se o jogador ganhou um pr\u00eamio secund\u00e1rio, todo o dinheiro ser\u00e1 transferido direto e automaticamente para sua conta pessoal.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Quem \u00e9 a TheLotter?<\/strong><\/h3>\n<p>Licenciada na Uni\u00e3o Europeia e operando em 20 pa\u00edses, a\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>TheLotter<\/strong><\/a>\u00a0\u00e9 o\u00a0<strong>principal servi\u00e7o de loteria on-line do mundo<\/strong>\u00a0e a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de comprar legalmente bilhetes oficiais para as melhores loterias de todos os pa\u00edses, estando no Brasil.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>A servi\u00e7o de seus clientes<\/strong><\/h3>\n<p>Participar do Brasil agora est\u00e1 mais barato, mais acess\u00edvel e mais seguro do que nunca, gra\u00e7as ao impec\u00e1vel atendimento ao cliente em portugu\u00eas dispon\u00edvel 24 horas por dia, 7 dias por semana, al\u00e9m de uma grande variedade de m\u00e9todos de pagamentos garantidos, como Visa e MasterCard, entre muitos outros.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Pre\u00e7os mais convenientes<\/strong><\/h3>\n<p>Os bilhetes da\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>Mega Millions<\/strong><\/a>\u00a0custam cerca de US$ 5 por linha e esse valor j\u00e1 inclui a comiss\u00e3o que o site cobra pelo servi\u00e7o de courrier. Al\u00e9m disso, o portal oferece in\u00fameras ferramentas para economizar tempo e dinheiro, como o Multisorteios e as Assinaturas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Nossos vencedores<\/strong><\/h3>\n<p>Em seus 20 anos de servi\u00e7o, a\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>TheLotter<\/strong><\/a>\u00a0teve a felicidade de entregar centenas de milh\u00f5es de d\u00f3lares em pr\u00eamios de loteria para milh\u00f5es de bilhetes vencedores. E como h\u00e1 dezenas de milhares de latino-americanos que jogam na loteria diariamente ao redor do mundo, h\u00e1 tamb\u00e9m muitos latinos que ganharam pr\u00eamios incr\u00edveis.<\/p>\n<p>Conhe\u00e7a nossos vencedores do Panam\u00e1, Chile, Costa Rica, Equador, El Salvador e Col\u00f4mbia!<\/p>\n<div>\n<dl id=\"attachment_2030763\">\n<dt><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.cnnbrasil.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/12\/2022\/11\/Winners_Trophy_PT.png?resize=696%2C537&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"537\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/dt>\n<\/dl>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Jogue hoj<strong>e!<\/strong><\/h3>\n<p>Esta \u00e9 a oportunidade que todos os brasileiros estavam esperando, poder concorrer a pr\u00eamios bilion\u00e1rios de loterias internacionais.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\"><strong>Compre agora seus<\/strong><strong>\u00a0bilhetes oficiais da Mega Million<\/strong>s<\/a>\u00a0para o pr\u00f3ximo sorteio desta Sexta-Feira, dia 2 de dezembro e tenha a chance de ganhar US$ 333 milh\u00f5es!<\/p>\n<div>\n<dl id=\"attachment_2030784\">\n<dt><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.cnnbrasil.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/12\/2022\/11\/Logo_thelotter.png?resize=696%2C309&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"309\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/dt>\n<dd><\/dd>\n<\/dl>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u201cA The Lottery.com \u00e9 operada por terceiro, sendo que este conte\u00fado n\u00e3o foi elaborado e n\u00e3o tem inger\u00eancia ou responsabilidade associada \u00e0 CNN Brasil e\/ou a nenhuma de suas empresas controladoras.\u201d<\/p>\n<div>\n<dl id=\"attachment_2030761\">\n<dt><a href=\"https:\/\/www.thelotter.net\/pt\/bilhetes-loteria\/mega-millions-eua\/?tl_affid=10445&amp;ft=5&amp;chan=CnnBR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.cnnbrasil.com.br\/wp-content\/uploads\/sites\/12\/2022\/11\/333_PT_S.jpg?resize=696%2C93&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"93\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/dt>\n<\/dl>\n<\/div>\n<p>A Lotto Direct Limited opera a thelotte<strong><em>r.com. A Lotto Direct Limited \u00e9 licenciada pela Malta Gaming Authority. Refer\u00eancia da licen\u00e7a MGA\/CRP\/402\/2017. + de 18. Os jogos podem ser prejudiciais se n\u00e3o forem controlados. Jogue com responsabilidade. Para mais informa\u00e7\u00f5es, acesse\u00a0<\/em><\/strong><a href=\"https:\/\/www.rgf.org.mt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong><em>https:\/\/www.rgf.org.mt\/<\/em><\/strong><\/a><\/p>\n","18":"<div id=\"chunk-6qq5b\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"50\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"highlight highlighted\">O Banco Central (BC) atualizou, nesta quinta-feira (1\u00ba), as regras sobre os limites de valor para as transa\u00e7\u00f5es feitas por PIX, seu sistema de pagamentos instant\u00e2neos<\/span>. Segundo o BC, o objetivo das mudan\u00e7as \u00e9 simplificar as regras e aprimorar a experi\u00eancia dos usu\u00e1rios, &#8220;mantendo o atual n\u00edvel de seguran\u00e7a&#8221;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"5\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>O que mudou?<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-b2cmq\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"1\" data-block-id=\"6\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Limites<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-7ip6r\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"49\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Pelas novas regras,\u00a0<span class=\"highlight highlighted\">os bancos n\u00e3o s\u00e3o mais obrigados a impor um limite de valor por transa\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o obrigados apenas a determinar um limite por per\u00edodo de tempo<\/span>. Assim, quem tem um limite di\u00e1rio de R$ 3 mil, por exemplo, pode usar tudo em uma s\u00f3 transa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2shiu\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">As regras para que os clientes pe\u00e7am altera\u00e7\u00f5es no limite seguem as mesmas: se o cliente pedir uma redu\u00e7\u00e3o do limite, o banco deve reduzir imediatamente. Se, no entanto, o pedido for para aumentar o limite, ele deve ser autorizado entre 24h e 48h.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-l3jq\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Quando o usu\u00e1rio for pessoa jur\u00eddica, os par\u00e2metros para definir os limites de transa\u00e7\u00f5es passam a ficar a crit\u00e9rio dos bancos. A base para definir os limites quando o PIX for usado para uma compra passa a ser o limite que o mesmo cliente tem no TED, e n\u00e3o mais no cart\u00e3o de d\u00e9bito.<\/p>\n<div id=\"chunk-51i8a\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>Hor\u00e1rio noturno<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ao2ds\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"34\" data-block-id=\"14\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra altera\u00e7\u00e3o foi relacionada ao hor\u00e1rio noturno: passa a ser opcional aos bancos oferecer a customiza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio noturno diferenciado, para o qual o cliente pode solicitar um limite menor para suas transa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-dkpi3\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"28\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Normalmente, o hor\u00e1rio noturno \u00e9 entre 20h e 6h \u2013 mas os bancos poder\u00e3o oferecer aos clientes a possibilidade de mudar esse hor\u00e1rio para entre 22h e 6h.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6i67p\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><strong>PIX Saque e PIX Troco<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-e6pdf\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"20\" data-block-id=\"17\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Outra novidade \u00e9\u00a0<span class=\"highlight highlighted\">o aumento do valor limite para retirada de dinheiro pelo PIX Saque e pelo PIX Troco<\/span>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"18\">\n<ul class=\"content-unordered-list\">\n<li>O limite\u00a0<strong>durante o dia<\/strong>\u00a0passa de R$ 500 para R$ 3 mil<\/li>\n<li><strong>Durante a noite<\/strong>, passa de R$ 100 para R$ 1 mil<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"19\">\u201cEssa medida tem como objetivo adequar os limites usualmente disponibilizados nos caixas eletr\u00f4nicos para saques tradicionais. Assim, com o PIX Saque, os usu\u00e1rios ter\u00e3o acesso ao servi\u00e7o com condi\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do saque tradicional\u201d, informou o BC em nota oficial.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-4otrr\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"20\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\">\n<figure class=\"content-media-figure\"><img decoding=\"async\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/BEOLjqc6hHuZFmz2Z_ngMMiAcYk=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/8\/B\/FFE7H9Qkej08veetgu2Q\/microsoftteams-image.png?w=696&#038;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 1536px) 648px, 100vw\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/-CEeccrT-gQ44p4oOmqAO5-wVn8=\/0x0:1920x1080\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/8\/B\/FFE7H9Qkej08veetgu2Q\/microsoftteams-image.png 1000w, https:\/\/i0.wp.com\/s2.glbimg.com\/BEOLjqc6hHuZFmz2Z_ngMMiAcYk=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/8\/B\/FFE7H9Qkej08veetgu2Q\/microsoftteams-image.png?w=696&#038;ssl=1 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/m8TTuh4Am7a4XRqFGECmPh_8uIk=\/0x0:1920x1080\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/8\/B\/FFE7H9Qkej08veetgu2Q\/microsoftteams-image.png 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/MDqOZ6E5wwxb4aswY8BE_obC1sk=\/0x0:1920x1080\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a\/internal_photos\/bs\/2022\/8\/B\/FFE7H9Qkej08veetgu2Q\/microsoftteams-image.png 600w\" alt=\"BC altera regras do PIX; entenda o que muda \u2014 Foto: g1\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<p class=\"content-media__description \" style=\"text-align: center;\"><em>BC altera regras do PIX; entenda o que muda \u2014 Foto: g1<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"22\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2><strong>Por que as mudan\u00e7as aconteceram?<\/strong><\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8hd79\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"40\" data-block-id=\"23\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Segundo o BC, as regras foram alteradas para facilitar o recebimento de recursos por correspondentes banc\u00e1rios, a exemplo do que j\u00e1 acontece nas lot\u00e9ricas, e viabilizar o pagamento de sal\u00e1rios, aposentadorias e pens\u00f5es pelo Tesouro Nacional por meio do sistema.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"24\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2><strong>Quando as altera\u00e7\u00f5es passam a valer?<\/strong><\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fbpb7\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"25\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"><span class=\"highlight highlighted\">As novas regras passam a valer a partir de 2 de janeiro de 2023<\/span>, com exce\u00e7\u00e3o dos ajustes feitos na gest\u00e3o dos limites para os clientes por meio dos canais digitais \u2013 que, nesse caso, valem a partir de 3 de julho do ano que vem.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","17":"<div id=\"chunk-be6l5\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Um idoso, de 92 anos, em situa\u00e7\u00e3o de abandono, foi resgatado pela Pol\u00edcia Civil com o corpo &#8220;tomado por formigas&#8221;. O caso aconteceu no bairro Aquilino Mota Duarte e foi divulgado pela pol\u00edcia nesta sexta-feira (1\u00ba).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-tm1n\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"45\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">As investiga\u00e7\u00f5es iniciaram ap\u00f3s trabalhadores da Roraima Energia, empresa distribuidora de energia el\u00e9trica, denunciar o caso \u00e0 Civil. A empresa enviou os funcion\u00e1rios para suspender o servi\u00e7o na casa do idoso devido \u00e0 falta de pagamentos, mas no local o encontraram em condi\u00e7\u00f5es de abandono.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-ao60k\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Em seguida, acionaram a Pol\u00edcia Civil, que resgatou o idoso na sexta-feira (25). Ele estava sob cuidados de uma sobrinha de 37 anos, que informou que n\u00e3o trabalha e mant\u00e9m os custos da fam\u00edlia e do idoso, com o benef\u00edcio que ele recebe.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-bfuvo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"38\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ela disse ainda que o idoso \u00e9 pai de 17 filhos, mas nenhum se prontificou a cuidar dele, conforme o delegado Paulo Henrique Tomaz Moreira da Delegacia de Prote\u00e7\u00e3o ao Idoso e a Pessoa com Necessidades Especiais.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-mogv\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">No dia do resgate, o Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) o removeu imediatamente para o hospital, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es em que ele se encontrava. O idoso apresentava quadro de\u00a0<strong>anemia grave, desnutri\u00e7\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-26pdd\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">\u201cA v\u00edtima estava extremamente debilitada, foi internada em um hospital e est\u00e1 recebendo tratamento m\u00e9dico. O\u00a0<strong>corpo dele estava tomado por formigas<\/strong>. Se os trabalhadores da Roraima Energia n\u00e3o tivessem acionado a Pol\u00edcia, talvez a v\u00edtima n\u00e3o tivesse mais tanto tempo de vida, devido \u00e0s p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no local onde se encontrava\u201d, frisou.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-e4feo\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"31\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A empresa Roraima Energia est\u00e1 acompanhando a situa\u00e7\u00e3o do idoso, e suspendeu o corte de energia da resid\u00eancia em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias do morador, de acordo com o delegado.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-atfft\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"13\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Foi instaurado um inqu\u00e9rito policial para investigar os crimes de abandono e maus-tratos.<\/p>\n<p data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Veja mais em<a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/rr\/roraima\/noticia\/2022\/12\/01\/idoso-de-92-anos-com-corpo-tomado-por-formigas-e-resgatado-em-situacao-de-abandono-em-rr.ghtml\"><strong> G1.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-910lg\">\n<div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"12\">\n<div class=\"mc-column content-media__container\">\n<div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","181":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O\u00a0ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da R\u00fassia, Sergei Lavrov,\u00a0acusou os\u00a0Estados Unidos\u00a0e a\u00a0Otan\u00a0de desempenhar um papel direto e perigoso na guerra da Ucr\u00e2nia e disse que Washington transformou Kiev em uma amea\u00e7a existencial para Moscou que n\u00e3o pode ser ignorada.<\/p>\n\n\n\n<p>O principal diplomata da R\u00fassia, falando nesta quinta-feira (1\u00ba) durante sua entrevista coletiva anual em Moscou, tamb\u00e9m acusou os Estados Unidos e a Otan de tentar aumentar as tens\u00f5es no Mar da China Meridional e de tentar subverter quaisquer \u00f3rg\u00e3os regionais destinados a promover o di\u00e1logo, como a Organiza\u00e7\u00e3o para a Seguran\u00e7a e Coopera\u00e7\u00e3o na Europa (OSCE) e a Associa\u00e7\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es do Sudeste Asi\u00e1tico (ASEAN).<\/p>\n\n\n\n<p>E ele defendeu uma campanha da R\u00fassia que usou ataques a\u00e9reos, drones e m\u00edsseis para destruir a infraestrutura ucraniana, ataques que Kiev e o Ocidente chamaram de crimes de guerra.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cN\u00f3s desativamos as instala\u00e7\u00f5es de energia (na Ucr\u00e2nia) que permitem a voc\u00eas (o Ocidente) lan\u00e7arem armas letais na Ucr\u00e2nia para matar os russos\u201d, disse Lavrov.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPortanto, n\u00e3o diga que os EUA e a OTAN n\u00e3o participam desta guerra \u2013 voc\u00eas est\u00e3o participando diretamente. Incluindo n\u00e3o apenas o fornecimento de armas, mas tamb\u00e9m o treinamento de pessoal \u2013 voc\u00eas treinam militares (ucranianos) em seu territ\u00f3rio\u201d, acrescentou.<\/p>\n\n\n\n<p>A postura de Lavrov \u00e9 rejeitada pelo Ocidente, que diz que Moscou, que invadiu a Ucr\u00e2nia em 24 de fevereiro, \u00e9 a beligerante. As pot\u00eancias ocidentais dizem que est\u00e3o armando e treinando Kiev para ajud\u00e1-la a recapturar sua pr\u00f3pria terra e que a Ucr\u00e2nia n\u00e3o tem projetos territoriais em terras russas.<\/p>\n\n\n\n<p>A R\u00fassia, que dominava a Ucr\u00e2nia antes da dissolu\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica em 1991, chama sua interven\u00e7\u00e3o em seu vizinho de \u201cuma opera\u00e7\u00e3o militar especial\u201d para salvaguardar a seguran\u00e7a de Moscou.<\/p>\n\n\n\n<p>Lavrov proferiu seu discurso antiocidente enquanto a invas\u00e3o russa da Ucr\u00e2nia avan\u00e7ava em seu d\u00e9cimo m\u00eas, com combates violentos no leste e autoridades em partes da Ucr\u00e2nia ainda lutando para restaurar a eletricidade derrubada pelos ataques russos .<\/p>\n\n\n\n<p>Lavrov acusou o Ocidente de tentar usar o conflito para destruir a R\u00fassia . \u201cFalar sobre o interesse do Ocidente em algum tipo de acordo pac\u00edfico n\u00e3o nos impressiona\u201d, disse ele.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO Ocidente anunciou publicamente que n\u00e3o quer apenas que a R\u00fassia seja derrotada no campo de batalha. Disse que a R\u00fassia deveria ser totalmente destru\u00edda como jogador. E alguns est\u00e3o at\u00e9 realizando confer\u00eancias especiais especulando sobre em quantas partes dividir a R\u00fassia e quem vai liderar qual parte.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Seus coment\u00e1rios parecem ser uma refer\u00eancia ao fato de que alguns pol\u00edticos ocidentais disseram que querem garantir que a R\u00fassia n\u00e3o represente uma amea\u00e7a para os pa\u00edses vizinhos no futuro, e \u00e0s observa\u00e7\u00f5es de alguns pol\u00edticos ucranianos que especularam quanto tempo a R\u00fassia pode manter unida como um pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<h2>Negocia\u00e7\u00f5es<\/h2>\n\n\n\n<p>Embora Lavrov tenha dedicado a maior parte do evento a cr\u00edticas ao Ocidente, ele deixou claro que a R\u00fassia est\u00e1 aberta \u00e0 possibilidade de negocia\u00e7\u00f5es, tanto com a Ucr\u00e2nia quanto com os Estados Unidos.<\/p>\n\n\n\n<p>A R\u00fassia est\u00e1 pronta para ouvir qualquer um que queira conversar, disse ele.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNunca se esquivou de poss\u00edveis contatos entre o presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, e o presidente da R\u00fassia, Vladimir Putin, e mostrou-se disposto a receber os l\u00edderes alem\u00e3o e franc\u00eas quando eles quiseram discutir a Ucr\u00e2nia\u201d, completou.<\/p>\n\n\n\n<p>A Ucr\u00e2nia disse que s\u00f3 estar\u00e1 pronta para realizar negocia\u00e7\u00f5es quando a R\u00fassia se retirar de seu territ\u00f3rio, inclusive da Crimeia, que Moscou anexou em 2014.<\/p>\n\n\n\n<p>Kiev disse que a R\u00fassia s\u00f3 usaria as negocia\u00e7\u00f5es como uma chance de ganhar tempo e reconstruir suas for\u00e7as armadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Lavrov disse que isso era \u201cabsurdo\u201d e reclamou sobre o que chamou de expectativa americana \u201cing\u00eanua\u201d de que a R\u00fassia continuaria as negocia\u00e7\u00f5es sobre estabilidade nuclear em um momento em que ele disse que o Ocidente estava usando a Ucr\u00e2nia para destruir a R\u00fassia . Moscou desistiu das negocia\u00e7\u00f5es agendadas para esta semana sobre o novo tratado nuclear START entre os dois pa\u00edses.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPor enquanto n\u00e3o estamos ouvindo nenhuma ideia significativa\u201d, disse Lavrov. \u201c(Mas) se houver propostas do presidente (Biden) e de outros membros de seu governo, nunca evitaremos contatos.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por CNN Brasil<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","16":"<p>Mulher acusada de mandar matar o marido no Seringal Cachoeira estava casada a 12 anos<\/p>\n<p>Hoje, quinta-feira 1\u00ba de dezembro de 2022, a Delegacia de Pol\u00edcia Civil de Xapuri, em que \u00e9 Titular o Delegado Gustavo Neves, por meio da equipe de investiga\u00e7\u00e3o chefiada pelo Inspetor Investigador Eurico Feitosa, prendeu R.B.M., de\u00a0 52 anos, ex-companheira de F.C.B, de 57 anos de idade, um colono que foi encontrado morto na zona rural de Xapuri com um tiro nas costas e marcas de espancamento e esganadura.<\/p>\n<p>R.B.M. \u00e9 acusada de ter tramado a morte do ex-companheiro em conluio com B.Q.S., de 36 anos que trabalhava como diarista para a v\u00edtima.<\/p>\n<div id=\"attachment_285069\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-285069 size-full\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?resize=740%2C555&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?w=1599&amp;ssl=1 1599w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?resize=300%2C225&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?resize=660%2C495&amp;ssl=1 660w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?resize=768%2C576&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?resize=1536%2C1153&amp;ssl=1 1536w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/COLONO-MORTO-XAPURI_018@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_.jpg?w=1480&amp;ssl=1 1480w\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"555\" aria-describedby=\"caption-attachment-285069\" \/><\/p>\n<p id=\"caption-attachment-285069\" class=\"wp-caption-text\">V\u00edtima foi localizada por terceiros e parentes que acionaram autoridades de Epitaciol\u00e2ndia, que depois descobriram que a localidade era dentro dos limites de Xapuri.<\/p>\n<\/div>\n<p>As pris\u00f5es foram solicitadas pelo Delegado de Xapuri no Inqu\u00e9rito que investiga a pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio qualificado mediante paga ou promessa de recompensa.<\/p>\n<p>O crime ocorreu no dia 25 de novembro de 2022, mas o corpo s\u00f3 foi encontrado no dia 27 de novembro. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, R.B.M. planejou a morte e mandou B.Q.S. matar a v\u00edtima F.C.B, que teria vultuosa quantidade de dinheiro em casa e ap\u00f3s sua morte o valor seria dividido igualmente entre a mandante e o executor.<\/p>\n<p>No dia 28, segunda-feira, B.Q.S. foi preso por uma guarni\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar em Epitaciol\u00e2ndia quando chegava do local onde cometeu o crime.<\/p>\n<p>O suspeito foi conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil daquele munic\u00edpio e em seguida conduzido para a Delegacia de Pol\u00edcia Civil de Xapuri, Unidade Policial que respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o do caso, onde foi ouvido.<\/p>\n<p>Ap\u00f3s a pris\u00e3o, a dupla foi transferida para o Complexo Penitenci\u00e1rio Francisco Oliveira em Rio Branco.<\/p>\n<div id=\"attachment_285441\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-285441\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/VITIMA.jpg?resize=700%2C636&amp;ssl=1\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/VITIMA.jpg?w=700&amp;ssl=1 700w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/VITIMA.jpg?resize=300%2C273&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/VITIMA.jpg?resize=660%2C600&amp;ssl=1 660w\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"636\" aria-describedby=\"caption-attachment-285441\" \/><\/p>\n<p id=\"caption-attachment-285441\" class=\"wp-caption-text\">Francisco Campos Barbosa, conhecido popularmente por \u2018Chico Abreu, de 57 anos, foi morto com um tiro nas costas com sua pr\u00f3pria arma.<\/p>\n<\/div>\n","49":"<p>No ano de 1992, uma estrela da dramaturgia da Globo e um dos maiores astros da TV acabou tendo uma morte tr\u00e1gica. O mesmo trata-se do ator Older Cazarr\u00e9, que ficou conhecido por ter participado de novelas como a vers\u00e3o original de Ti Ti Ti, exibida entre 1985 e 1986, o que acabou deixando o Brasil em luto com a sua tr\u00e1gica partida.<\/p>\n<p>O fato ocorreu em 26 de fevereiro de 1992, quando o ator dormia em seu apartamento, na ladeira Saint Roman, em Copacabana, no Rio de Janeiro. Na ocasi\u00e3o, ele acabou sendo atingido no peito por uma bala perdida. Ele ainda foi socorrido pela companheira, Luc\u00edlia Braga, mas ele n\u00e3o resistiu as complica\u00e7\u00f5es e morreu aos 57 anos, no caminho do hospital.<\/p>\n<p>Segundo os policiais, o ator n\u00e3o teve a menor chance de fazer qualquer coisa para defender-se. A origem do tiro, veio de traficantes das favelas do Pav\u00e3o e do Pav\u00e3ozinho.<\/p>\n<p>De acordo com informa\u00e7\u00f5es do TV Hist\u00f3ria, um perito analisou o caso e disse que o disparo tamb\u00e9m pode ter vindo da pol\u00edcia, que trocava tiros com os criminosos. Mas, essa vers\u00e3o foi descartada pouco depois da exposi\u00e7\u00e3o da possibilidade.<\/p>\n","48":"<p>O empres\u00e1rio Patrick Abrah\u00e3o, de 24 anos, marido da cantora Perlla, acusado de estar envolvido em um esquema de pir\u00e2mide financeira transnacional, teve uma foto na cadeia divulgada, exatos 42 dias ap\u00f3s sua pris\u00e3o.<\/p>\n<p>Patrick Abrah\u00e3o, bem diferente do que costumava ostentar com colares e roupas, al\u00e9m de bens materias caros e viagens de tirar o f\u00f4lego em suas redes sociais, surgiu em uma foto na cadeia e sua apar\u00eancia deixou muita gente sem acreditar.<\/p>\n<p>Acontece que o marido de Perlla costumava estar sempre bem vestido e ostentando \u00edtens caros, agora, 42 dias depois de sua deten\u00e7\u00e3o, parece que ele n\u00e3o mudou absolutamente nada, pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 ainda melhor do que quando estava livre.<\/p>\n<p>Mesmo sem os acess\u00f3rios de luxo, Patrick Abrah\u00e3o est\u00e1 com uma boa apar\u00eancia, provando que ele est\u00e1 sendo, aparentemente, muito bem tratado como prisioneiro.<\/p>\n<p>Vale destacar que nenhuma foto do marido da cantora Perlla havia sido divulgada desde sua pris\u00e3o, em 19 de outubro. Atualmente, Patrick Abrah\u00e3o est\u00e1 no pres\u00eddio Joaquim Ferreira de Souza, no Complexo de Gericin\u00f3, em Bangu, na Zona Oeste do Rio de Janeiro, de acordo com publica\u00e7\u00e3o do jornal Extra.<\/p>\n<p>Vale lembrar que recentemente, o marido de Perlla foi encontrado com um celular e um carregador durante uma revista feita por inspetores de Pol\u00edcia Penal da Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Penal (Seap)..<\/p>\n<p>Patrick Abrah\u00e3o divulgou uma carta aberta alegando inoc\u00eancia: \u201cEm meio a dias dif\u00edceis, queremos agradecer o carinho e a ora\u00e7\u00e3o de todos, principalmente a nossa fam\u00edlia. (\u2026) Me sinto muito machucado por tantas inverdades.\u201d, iniciou ele.<\/p>\n<p>\u201cFatos que nem constam no processo a meu respeito e nem denuncia existe ainda. Como se eu tivesse esmeraldas em casa, movimentado bilh\u00f5es, me colocando como dono de uma empresa que eu era investidor. Declaro que estamos 100% a disposi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a para esclarecer tudo.\u201d, disse o marido de Perlla em trecho da carta.<\/p>\n","180":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>O presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva decidiu manter Gleisi Hoffmann como presidente nacional do PT. A decis\u00e3o foi comunicada a senadores e deputados petistas em uma reuni\u00e3o na tarde desta quinta-feira no CCBB (Centro Cultural Banco do Brasil).<\/p>\n\n\n\n<p>Com a perman\u00eancia de Gleisi no comando do partido, ela n\u00e3o ir\u00e1 ocupar um minist\u00e9rio, uma vez que o estatuto do PT pro\u00edbe o ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo um parlamentar que estava na reuni\u00e3o, Lula fez muitos elogios a Gleisi pela atua\u00e7\u00e3o dela na presid\u00eancia do partido e na campanha eleitoral. Disse ainda que ela n\u00e3o ser\u00e1 ministra porque tem muita import\u00e2ncia no partido.<\/p>\n\n\n\n<p>Gleisi \u00e9 presidente do PT desde 2016 e tem mandato at\u00e9 ano que vem. A ex-senadora tem prest\u00edgio e confian\u00e7a junto a Lula porque, nos anos em que o ex-presidente esteve preso, ela bancou internamente que o PT deveria centralizar sua atua\u00e7\u00e3o na busca pela inoc\u00eancia dele.<\/p>\n\n\n\n<p>Em 2018, Gleisi chegou a ser cotada para substituir Lula na elei\u00e7\u00e3o presidencial depois que ele foi impedido de disputar as elei\u00e7\u00f5es. Na \u00e9poca, no entanto, ela foi preterida e o substituto foi Fernando Haddad.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Por G1<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","160":"<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105425\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.45.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INTELIG\u00caNCIA, TERNURA, BELEZA, SIMPATIA, SEM PERDER A SIMPLICIDADE DE SER&#8230;<\/strong> Embelezando a coluna de hoje, no seu melhor estilo, criados com a intelig\u00eancia artificial do aplicativo (avatares), sucesso nas redes sociais entre artistas, famosos e intelectuais, deputada federal eleita, Socorro Neri. Socorro esbanja intelig\u00eancia, ternura, beleza, simpatia, sem perder a simplicidade de ser. Que lhe \u00e9 peculiar. Em janeiro de 2023 teremos uma grande mulher, forte e aguerrida nos representando na C\u00e2mara Federal<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105424\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.27.59.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CEGONHA<\/strong> \u2013 Radiante e feliz encontra-se o casal de empres\u00e1rios Rafael Batazza e St\u00e9fany Os\u00f3rio, pela gravidez do primog\u00eanito, Francisco. A not\u00edcia foi celebrada e festejada com muita alegria, juntamente com os familiares e amigos mais pr\u00f3ximos em S\u00e3o Paulo. E no dia 22 em Rio Branco, o vov\u00f4 Chico e a vov\u00f3 Josiany resolveram fazer um ch\u00e1 para comemorar a chegada do herdeiro, Francisco, no P\u00e3o de Queijo<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105423\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.14.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EM BREVE, NOVO CONSULT\u00d3RIO<\/strong> \u2013 Cirurgi\u00e3o dentista, Eric Torres, ultimando os preparativos para a inaugura\u00e7\u00e3o das novas instala\u00e7\u00f5es do seu novo consult\u00f3rio &#8211; \u00a0Dr. Eric Torres \u00e9 especialista na \u00e1rea de implantes dent\u00e1rios, pr\u00f3teses dent\u00e1rias, clareamento dent\u00e1rios, harmoniza\u00e7\u00e3o facial, lipoplastia facial, botox e outros procedimentos est\u00e9ticos<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105422\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.27.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DESLUMBRANTE<\/strong> num modelito vermelho usando\u00a0 j\u00f3ias \ud83d\udc8e da @di_paula_semi_joias a @rafaellypersonal mostrou o seu bom gosto e eleg\u00e2ncia. Gratid\u00e3o pela prefer\u00eancia, querida Rafaelly!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105421\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.41-768x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.41-768x1024.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.41-225x300.jpeg 225w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.41-9x12.jpeg 9w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.41.jpeg 960w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRECH\u00d3 CHIC<\/strong> &#8211; No que diz respeito \u00e0 sustentabilidade na moda, os brech\u00f3s significam uma das solu\u00e7\u00f5es mais efetivas para a quest\u00e3o do p\u00f3s-consumo. Eles representam a plataforma principal para distribui\u00e7\u00e3o de roupas que seriam descartadas, prolongando, assim, a vida \u00fatil das pe\u00e7as .<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pegando essa deixa \u00e9 que grupo de amigas criou o Brech\u00f3 Chic, ideia que foi\u00a0 tomando dimens\u00f5es estratosf\u00e9ricas, e \u00e9 hoje um dos maiores eventos do segmento no Estado. Em sua 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o, tem como s\u00f3cias Roberta Lima, Patr\u00edcia Dossa e Anamaria Arag\u00e3o, que imbu\u00eddas de muito trabalho ao longo de mais de tr\u00eas meses, fazem a triagem, cataloga\u00e7\u00e3o e etiqueta\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. As parcerias para arrecada\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as s\u00e3o feitas com v\u00e1rias clientes de n\u00edvel social bem elevado, trazendo assim marcas nacionais e internacionais de alta qualidade e conserva\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 1 mil pe\u00e7as, entre roupas, sapatos e bolsas, e o p\u00fablico alvo s\u00e3o mulheres,\u00a0 crian\u00e7as e adolescentes, de 0 a 16 anos, com moda tamb\u00e9m para Plus Size, com pe\u00e7as novas e seminovas. O Vip Pass, sorteio feito pelo Instagram,\u00a0 onde 10 seguidores ganham acesso a entrar no Brech\u00f3 Chic 1 hora antes da abertura oficial, j\u00e1 \u00e9 tradicional no evento e as beneficiadas sempre adoram o privilegio de ver os mimos de primeira m\u00e3o. As regras para participar est\u00e3o no endere\u00e7o:\u00a0 brechochic_ac. \u00c9 estimado um p\u00fablico de mais de mil pessoas, e as vendas podem ser feitas no cart\u00e3o de d\u00e9bito, cr\u00e9dito e dinheiro. O Brech\u00f3 Chic come\u00e7a neste s\u00e1bado, 3, das 9h \u00e0s 17h, terminando no domingo, 4, das 10h \u00e0s 16h, no hotel Diff (antigo Holiday Inn Express). A entrada \u00e9 livre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105420\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.28.53.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EST\u00c1VAMOS VESTIDOS DE BRANCO<\/strong> e o m\u00eas \u00e9 dezembro, m\u00eas festivo de renascimento e de alegrias, um bom sinal. Coincidentemente reencontrei pelas primeiras horas da manh\u00e3 de quinta- feira (01\/12) a amiga de longas datas, jornalista e empres\u00e1ria W\u00e2nia Pinheiro. Uma figura querida que tenho um real apre\u00e7o, sempre!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-large wp-image-105419\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-1024x1024.jpeg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-300x300.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-150x150.jpeg 150w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-768x768.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-12x12.jpeg 12w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12-400x400.jpeg 400w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.12.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Floratta Fleur D\u2019\u00c9clipse<\/strong>, do Botic\u00e1rio, traz o perfume das flores durante o eclipse solar &#8211; Floratta, maior marca de perfumaria feminina do Brasil, lan\u00e7a fragr\u00e2ncia que conta uma nova hist\u00f3ria de amor: o romance entre o sol e a lua. Floratta Fleur D\u2019\u00c9clipse traz, pela primeira vez em um item de perfumaria, o poder de um dos espet\u00e1culos mais raros da natureza, revelando um aroma \u00fanico e surpreendente \u2013 quando os dois astros se encontram, nasce a sua ess\u00eancia. O item tem uma assinatura intensa, sofisticada e ultrafeminina, para ser usada nos melhores momentos da vida da jovem mulher contempor\u00e2nea, que n\u00e3o deixa o romantismo de lado. Criada pelos perfumistas Carlos Benaim e Natasha Cote, o lan\u00e7amento \u00e9 da fam\u00edlia olfativa Floral Amadeirado, sendo intenso e marcante. Logo na sua sa\u00edda, \u00e9 poss\u00edvel sentir o toque especiado, com leves nuances frutais de bergamota e p\u00eara, que conferem impacto e brilho para a fragr\u00e2ncia. Seu corpo floral \u00e9 luminoso e muito feminino, em que o osmanthus revela um olfativo sublime com seu delicado toque frutal, e as notas amadeiradas de vetiver e patchouli finalizam a cria\u00e7\u00e3o com modernidade, sofistica\u00e7\u00e3o e romantismo. O item conta tamb\u00e9m com a Lo\u00e7\u00e3o Hidratante, e ambos podem ser encontrados em todas as lojas f\u00edsicas e via WhatsApp, pelo n\u00famero 0800 744 0010 \u2013 n\u00famero oficial e seguro \u2013 diretamente na plataforma do dispositivo. Basta o cliente contatar a marca por esse n\u00famero para verificar a disponibilidade na regi\u00e3o dele<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-105418\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.28.jpeg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.28.jpeg 1024w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.28-300x169.jpeg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.28-768x432.jpeg 768w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-22.29.28-18x10.jpeg 18w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COMUNIDADE ESCOLAR<\/strong> \u2013 A Equipe Gestora da escola Serafim da Silva Salgado, juntamente com a Gest\u00e3o da escola Helo\u00edsa Mour\u00e3o Marques, firmaram uma boa conversa a fim de garantir maior seguran\u00e7a aos estudantes na entrada e sa\u00edda dessas institui\u00e7\u00f5es e evitar acidentes. A comiss\u00e3o formada pelos gestores da referidas Institui\u00e7\u00f5es de ensino, Juscelane Trindade e Vitor Farias, o representante da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o\/AC na pessoa de Veridiano Alves, juntamente com a Equipe Diretora da RBTRANS (Superintendente Francisco Jos\u00e9 Ben\u00edcio, Coordenador da acessibilidade e mobilidade S\u00e9rgio Neves e o Diretor de tr\u00e2nsito Elton Dantas), solicitaram a constru\u00e7\u00e3o de uma faixa elevada e quebra-molas nas proximidades dessas escolas. Eles agradeceram todo o apoio do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho e da Equipe Diretora da RBTRANS, que prontamente atenderam a comunidade<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"font-size: 13.2px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; background-image: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; text-align: justify;\" align=\"center\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-101155 aligncenter\" src=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/coluna_vagno_patrocinios3.jpg\" alt=\"\" width=\"698\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/coluna_vagno_patrocinios3.jpg 698w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/coluna_vagno_patrocinios3-300x228.jpg 300w, https:\/\/agazeta.net\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/coluna_vagno_patrocinios3-16x12.jpg 16w\" sizes=\"(max-width: 698px) 100vw, 698px\" \/><\/p>\n","47":"<p>Estrela de novelas da Globo, a saudosa atriz Cris Pitsch (1971-1995), fez grande sucesso na trama \u2018A Viagem\u2018 (1994), de Ivani Ribeiro. No entanto, a jovem atriz morreu muito cedo, aos 24 anos, por conta de um infarto.<\/p>\n<p>A novela \u2018A Viagem\u2018 trata de temas espirituais e, muitos artistas que se envolveram no elenco, tiveram experi\u00eancias sobrenaturais, alguns deles, chegaram at\u00e9 mudar sua vida para melhor..<\/p>\n<p>\u2018A Viagem\u2018 ia ao ar na faixa das 19h da Globo, e acabou sendo considerada uma das novelas mais queridas e amadas de todos os tempos. Apesar do sucesso, a ideia n\u00e3o era original, j\u00e1 que a trama \u00e9 uma releitura da obra exibida na TV Tupi, entre 1974 e 1975.<\/p>\n<p>Campe\u00e3 de reprises e muito assistida no cat\u00e1logo do Globoplay, \u2018A Viagem\u2018 que conta com Christiane Torloni e Ant\u00f4nio Fagundes como protagonistas, e trouxe, pela primeira vez, a atriz Chris Pitsch \u00e0 televis\u00e3o, encarnando a B\u00e1rbara.<\/p>\n<p>Segundo o TV Hist\u00f3ria, Chris Pitsch contou com uma fala muito delicada na novela que ficou marcada para sempre. Sua personagem, a B\u00e1rbara, falava naquele momento sobre o suic\u00eddio de Alexandre (Guilherme Fontes).<\/p>\n<p>Em conversa com Zeca, vivido por Irving S\u00e3o Paulo (1964-2006), Chris Pitsch disse sua fala premonit\u00f3ria dias antes da sua morte e cravou: \u201cEu n\u00e3o tenho medo da morte, n\u00e3o. Com certeza, l\u00e1 em cima \u00e9 muito melhor.\u201d, disparou a personagem B\u00e1rbara em \u2018A Viagem\u2018..<\/p>\n<p>B\u00e1rbara era a funcion\u00e1ria da videolocadora de Din\u00e1 (Christiane Torloni) e fazia parte da banda de Zeca, em \u2018A Viagem\u2018. A personagem foi a primeira e \u00fanica de Chris Pitsch em novelas da Globo, antes, ela s\u00f3 havia feito teatro.<\/p>\n<p><strong>PARTIDA PRECOCE<\/strong><\/p>\n<p>Chris Pitsch descobriu bem jovem, aos 14 anos de idade, que tinha uma cardiopatia cong\u00eanita, que se trata de uma m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o ocorrida em suas primeiras semanas de vida.<\/p>\n<p>Um ano ap\u00f3s a conclus\u00e3o das filmagens da novela \u2018A Viagem\u2018, em 20 de outubro de 1995, Chris Pitsch morreu devido um infarto fulminante, aos 24 anos.<\/p>\n<p>A jovem atriz estava assistindo televis\u00e3o ao lado de Beto Pitsch, seu marido, quando de repente, come\u00e7ou a passar mal. Ap\u00f3s isso, ela n\u00e3o resistiu. As suas cinzas foram jogadas nas pedras do Arpoador, na zona sul do Rio de Janeiro.<\/p>\n","46":"<p>O cantor F\u00e1bio Jr. se casou sete vezes e tem cinco filhos, dentre eles, a famosa Cleo e o m\u00fasico Fiuk. Por\u00e9m, o filho ca\u00e7ula do int\u00e9rprete de \u2018Alma G\u00eamea\u2019, Z\u00e1ion Alexandre, de 13 anos, chamou aten\u00e7\u00e3o com recado amargo ao patriarca h\u00e1 pouco tempo.<\/p>\n<p>Apesar de F\u00e1bio Jr. ser muito carism\u00e1tico e conquistador diante das c\u00e2meras e nos palcos, na vida pessoal, que pouco se sabe, dizem que o cantor rom\u00e2ntico n\u00e3o mant\u00e9m tanta proximidade dos filhos quanto imaginamos.<\/p>\n<p>Publicamente, j\u00e1 foi falando em algumas ocasi\u00f5es, sobre a aus\u00eancia paterna de F\u00e1bio Jr. com seus cinco filhos, frutos de tr\u00eas casamentos dos sete que tem no curr\u00edculo. Mas, o fruto dele com Mari Alexandre, h\u00e1 dois anos atr\u00e1s, chegou a publicar no Instagram uma foto com o pai e cham\u00e1-lo de \u2018melhor pai do mundo\u2019.<\/p>\n<p>Naquela \u00e9poca, o menino tinha 10 aninhos. Atualmente, aos 13 anos, Z\u00e1ion Alexandre parece estar entrando naquela fase que percebe as coisas com mais clareza, tanto \u00e9, que no Dia dos Pais deste ano, em 14 de agosto, o recado amargo foi dado na lata.<\/p>\n<p>Z\u00e1ion fez quest\u00e3o de elogiar a m\u00e3e, Mari Alexandre, publicamente no Dia dos Pais, ao inv\u00e9s de se declarar ao famoso progenitor. \u201cA melhor pai e m\u00e3e ao mesmo tempo. Te amo.\u201d, escreveu o herdeiro de F\u00e1bio Jr. em suas redes sociais.<\/p>\n<p>Na foto publicada, Z\u00e1ion Alexandre aparece abra\u00e7ado \u00e0 Mari Alexandre e, ao fundo, podemos ver a decora\u00e7\u00e3o de Dia dos Pais em ingl\u00eas: \u2018Happy Father\u2019s Day\u2019.<\/p>\n<p>Nos coment\u00e1rios, a m\u00e3e-pai de Z\u00e1ion se declarou de volta: \u201cMeu amor mais lindo!!! Te amo mais que o Universo!!! Por voc\u00ea at\u00e9 o fim!!!\u201d, escreveu a ex-esposa de F\u00e1bio Jr. ao filho.<\/p>\n","15":"<p>A atriz\u00a0<a href=\"https:\/\/revistaquem.globo.com\/famoso\/nivea-stelmann\/\">Nivea Stelmann<\/a>, de 48 anos, que vive nos EUA com a fam\u00edlia desde 2016, fez um pequeno tour pela mans\u00e3o onde mora no pa\u00eds. Enquanto curtia um momento de sol, ela mostrou a piscina e a churrasqueira na resid\u00eancia de luxo.<\/p>\n<p>Em v\u00eddeos divulgados em seus Stories do Instagram, ela mostrou aos seguidores como ficou a \u00e1rea externa de sua casa ap\u00f3s uma reforma.<\/p>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Nos registros, ela aparece sentada em uma das espregui\u00e7adeiras da casa, onde ela mora com o marido,\u00a0<a href=\"https:\/\/revistaquem.globo.com\/QUEM-News\/noticia\/2022\/06\/nivea-stelmann-troca-beijos-com-marido-em-shopping-do-rio.html\">Marcus Rocha<\/a>, e os filhos,\u00a0<a href=\"https:\/\/revistaquem.globo.com\/QUEM-News\/noticia\/2022\/09\/nivea-stelmann-comemora-18-anos-do-filho-em-festa-com-nora.html\">Miguel Stelmann Frias<\/a>, de 18 anos (seu filho com o ex-ator\u00a0<strong>Mario Frias<\/strong>) e\u00a0<strong>Bruna Rocha<\/strong>, de 8 anos, sua filha com Marcus.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" data-id=\"banner_materia2\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"22\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Nos v\u00eddeos, \u00e9 poss\u00edvel ainda ver parte da \u00e1rea de recrea\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com direito at\u00e9 a um pula-pula (assista clicando <a href=\"https:\/\/revistaquem.globo.com\/casa-dos-famosos\/noticia\/2022\/12\/nivea-stelmann-mostra-piscina-e-churrasqueira-de-sua-mansao-nos-eua-videos.ghtml\"><strong>AQUI<\/strong><\/a>).<\/p>\n<\/div>\n","14":"<div id=\"chunk-ea7gi\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"55\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Uma pessoa morreu e outras quatro ficaram feridas quando uma onda gigante rompeu v\u00e1rios pain\u00e9is de vidro de um navio de cruzeiro que navegava, em meio a um temporal, ao sul do Cabo Horn, o ponto mais meridional da Am\u00e9rica do Sul, informaram nesta quinta-feira (1\u00ba) fontes de uma empresa norueguesa e da Justi\u00e7a argentina.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-cippf\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"41\" data-block-id=\"5\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O acidente ocorreu na ter\u00e7a-feira, 29 de novembro, \u00e0s 22h40 locais (mesmo hor\u00e1rio em Bras\u00edlia), quando o navio Viking Polaris, de bandeira norueguesa, foi atingido por uma onda de grandes propor\u00e7\u00f5es, provocando o rompimento de v\u00e1rios pain\u00e9is de vidro nas cabines.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-cf9t2\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"31\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">&#8220;Com grande tristeza confirmamos que um passageiro morreu depois do incidente. Notificamos a fam\u00edlia do h\u00f3spede e compartilhamos nossas mais profundas condol\u00eancias&#8221;, disse a fonte, sem detalhar o g\u00eanero da v\u00edtima.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-4tkrt\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"35\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O navio navegava rumo a Ushuaia, 3.200 km ao sul de Buenos Aires. Outros quatro turistas sofreram ferimentos, mas suas vidas n\u00e3o correm perigo. Eles foram atendidos pela equipe m\u00e9dica a bordo, segundo a companhia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-22p3q\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"24\" data-block-id=\"9\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O Viking Polaris sofreu danos menores no acidente e, na tarde de quarta-feira, retornou ao porto de Ushuaia, onde est\u00e1 ancorado, constatou a AFP.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-6mbic\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"53\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A France-Presse tamb\u00e9m consultou a Prefeitura Naval Argentina (\u00f3rg\u00e3o equivalente \u00e0 Capitania dos Portos nos Brasil), que n\u00e3o ofereceu informa\u00e7\u00f5es sobre o caso. A investiga\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob responsabilidade da 2\u00aa vara penal do tribunal federal de Ushuaia, a capital da prov\u00edncia da Terra do Fogo, disse uma fonte judicial, sem oferecer mais detalhes.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-2ugat\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"23\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A empresa indicou que est\u00e1 investigando os fatos e que trabalha com os passageiros e a tripula\u00e7\u00e3o para organizar suas viagens de volta.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","45":"<p>Foi ao ar, na madrugada desta quinta-feira, dia 1\u00ba, mais uma edi\u00e7\u00e3o da Central da Copa, com Alex Escobar, Fred e Jojo Todynho.<\/p>\n<p>Desta vez, o trio recebeu Mariana Santos como convidada para conversar sobre os jogos no Catar. Em certo momento da atra\u00e7\u00e3o, um outro assunto veio \u00e0 tona.<\/p>\n<p>Alex Escobar quis saber se Jojo Todynho j\u00e1 havia passado por algum momento de tristeza que a marcou. Ela, ent\u00e3o, rompeu o protocolo da Globo e mencionou, indiretamente, sua sa\u00edda da Fazenda, da qual foi vitoriosa e levou R$ 1,5 milh\u00e3o para casa.<\/p>\n<p>\u201cQuando sa\u00ed do reality, eu descobri que, nesse meio tempo em que eu estava confinada, meu compadre faleceu. Eu passei o Ano Novo sozinha. Fiquei o Natal na casa da minha v\u00f3 e depois fiquei na minha, precisei disso\u201d, disse a famosa, comovendo os colegas.<\/p>\n<p>Jojo Todynho esteve no confinamento em 2020. Ela enfrentou a final contra o cantor Biel, que ficou em segundo lugar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","44":"<p>Carolina Dieckmann usou as redes sociais, nesta quarta-feira, dia 30, para fazer um desabafo.<\/p>\n<p>V\u00edtima do crime de vazamento de fotos \u00edntimas h\u00e1 uma d\u00e9cada, a artista lutou para que fosse criada uma lei que protegesse outras pessoas que viessem a sofrer o mesmo. E assim foi feito, ganhando o nome dela.<\/p>\n<p>\u201cEm 2011, eu passei por um processo doloroso. A minha intimidade foi invadida e isso gerou uma grande discuss\u00e3o p\u00fablica. Eu tive fotos roubadas e fui extorquida. Ou eu pagava a quantia pedida ou as minhas fotos seriam publicadas\u201d, come\u00e7ou dizendo.<\/p>\n<p>\u201cEu me recusei a pagar o dinheiro pedido pelos criminosos e tive essas fotos divulgadas na internet. Se voc\u00ea est\u00e1 passando por alguma situa\u00e7\u00e3o parecida ou conhece algu\u00e9m que esteja, denuncie, procure uma delegacia\u201d, acrescentou a famosa, fazendo um apelo ao p\u00fablico.<\/p>\n<p>\u201cEu n\u00e3o pude utilizar essa lei porque o crime aconteceu antes de ela ser sancionada, mas me conforta, de alguma forma, saber que ela existe e que pode ajudar outras pessoas\u201d, completou a musa.<\/p>\n","13":"<p>Com uma participa\u00e7\u00e3o grande da comunidade, os moradores da rua Amoty Pascoal, no bairro Wanderley Dantas, levaram nesta quinta-feira, 01, o pr\u00eamio de 60 KG de carne para churrasco e dentre outros v\u00e1rios pr\u00eamios, na 2\u00ba fase do Concurso Minha Rua \u00e9 Louca pelo Brasil. O concurso \u00e9 realizado pela Acisa, Federacre, Governo do Estado e Prefeitura de Rio Branco.<\/p>\n<p>Ficaram em 2\u00ba e 3\u00ba lugar, respectivamente, a rua Railson Nascimento, na Cidade do Povo e a avenida Eug\u00eanio Bezerra, no Condom\u00ednio Green Garden.<\/p>\n<p>Cotada como uma das ruas mais bonitas no Acre, a rua Amoty Pascoal conquistou os jurados com a decora\u00e7\u00e3o ao tema copa, sendo avaliado pelas categorias criatividade e originalidade, alegria e intera\u00e7\u00e3o dos moradores, a utiliza\u00e7\u00e3o da marca dos promotores do concurso na decora\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 natureza, ao bem p\u00fablico e limpeza.<\/p>\n<p>A comiss\u00e3o de jurados \u00e9 composta pelos representantes do realizadores: Governo do Estado do Acre, Prefeitura de Rio Branco, Acisa e Federacre e dos apoiadores: Caldeir\u00e3o Cores e Tintas, Sim\u00e3o Festas e Grupo Star.<\/p>\n<p>Confira a coloca\u00e7\u00e3o da primeira fase:<\/p>\n<p>1\u00ba Lugar: Rua Amoty Pascoal, no Wanderley Dantas: 339,70 pontos<br \/>\n2\u00ba Lugar: Rua Railson Nascimento, Cidade do Povo: 323,40<br \/>\n3\u00b0 Lugar: Avenida Eug\u00eanio Bezerra, Condom\u00ednio Green Garden: 288,30 pontos.<\/p>\n<p>Os pr\u00eamios ser\u00e3o entregues na manh\u00e3 desta sexta, 02, para que os campe\u00f5es aproveitem o jogo do Brasil contra Camar\u00f5es.<\/p>\n<p><strong>Vencedores:<\/strong><\/p>\n<p>1\u00ba Lugar:<\/p>\n<p>Pr\u00eamio:<br \/>\n60 Kg de carnes e embutidos.<br \/>\n10 Caixas de Cerveja em Lata<br \/>\n18 Refrigerantes 2 L<br \/>\n8 pacotes de garrafas de \u00e1gua de 500Ml<br \/>\n1 trof\u00e9u grande<br \/>\n1 kit esportivo: 1 bola de futebol, 1 de futsal, 1 bola de voleibol, 1 de handebol e 1 de basquete.<\/p>\n<p>2\u00ba Lugar:<\/p>\n<p>Pr\u00eamio:<br \/>\n40 kg de carnes e embutidos<br \/>\n06 caixas de cerveja em lata<br \/>\n12 refrigerantes de 2lt<br \/>\n04 pacotes de garrafas de \u00e1gua 500ml<br \/>\n1 trof\u00e9u m\u00e9dio<br \/>\n1 kit esportivo: 01 bola de futebol, 1 de futsal, 1 de voleibol, 1 de handebol, 1 de basquete.<\/p>\n","12":"<div id=\"chunk-a20ru\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"67\" data-block-id=\"3\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Um homem de 48 anos foi morto pelo filho, de 19, com sete facadas nas regi\u00f5es do pesco\u00e7o e cabe\u00e7a, na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), em S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo. Conforme apurado pelo<strong>\u00a0g1<\/strong>, o autor do crime confessou ter esfaqueado a v\u00edtima ao ser preso pela Pol\u00edcia Militar. Francisco Gabriel de Carvalho tinha antecedentes criminais por roubo e estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"wall protected-content\">\n<div id=\"chunk-ev2af\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"54\" data-block-id=\"4\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A PM informou \u00e0 reportagem ter sido acionada por volta das 7h para atender a uma ocorr\u00eancia de agress\u00e3o \u00e0 faca na Avenida Prestes Maia, no bairro Cidade N\u00e1utica. Assim que chegaram ao im\u00f3vel indicado, duas ambul\u00e2ncias estavam no local e o m\u00e9dico de plant\u00e3o j\u00e1 havia constatado a morte de Roberto de Carvalho.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-9cmaj\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"5\">\n<div id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload tag-manager-publicidade-banner_materia2 tag-manager-publicidade-container--carregado tag-manager-publicidade-container--visivel\" data-id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\" data-google-query-id=\"CLbAusTn2fsCFa6elQId_FkLwg\" data-cid=\"null\" data-lid=\"null\">\n<div id=\"chunk-6guan\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"44\" data-block-id=\"6\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A esposa da v\u00edtima e m\u00e3e do autor das facadas, que n\u00e3o ter\u00e1 o nome revelado, disse \u00e0 Pol\u00edcia Civil, em depoimento, que o filho \u00e9 &#8220;perigoso&#8221;. A mulher contou ter medo que o filho possa mat\u00e1-la, bem como os irm\u00e3os menores.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-br1b\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"41\" data-block-id=\"7\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Ainda de acordo com a PM, assim que os agentes chegaram \u00e0 casa da fam\u00edlia, onde aconteceu o crime, encontraram Roberto ca\u00eddo no ch\u00e3o da cozinha, de bermuda e sem camisa, o que permitiu visualizar as perfura\u00e7\u00f5es no pesco\u00e7o e cabe\u00e7a.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-af8a6\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"18\" data-block-id=\"8\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A faca usada para matar a v\u00edtima estava em cima da pia e foi apreendida pelos policiais militares.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"3\" data-block-id=\"9\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Estava no banho<\/h2>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-fhngh\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"38\" data-block-id=\"10\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A esposa da v\u00edtima contou \u00e0 pol\u00edcia que estava no banho quando ouviu o filho chamar o pai para tomar caf\u00e9 da manh\u00e3. Segundo ela, Roberto foi at\u00e9 a cozinha e Francisco pediu dinheiro para comprar p\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8t97m\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"11\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Depois disso, a mulher relatou ter escutado apenas barulhos e gritos. Quando saiu do banheiro, contou aos policiais ter visto o filho correndo ensanguentado. A testemunha revelou, ainda, que o filho a teria mostrado a faca e dito: &#8220;olha a\u00ed, \u00f3&#8221;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"12\">\n<div class=\"content-intertitle\">\n<h2>Pulou o muro e foi preso<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-32b7g\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"42\" data-block-id=\"13\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">A mulher contou aos policiais que tentou segurar o filho, mas que ele se soltou e pulou o muro de casa para fugir. Naquele mesmo instante a Pol\u00edcia Militar foi acionada, e ap\u00f3s conversar com testemunhas, come\u00e7ou a busca pelo criminoso.<\/p>\n<div id=\"chunk-d70s1\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"43\" data-block-id=\"15\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">Francisco foi encontrado molhado e s\u00f3 de bermuda sentado na cal\u00e7ada em frente \u00e0 casa de uma sobrinha, no bairro Boa Vista. Ao ser abordado pelos policiais e questionado sobre o ocorrido, ele confessou ter matado o pai ap\u00f3s uma discuss\u00e3o.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-1t2q0\">\n<div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"30\" data-block-id=\"16\">\n<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\">O autor do crime foi preso em flagrante e encaminhado ao 2\u00ba DP de S\u00e3o Vicente, onde foi registrado um Boletim de Ocorr\u00eancia e ele foi indiciado por homic\u00eddio.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-8usa7\">\n<div class=\"block-podcast\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"chunk-84rpq\">\n<div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"14\">\n<div id=\"banner_materia__224e9984-3252-4ff8-8f77-f575362ec28c\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload tag-manager-publicidade-banner_materia__224e9984-3252-4ff8-8f77-f575362ec28c tag-manager-publicidade-container--carregado tag-manager-publicidade-container--visivel\" data-id=\"banner_materia__224e9984-3252-4ff8-8f77-f575362ec28c\" data-req=\"true\" data-google-query-id=\"CJPXpczn2fsCFUezlQIdzqUG1g\" data-cid=\"null\" data-lid=\"null\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","43":"<p>Eduardo Costa, que est\u00e1 tentando se livrar de pol\u00eamicas ap\u00f3s anos estampando o notici\u00e1rio, recentemente, voltou a ter seu nome envolvido em uma den\u00fancia de estelionato milion\u00e1rio..<\/p>\n<p>Na \u00e9poca que deu origem \u00e0 den\u00fancia, o cantor sertanejo trocou uma mans\u00e3o em Capit\u00f3lio, Minas Gerais, por outra em Belo Horizonte com um casal de idosos. S\u00f3 que a propriedade de Eduardo Costa no interior de Minas Gerais, estava irregular e agora ele est\u00e1 sendo processado pelos senhoras, que querem seus direitos na Justi\u00e7a.<\/p>\n<p>Com isso, desde o ano de 2019, o cantor est\u00e1 tentando vender essa mans\u00e3o, mas ainda n\u00e3o achou nenhum comprador.<\/p>\n<p>Vale ressaltar que quando foi realizada a troca, a mans\u00e3o estava valendo em torno de 9 milh\u00f5es de reais, e atualmente, ele est\u00e1 pedindo cerca de 11,9 milh\u00f5es de reais. Inclusive, Eduardo Costa vai entregar a casa com todos os im\u00f3veis inclu\u00eddos.<\/p>\n<p>O local tem 821 metros quadrados, 4 su\u00edtes, 3 hidromassagens. 3 cozinhas, 1 escrit\u00f3rio, vista panor\u00e2mica, al\u00e9m de adega, bar, churrasqueira, deck, jardim de inverno, piscina e muito mais.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","42":"<p>O apresentador Marcio Garcia publicou uma foto nas suas redes sociais que deixa qualquer pessoa completamente sem f\u00f4lego. Isso porque ele mostrou seu f\u00edsico aos 52 anos.<\/p>\n<p>Na legenda o apresentador escreveu: \u201cX\u00f4 pregui\u00e7a! O coroa t\u00e1 On ! E vc, t\u00e1 mantendo sua sa\u00fade em dia?\u201d. Nos coment\u00e1rios o p\u00fablico foi ao del\u00edrio:.<\/p>\n<p>\u201cEst\u00e1 muito bonito, parab\u00e9ns\u201d. \u201cTa lindo aben\u00e7oado ta sarado Deus te aben\u00e7oe sempre\u201d. \u201cQue gatooooo\u201d, foram alguns dos coment\u00e1rios publicados.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","41":"<p>Casados desde 2010, Den\u00edlson e Luciele Di Camargo foram um dos casais mais acompanhados no mundo dos famosos. Da rela\u00e7\u00e3o, os pombinhos tiveram dois filhos, Maria Eduarda, de 12 anos, e Davi, de 7.<\/p>\n<p>Mas, apesar de atualmente viverem o melhor desfecho no amor, o in\u00edcio da uni\u00e3o teve l\u00e1 seus altos e baixos. Durante uma entrevista ao podcast de Duda Garbi, no YouTube, o comentarista do Jogo Aberto falou sobre o in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o com a amada e trouxe \u00e0 tona uma situa\u00e7\u00e3o marcante.<\/p>\n<p>Segundo Den\u00edlson, ap\u00f3s o casamento Luciele passou a se incomodar com as frequentes idas dele a casa dos pais. \u2018Acordava, fazia o trampo e ia pra casa do meu pai almo\u00e7ar. Irm\u00e3o, com tr\u00eas meses ela falou assim: \u2018voc\u00ea t\u00e1 de sacanagem&#8217;\u201d, relembrou o ex-jogador aos risos, enfatizando que levou um baita esporro.<\/p>\n<p>\u201cEu cheguei em casa tinha um monte de mala e eu falei; \u2018caraca, acabei de casar e j\u00e1 perdi?\u2019 A\u00ed ela falou assim: T\u00e2 vendo as malas? Voc\u00ea vai pegar elas agora, vai subir l\u00e1 na casa dos seus pais e vai pegar todas as suas roupas que est\u00e3o l\u00e1 e trazer pra c\u00e1\u201d, prosseguiu Den\u00edlson.<\/p>\n<p>Segundo o entrevistado, tudo aconteceu pelo fato dele ter deixado suas roupas na casa dos pais e sempre ir l\u00e1 busc\u00e1-las, deixando a companheira indignada. Dessa forma, ap\u00f3s ser pressionado, o famoso tomou a atitude que a esposa tanto quis. \u201cEstamos casados. Soou eu e tu\u201d, relembrou o contratado da Band, relatando o que ouviu de Luciele.<\/p>\n","11":"<p>O fato ocorreu na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), quando um homem pegou uma viagem para o bairro da Cohab. Ao chegar no local, o criminoso deu um mata le\u00e3o no motot\u00e1xi e a v\u00edtima veio a desmaiar.<\/p>\n<p>Ao acordar, Vanisio Almeida de 49 anos, viu que seu ve\u00edculo teria sido levado juntamente com sua carteira com documentos pessoais, uma quantia de R$ 200 em esp\u00e9cie e seu celular. Em seguida, ele pediu ajuda em uma resid\u00eancia para acionar a pol\u00edcia militar atrav\u00e9s do 190.<\/p>\n<p>Segundo a pol\u00edcia, o acusado, Jos\u00e9 Eliton Ferreira de Alencar, de 23 anos \u00e9 monitorado da justi\u00e7a. Ele foi identificado e constatado que ap\u00f3s o roubo, rompeu a tornozeleira pr\u00f3ximo a UFAC, em Cruzeiro do Sul.<\/p>\n<p>O caso ser\u00e1 levado para delegacia geral da cidade, para os procedimentos cab\u00edveis.<\/p>\n","150":"<h1 class=\"title\" data-reader-unique-id=\"titleElement\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285525\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/81105354-df94-47d3-be18-887b590037f0.jpeg?resize=740%2C492&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"492\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/81105354-df94-47d3-be18-887b590037f0.jpeg?w=768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/81105354-df94-47d3-be18-887b590037f0.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/81105354-df94-47d3-be18-887b590037f0.jpeg?resize=660%2C439&amp;ssl=1 660w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/h1>\n<h2 class=\"subhead\" data-reader-unique-id=\"subheadElement\">Mais de 400 estabelecimentos est\u00e3o sendo fiscalizados em todo o pa\u00eds<\/h2>\n<p data-reader-unique-id=\"0\">Bras\u00edlia\/DF &#8211; A Pol\u00edcia Federal deflagra, nesta quinta-feira (1\/12), em todo o pa\u00eds, a Opera\u00e7\u00e3o Seguran\u00e7a Legal VI, com o objetivo de realizar o combate a empresas clandestinas de seguran\u00e7a privada.<br data-reader-unique-id=\"1\" \/><br data-reader-unique-id=\"2\" \/>Cerca de 460 policiais federais fiscalizar\u00e3o, nesta data, mais de 400 estabelecimentos, entre casas noturnas, com\u00e9rcios, condom\u00ednios e outros, para encerrar a atividade de empresas que executam seguran\u00e7a privada sem autoriza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"0\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285524\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/577866aa-2f5d-4eb8-928b-367b974c4ef5.jpeg?resize=740%2C492&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"492\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/577866aa-2f5d-4eb8-928b-367b974c4ef5.jpeg?w=768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/577866aa-2f5d-4eb8-928b-367b974c4ef5.jpeg?resize=300%2C200&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/577866aa-2f5d-4eb8-928b-367b974c4ef5.jpeg?resize=660%2C439&amp;ssl=1 660w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><br data-reader-unique-id=\"3\" \/><br data-reader-unique-id=\"4\" \/>A Opera\u00e7\u00e3o Seguran\u00e7a Legal ocorre desde 2017, em \u00e2mbito nacional. Nas a\u00e7\u00f5es anteriores, foram fiscalizadas 1.956 empresas e 663 empresas clandestinas tiveram suas atividades encerradas pela Pol\u00edcia Federal.<br data-reader-unique-id=\"5\" \/><br data-reader-unique-id=\"6\" \/>A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os clandestinos de seguran\u00e7a privada coloca em risco a integridade f\u00edsica de pessoas e o patrim\u00f4nio dos contratantes, j\u00e1 que os \u201cseguran\u00e7as\u201d clandestinos n\u00e3o se submetem ao controle da Pol\u00edcia Federal quanto aos seus antecedentes criminais, forma\u00e7\u00e3o, aptid\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica.<br data-reader-unique-id=\"7\" \/><br data-reader-unique-id=\"8\" \/>Al\u00e9m disso, as empresas clandestinas n\u00e3o observam os requisitos m\u00ednimos de funcionamento previstos na legisla\u00e7\u00e3o. No Brasil, somente empresas de seguran\u00e7a privada autorizadas pela Pol\u00edcia Federal podem prestar servi\u00e7os e contratar vigilantes.<\/p>\n<p data-reader-unique-id=\"0\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-285526\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eb535ba5-13d7-4a67-a54e-cb405f4b7112.jpeg?resize=740%2C455&#038;ssl=1\" alt=\"\" width=\"740\" height=\"455\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eb535ba5-13d7-4a67-a54e-cb405f4b7112.jpeg?w=768&amp;ssl=1 768w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eb535ba5-13d7-4a67-a54e-cb405f4b7112.jpeg?resize=300%2C184&amp;ssl=1 300w, https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eb535ba5-13d7-4a67-a54e-cb405f4b7112.jpeg?resize=660%2C406&amp;ssl=1 660w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n","40":"<p>Carla Perez \u00e9 a famosa loira do Tchan, mas ela n\u00e3o ganhou a fama apenas por ser dan\u00e7arina desse grupo de ax\u00e9, Seu talento fez com que a musa conquistasse o cora\u00e7\u00e3o de grande parte dos brasileiros.<\/p>\n<p>Casada com Xanddy, Carla Perez mora em luxuosa mans\u00e3o que conta com detalhes impressionantes, de deixar qualquer um de boca aberta.<\/p>\n<p>Na legenda de umas fotos publicadas nas redes sociais, Carla Perez escreveu: \u201cPront\u00edssima! Vou ali na #sala jantar com o marid\u00e3o\u2026 Fui, sen\u00e3o, ele vai dizer que atrasei\u201d.<\/p>\n<p>O que impressiona na casa do casal \u00e9 justamente a sala enorme que eles tem, al\u00e9m disso, a cor tamb\u00e9m \u00e9 bastante curiosa, um dourado Al\u00e9m disso, a sala enorme da casa do casal tamb\u00e9m conta com um piano. Al\u00e9m de bons cantores e dan\u00e7arinos, parece que eles arriscam no piano.<\/p>\n","10":"<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), fam\u00edlias do rio Liberdade, comunidade localizada na BR-364, procuraram nossa equipe de reportagem para denunciar falta de barqueiros para transportar os alunos.<\/p>\n<p>Segundo Maria Marques, uma moradora da comunidade, seus filhos est\u00e3o sem estudar devido \u00e0 falta de barqueiros. \u201cTenho certeza que o estado tem condi\u00e7\u00f5es de colocar pessoas para trabalharem em prol da sociedade. Nossos filhos precisam est\u00e1 numa sala de aula, porque queremos um futuro digno para eles\u201d, destacou.<\/p>\n<p>De acordo com outro morador, o Sr. Ant\u00f4nio, que tamb\u00e9m \u00e9 pai, foi colocado uma embarca\u00e7\u00e3o por um m\u00eas, mas depois desse per\u00edodo ningu\u00e9m mais apareceu. O mesmo afirma ainda que os alunos est\u00e3o pagando por algo que \u00e9 responsabilidade do poder p\u00fablico.<\/p>\n<p>Na comunidade, s\u00e3o mais de 70 alunos que est\u00e3o matriculados e estudando em turmas do ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>\n<p>A coordena\u00e7\u00e3o do n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o informou que a rota teve problemas nas especifica\u00e7\u00f5es do tipo de embarca\u00e7\u00e3o adequada. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo que j\u00e1 estava em andamento, foi iniciado o processo de credenciamento, que foi fracassado. Dessa forma, houve a reabertura e o credenciamento atualmente est\u00e1 em andamento, na fase de an\u00e1lise de documenta\u00e7\u00e3o das empresas cadastradas.<\/p>\n","50":"<p>Com uma participa\u00e7\u00e3o grande da comunidade, os moradores da rua Amoty Pascoal, no bairro Wanderley Dantas, levaram nesta quinta-feira, 01, o pr\u00eamio de 60 KG de carne para churrasco e dentre outros v\u00e1rios pr\u00eamios, na 2\u00ba fase do Concurso Minha Rua \u00e9 Louca pelo Brasil. O concurso \u00e9 realizado pela Acisa, Federacre, Governo do Estado e Prefeitura de Rio Branco.<\/p>\n<p>Ficaram em 2\u00ba e 3\u00ba lugar, respectivamente, a rua Railson Nascimento, na Cidade do Povo e a avenida Eug\u00eanio Bezerra, no Condom\u00ednio Green Garden.<\/p>\n<p>Cotada como uma das ruas mais bonitas no Acre, a rua Amoty Pascoal conquistou os jurados com a decora\u00e7\u00e3o ao tema copa, sendo avaliado pelas categorias criatividade e originalidade, alegria e intera\u00e7\u00e3o dos moradores, a utiliza\u00e7\u00e3o da marca dos promotores do concurso na decora\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 natureza, ao bem p\u00fablico e limpeza.<\/p>\n<p>A comiss\u00e3o de jurados \u00e9 composta pelos representantes do realizadores: Governo do Estado do Acre, Prefeitura de Rio Branco, Acisa e Federacre e dos apoiadores: Caldeir\u00e3o Cores e Tintas, Sim\u00e3o Festas e Grupo Star.<\/p>\n<p>Confira a coloca\u00e7\u00e3o da primeira fase:<\/p>\n<p>1\u00ba Lugar: Rua Amoty Pascoal, no Wanderley Dantas: 339,70 pontos<br \/>\n2\u00ba Lugar: Rua Railson Nascimento, Cidade do Povo: 323,40<br \/>\n3\u00b0 Lugar: Avenida Eug\u00eanio Bezerra, Condom\u00ednio Green Garden: 288,30 pontos.<\/p>\n<p>Os pr\u00eamios ser\u00e3o entregues na manh\u00e3 desta sexta, 02, para que os campe\u00f5es aproveitem o jogo do Brasil contra Camar\u00f5es.<\/p>\n<p>Vencedores:<\/p>\n<p>1\u00ba Lugar:<\/p>\n<p>Pr\u00eamio:<br \/>\n60 Kg de carnes e embutidos.<br \/>\n10 Caixas de Cerveja em Lata<br \/>\n18 Refrigerantes 2 L<br \/>\n8 pacotes de garrafas de \u00e1gua de 500Ml<br \/>\n1 trof\u00e9u grande<br \/>\n1 kit esportivo: 1 bola de futebol, 1 de futsal, 1 bola de voleibol, 1 de handebol e 1 de basquete.<\/p>\n<p>2\u00ba Lugar:<\/p>\n<p>Pr\u00eamio<br \/>\n40 kg de carnes e embutidos<br \/>\n06 caixas de cerveja em lata<br \/>\n12 refrigerantes de 2lt<br \/>\n04 pacotes de garrafas de \u00e1gua 500ml<br \/>\n1 trof\u00e9u m\u00e9dio<br \/>\n1 kit esportivo: 01 bola de futebol, 1 de futsal, 1 de voleibol, 1 de handebol, 1 de basquete.<\/p>\n","109":"<p>Os deputados federais Reginaldo Lopes (PT-MG) e Paulo Teixeira (PT-SP) entraram com uma a\u00e7\u00e3o no STF (Supremo Tribunal Federal) contra colega de Casa Carla Zambelli (PL-SP) por um v\u00eddeo publicado nesta quarta-feira (30) no qual ela incita generais comandantes militares a n\u00e3o reconhecerem a vit\u00f3ria do presidente eleito Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) nas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Para os parlamentares, &#8220;trata-se de fato grav\u00edssimo, praticado por quem deveria, como princ\u00edpio e obriga\u00e7\u00e3o basilar, na condi\u00e7\u00e3o de Deputada Federal, defender a Constitui\u00e7\u00e3o, as Institui\u00e7\u00f5es e o processo democr\u00e1tico delineado e refor\u00e7ado atrav\u00e9s do sufr\u00e1gio universal&#8221;.<\/p>\n<p>No v\u00eddeo, Zambelli diz que &#8220;\u00e9 hora de se posicionar&#8221; e questiona: &#8220;De que lado voc\u00eas est\u00e3o?&#8221;<\/p>\n<p>Ainda segundo os deputados petistas, n\u00e3o s\u00f3 Zambelli, mas todos os apoiadores do presidente Jair Bolsonaro (PL) vivem em uma &#8220;psicose coletiva&#8221;.<\/p>\n<p>&#8220;Negam o reconhecimento da validade do processo eleitoral e de seu resultado, flertam com a ruptura institucional a partir da defesa de um regime autorit\u00e1rio na condu\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, semeiam \u00f3dio e viol\u00eancia, vendo inimigos e comunistas em todos os cantos, numa v\u00e3 esperan\u00e7a de que alguma divindade de outro mundo possa modificar a vontade soberana da sociedade brasileira&#8221;, afirmam os deputados.<\/p>\n<p>Ao fim do pedido, os petistas pedem que a PGR (Procuradoria-Geral Rep\u00fablica) seja intimada pelo STF e adote provid\u00eancias contra a deputada bolsonarista, sugerindo a abertura de uma investiga\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de medidas civis e administrativas que a procuradoria julgar necess\u00e1rias.<\/p>\n<p>Eles tamb\u00e9m solicitam que o TSE (Tribunal Superior Eleitoral) seja acionado por descumprimento de decis\u00e3o da Corte eleitoral que vetou o uso de redes sociais por parte de Zambelli.<\/p>\n<p>O UOL entrou em contato com Zambelli e, em caso de manifesta\u00e7\u00e3o, este texto ser\u00e1 atualizado.<\/p>\n<p>Desde o in\u00edcio de novembro, a deputada federal est\u00e1 proibida de usar as redes sociais e criar novos perfis at\u00e9 a diploma\u00e7\u00e3o de Lula.<\/p>\n<p>O juiz auxiliar da presid\u00eancia do TSE, Marco Ant\u00f4nio Martin Vargas, imp\u00f4s multa de R$ 100 mil para cada conta que venha a ser criada pela parlamentar, caso ela descumpra a decis\u00e3o.<\/p>\n<p><em><strong>(UOL-FOLHAPRESS)<\/strong><\/em><\/p>\n","108":"<p><span class=\"news_capital_letter\">A<\/span>Nintendo compartilhou um novo trailer do filme \u2018The Super Mario Bros. Movie\u2019, a muito aguardada adapta\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica daquela que \u00e9 considerada uma das s\u00e9ries de games mais ic\u00f4nicos de todos os tempos.<\/p>\n<p>O\u00a0primeiro trailer de \u2018The Super Mario Bros. Movie\u2019\u00a0mostrou sobretudo o her\u00f3i Mario e o vil\u00e3o Bowser, assim como o trabalho vocal de Chris Pratt e de Jack Black (respectivamente). Este segundo trailer \u00e9 um pouco mais rico e mostra outras personagens como \u00e9 o caso de Peach (Anya Taylor-Joy), Luigi (Charlie Day) e Donkey Kong (Seth Rogen).<\/p>\n<p>Mais do que mostrar estes personagens, o novo trailer de \u2018The Super Mario Bros. Movie\u2019 conta com m\u00faltiplas refer\u00eancias aos v\u00e1rios jogos onde o mascote da Nintendo marcou presen\u00e7a. Al\u00e9m de \u2018Donkey Kong\u2019, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ver refer\u00eancias a \u2018Mario Kart\u2019 e avistar v\u00e1rios \u2018power-ups\u2019 usados por Mario nos jogos.<\/p>\n<p>\u2018The Super Mario Bros. Movie\u2019 tem estreia prevista para abril de 2023 e pode ver acima o novo trailer.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"SUPER MARIO BROS - O FILME - Trailer Oficial Universal Pictures\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/TFzZdOvz26s?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><em><strong>POR NOT\u00cdCIAS AO MINUTO BRASIL<\/strong><\/em><\/p>\n","107":"<p>a fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, buracos de minhoca no cosmos servem como portais por meio do espa\u00e7o-tempo em que espa\u00e7onaves podem percorrer dist\u00e2ncias inimagin\u00e1veis \u200b\u200bcom facilidade.<\/p>\n<p>Os cientistas, h\u00e1 muito, buscam uma compreens\u00e3o mais profunda desse fen\u00f4meno do universo e anunciaram, nessa quarta-feira (30), que conseguiram criar dois min\u00fasculos buracos negros simulados em um computador qu\u00e2ntico e transmitiram mensagem entre eles por meio do equivalente a um t\u00fanel no espa\u00e7o-tempo.<\/p>\n<p>O feito foi obtido com um &#8220;buraco de minhoca beb\u00ea&#8221;, disse a f\u00edsica da Universidade Caltech Maria Spiropulu, coautora de\u00a0pesquisa publicada na revista\u00a0<em>Nature<\/em>.<\/p>\n<p>Mas a humanidade ainda est\u00e1 muito longe de conseguir enviar pessoas ou outros seres vivos utilizando\u00a0portais como esse, afirmou.<\/p>\n<p>&#8220;Experimentalmente, para mim, vou dizer que est\u00e1 muito, muito longe. As pessoas v\u00eam at\u00e9 mim e perguntam: &#8216;Voc\u00ea pode colocar seu cachorro no buraco de minhoca?&#8217; Ent\u00e3o, n\u00e3o&#8221;, brincou Spiropulu, ao responder perguntas de jornalistas. &#8220;Mas isso \u00e9 um grande salto.&#8221;<\/p>\n<p>\u201cH\u00e1 uma diferen\u00e7a entre algo ser poss\u00edvel em teoria e poss\u00edvel na realidade\u201d, acrescentou o f\u00edsico e coautor do estudo Joseph Lykken, do Fermilab, o laborat\u00f3rio norte-americano de F\u00edsica de part\u00edculas e aceleradores.<\/p>\n<p>&#8220;Portanto, pode esperar sentado para enviar seu cachorro por\u00a0um buraco de minhoca. Mas temos que come\u00e7ar de algum lugar. E acho que \u00e9 simplesmente emocionante podermos colocar nossas m\u00e3os nisso.&#8221;<\/p>\n<p>Os pesquisadores observaram a din\u00e2mica do buraco de minhoca, simulado em um dispositivo qu\u00e2ntico do Google chamado de processador qu\u00e2ntico Sycamore.<\/p>\n<p>Buraco de minhoca &#8211; uma ruptura no espa\u00e7o e no tempo &#8211; \u00e9 um fen\u00f4meno que atua como ponte entre duas regi\u00f5es remotas do universo. Os cientistas se referem a eles como pontes Einstein-Rosen, em homenagem aos dois f\u00edsicos que os descreveram &#8211; Albert Einstein e Nathan Rosen.<\/p>\n<p>Esses buracos de minhoca s\u00e3o consistentes com a teoria da relatividade geral de Einstein, que se concentra na gravidade, uma das for\u00e7as fundamentais do universo. O termo buraco de minhoca foi criado\u00a0pelo f\u00edsico John Wheeler na d\u00e9cada de 50.<\/p>\n<p>Spiropulu disse que os pesquisadores encontraram um sistema qu\u00e2ntico que exibe as principais propriedades de um buraco de minhoca gravitacional, mas que era pequeno o suficiente para ser implementado no\u00a0<em>hardware<\/em>\u00a0qu\u00e2ntico existente.<\/p>\n<p>&#8220;\u00c9 isso o que podemos dizer neste momento: que temos algo que, em termos das propriedades que observamos, parece um buraco de minhoca&#8221;, disse Lykken.<\/p>\n<p>Os pesquisadores afirmaram ainda\u00a0que nenhuma ruptura de espa\u00e7o e tempo foi criada no espa\u00e7o f\u00edsico no experimento, embora um buraco de minhoca que pode ser atravessado\u00a0pare\u00e7a ter surgido com base em informa\u00e7\u00f5es qu\u00e2nticas teletransportadas, usando c\u00f3digos qu\u00e2nticos no processador.<\/p>\n<p>&#8220;Essas ideias existem h\u00e1 muito tempo e s\u00e3o muito poderosas&#8221;, disse Lykken.<\/p>\n<p>&#8220;Mas, no final, estamos na ci\u00eancia experimental e\u00a0lutando h\u00e1 muito tempo para encontrar uma maneira de explorar essas ideias em laborat\u00f3rio. E \u00e9 isso que \u00e9 realmente empolgante. N\u00e3o \u00e9 apenas, &#8216;bem, buracos de minhoca s\u00e3o legais&#8217;. Essa \u00e9 uma maneira de realmente olhar para esses problemas fundamentais do nosso universo em um ambiente de laborat\u00f3rio.&#8221;<\/p>\n<p><em><strong>\u00a0POR AG\u00caNCIA BRASIL<\/strong><\/em><\/p>\n","106":"<p>Em a\u00e7\u00e3o conjunta, a Receita Federal e a Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro apreenderam hoje (30) drogas sint\u00e9ticas, maconha, crack, skunk e haxixe em encomendas postais dom\u00e9sticas no Aeroporto Internacional do Rio\/Gale\u00e3o. O trabalho contou com a participa\u00e7\u00e3o de c\u00e3es farejadores da Receita Federal do Brasil.<\/p>\n<p>A investiga\u00e7\u00e3o come\u00e7ou em setembro deste ano, quando passou a ser obrigat\u00f3rio informar o CPF do remetente em todas as remessas postais do pa\u00eds.\u00a0Uma remessa de R$ 1,2\u00a0mil comprimidos de ecstasy foi apreendida em Fortaleza\u00a0(CE)\u00a0e o mesmo remetente tinha enviado drogas para destinat\u00e1rios de outros estados, inclusive o Rio\u00a0de Janeiro.<\/p>\n<p>A partir desses dados foi poss\u00edvel identificar um padr\u00e3o na remessa de entorpecentes, muitas vezes com ind\u00edcios de tr\u00e1fico, tendo em vista a grande quantidade de drogas enviadas em uma mesma encomenda.\u00a0Sendo assim, solicitou-se aos Correios a reten\u00e7\u00e3o de mais de 2\u00a0mil\u00a0remessas suspeitas, algumas originadas no Rio de Janeiro\u00a0e outras com destinat\u00e1rio na cidade.<\/p>\n<p>Participaram da opera\u00e7\u00e3o servidores da Divis\u00e3o de Vigil\u00e2ncia e Repress\u00e3o ao Contrabando e Descaminho da Receita Federal na 7\u00aa Regi\u00e3o Fiscal (RJ\/ES), agentes da Delegacia do Aeroporto Internacional e da Delegacia de Repress\u00e3o a Entorpecentes da Pol\u00edcia Civil, al\u00e9m de peritos do Instituto F\u00e9lix Pacheco (IFP) .<\/p>\n<p>A quantidade de drogas apreendida bem como o valor dessas apreens\u00f5es ainda est\u00e1 sendo contabilizado pelas duas\u00a0 institui\u00e7\u00f5es envolvidas na apreens\u00e3o.<\/p>\n<p><em><strong>\u00a0POR AG\u00caNCIA BRASIL<\/strong><\/em><\/p>\n","105":"<p>O Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores enviou, nesta quarta-feira (30), a todos os chefes de Estado e de governo que o Brasil mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es o convite para a posse de\u00a0Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\u00a0(PT), que acontecer\u00e1 na tarde do dia 1\u00b0 de janeiro de 2023. Menos de 24 horas depois, a lista de confirmados conta com representantes de, ao menos, dez pa\u00edses.<\/p>\n<p>\u00c9 o caso do presidente da\u00a0Alemanha,\u00a0Frank-Walter Steinmeier, que anunciou agenda em solo brasileiro entre os dias 31 de dezembro e 3 de janeiro, com visitas a Bras\u00edlia e Manaus.<\/p>\n<p>A vinda do mandat\u00e1rio alem\u00e3o \u00e9 um contraponto \u00e0 conturbada rela\u00e7\u00e3o do atual presidente\u00a0Jair Bolsonaro\u00a0(PL) com o pa\u00eds europeu, principalmente depois de o brasileiro receber uma parlamentar da extrema-direita alem\u00e3 e neta de ministro de Adolf Hitler.<\/p>\n<p>\u201cCom a sua presen\u00e7a, o presidente [da Alemanha] sa\u00fada a mudan\u00e7a democr\u00e1tica de poder no maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina e pretende impulsionar uma nova fase da parceria estrat\u00e9gica com o Brasil\u201d, informou nota divulgada pela Embaixada da Alemanha.<\/p>\n<h2>Outros l\u00edderes confirmam presen\u00e7a<\/h2>\n<p>Nesta quinta-feira (1\u00b0), o embaixador da\u00a0Argentina, Daniel Scioli, esteve no Centro Cultural Banco do Brasil (CCBB) \u2013 sede do gabinete de transi\u00e7\u00e3o -, em Bras\u00edlia, para encontro com o presidente eleito. O objetivo foi confirmar a presen\u00e7a do presidente do pa\u00eds vizinho, Alberto Fern\u00e1ndez, na posse.<\/p>\n<p>Outra confirma\u00e7\u00e3o recebida \u00e9 da presidente de Honduras, Xiomara Castro. \u201cPrimeiro de janeiro de 2023 estarei viajando ao Brasil para a posse do presidente Lula e assim retomar e resgatar o financiamento para as represas de Los Llanitos e Jicatuyo\u201d, disse ela em um v\u00eddeo divulgado pela secretaria de comunica\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m responderam afirmativamente pa\u00edses da comunidade de l\u00edngua portuguesa, da \u00c1frica e outros aliados da Am\u00e9rica do Sul. Os Estados Unidos tamb\u00e9m informaram que v\u00e3o enviar representante.<\/p>\n<p>Antes da posse, Lula ter\u00e1 encontro com o presidente norte-americano, Joe Biden, em Washington.<\/p>\n<p><em><strong>CNN Brasil<\/strong><\/em><\/p>\n","104":"<p>O Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro (PL), participou da cerim\u00f4nia de promo\u00e7\u00e3o de oficiais-generais do Ex\u00e9rcito desta quinta-feira (1\u00ba), mas seguiu sem discursar ou falar com a imprensa. Ap\u00f3s a derrota nas elei\u00e7\u00f5es, Bolsonaro s\u00f3 falou publicamente uma \u00fanica vez, no dia 1 de novembro. Depois disso, o presidente s\u00f3 apareceu duas vezes em eventos oficiais.<\/p>\n<p>A primeira vez que Bolsonaro participou de uma solenidade, desde o resultado do segundo turno, foi no \u00faltimo s\u00e1bado (26), quando compareceu a um evento da Academia Militar das Agulhas Negras (Aman), em Resende, no Rio de Janeiro, onde manteve sil\u00eancio. Ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, o presidente adotou uma postura de reclus\u00e3o, chegando a ficar 20 dias sem sair do Pal\u00e1cio do Alvorada, resid\u00eancia oficial do chefe do executivo.<\/p>\n<p>Bolsonaro diminuiu drasticamente as postagens nas redes sociais \u2014 canal que ele sempre usou para se comunicar com apoiadores. O presidente tamb\u00e9m parou de fazer as lives que eram realizadas tradicionalmente \u00e0s quintas-feiras. Atualmente, ele s\u00f3 tem publicado as realiza\u00e7\u00f5es de sua gest\u00e3o e fotografias de eventos passados.<\/p>\n<p>Valdemar Costa Neto, presidente do partido ao qual Bolsonaro \u00e9 filiado, o PL, falou sobre a falta de posicionamentos de Bolsonaro. \u201cBolsonaro precisa falar com o povo dele. Todo o pessoal que votar nele quer manifesta\u00e7\u00e3o, ele precisa falar para manter todos unidos\u201d, afirmou \u00e0 CNN.<\/p>\n<p><em><strong>* Sob supervis\u00e3o de Brenda Silva\/CNN<\/strong><\/em><\/p>\n","103":"<p>O policial\u00a0Jorge Guaranho\u00a0ser\u00e1 submetido a j\u00fari popular pelo indiciamento da morte do tesoureiro do\u00a0PT\u00a0e guarda municipal\u00a0Marcelo Arruda. A decis\u00e3o \u00e9 do juiz Gustavo Germano Arguello, proferida nesta quinta-feira (1\u00b0), ap\u00f3s pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>\n<p>Tamb\u00e9m foi negado o pedido de revoga\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o feito pela defesa de Guaranho. O juiz afirmou que ele deve permanecer sob cust\u00f3dia para \u201cgarantia da ordem p\u00fablica\u201d e devido \u00e0 gravidade do suposto crime cometido.<\/p>\n<p>O MP denunciou Guaranho por homic\u00eddio duplamente qualificado por motivo f\u00fatil (segundo o MP, a motiva\u00e7\u00e3o do crime foi diverg\u00eancia pol\u00edtico partid\u00e1ria) e perigo comum (pois Guaranho teria colocado em situa\u00e7\u00e3o de perigo os integrantes da festa de anivers\u00e1rio).<\/p>\n<p>A\u00a0<strong>CNN<\/strong>\u00a0entrou em contato com a defesa de Guaranho, mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. N\u00e3o h\u00e1 data para que o Tribunal do J\u00fari aconte\u00e7a.<\/p>\n<h3><strong>Relembre o caso<\/strong><\/h3>\n<p>Marcelo Arruda foi morto no dia 9 de julho de 2022.<\/p>\n<p>Segundo den\u00fancia do MP, o agente penal Jorge Guaranho teve acesso a imagens que mostravam que a festa do guarda municipal tinha como tema o PT.<\/p>\n<p>Guaranho foi ao local do evento de carro, acompanhado da esposa e um filho beb\u00ea. Segundo den\u00fancia, ele proferiu palavras em favor do presidente Jair Bolsonaro (PL) e contra o Partido dos Trabalhadores.<\/p>\n<p>Marcelo e a esposa discutiram com o agente penal \u2013 do lado de fora do sal\u00e3o de festas \u2013 e o guarda municipal jogou um punhado de terra contra o carro de Guaranho. Foi, ent\u00e3o, que o agente saiu do local, mas, ainda segundo o MP, amea\u00e7ou retornar.<\/p>\n<p>Aproximadamente 10 minutos depois, Guaranho retornou ao local do evento. Pelas imagens de c\u00e2meras de seguran\u00e7a, ele desceu do carro com arma em punho. Do lado de dentro do sal\u00e3o, Marcelo tamb\u00e9m saiu apontando a arma. Tiros foram disparados acertando os dois envolvidos. Marcelo Arruda n\u00e3o resistiu aos ferimentos.<\/p>\n<p>Conforme o MP, o crime teve motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, com \u201cprefer\u00eancias pol\u00edtico-partid\u00e1rias antag\u00f4nicas\u201d.<\/p>\n<p><em><strong>CNN Brasil<\/strong><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","102":"<p>Depois de nove meses de julgamento suspenso, o\u00a0Supremo Tribunal Federal (STF)\u00a0formou maioria nesta quinta-feira\u00a0e decidiu a favor dos aposentados\u00a0no processo conhecido como \u201crevis\u00e3o da vida toda\u201d.<\/p>\n<p>A medida d\u00e1 a uma parte dos aposentados do\u00a0Instituto Nacional de Seguro Social (INSS)\u00a0o direito de refazer o c\u00e1lculo do valor de seus benef\u00edcios, considerando as contribui\u00e7\u00f5es anteriores a 1994, e passar a ganhar mais.<\/p>\n<p>A tese foi aprovada por seis votos a favor e cinco contra. A corte j\u00e1 havia julgado a quest\u00e3o e formado maioria em favor dos aposentados em fevereiro, com o mesmo placar de 6 x 5, mas o julgamento foi suspenso depois que\u00a0o ministro Kassio Nunes Marques fez um pedido de altera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Indicado para o STF pelo presidente Jair Bolsonaro, Marques pediu, nos \u00faltimos minutos antes do prazo final de an\u00e1lise, no in\u00edcio de mar\u00e7o, que o julgamento feito em plen\u00e1rio virtual fosse reiniciado no plen\u00e1rio f\u00edsico. O tema s\u00f3 voltou \u00e0 pauta e foi encerrado agora.<\/p>\n<h2>O que \u00e9 e quem tem direito<\/h2>\n<p>A \u201crevis\u00e3o da vida toda\u201d pede a uma parte dos aposentados o direito de incluir no c\u00e1lculo do valor de seu benef\u00edcio as contribui\u00e7\u00f5es pagas ao INSS antes de 1994, in\u00edcio do Plano Real.<\/p>\n<p>O processo \u00e9 v\u00e1lido apenas para aqueles que se aposentaram depois de 1999, quando uma reforma previdenci\u00e1ria mudou as regras e estabeleceu o recorte de 1994 para o c\u00e1lculo dos benef\u00edcios.<\/p>\n<p>\u201cEla vale para quem se aposentou pela lei 9.876 [de 1999]\u201d, explica o advogado previdenci\u00e1rio Jo\u00e3o Badari, s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Aith, Badari e Luchin. \u201cN\u00e3o se aplica a quem se aposentou antes de 1999, e depois da reforma da Previd\u00eancia [de 2019], porque a\u00ed se aplicam as novas regras.\u201d<\/p>\n<h2>N\u00e3o vale a pena para todos<\/h2>\n<p>De acordo com os especialistas, pedir a revis\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o que compensa apenas para quem recebia sal\u00e1rios mais altos antes de 1994, o que aumenta o valor da aposentadoria a que o trabalhador tem direito de receber.<\/p>\n<p>Para quem recebia menos, a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o vale a pena, e a aposentadoria recebida atualmente j\u00e1 \u00e9 maior do que com a inclus\u00e3o dos valores mais antigos.<\/p>\n<h2>Necessidade de a\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>Com a aprova\u00e7\u00e3o final dada agora pelo STF, a revis\u00e3o e restitui\u00e7\u00e3o dos valores n\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tica. T\u00eam direito a ela aqueles que t\u00eam a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a pedindo a mudan\u00e7a do c\u00e1lculo.<\/p>\n<p>Por enquanto, quem se encaixa nos crit\u00e9rios da lei e ainda n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o ajuizada pode entrar na Justi\u00e7a fazendo o pedido, mesmo agora, com o julgamento do STF j\u00e1 conclu\u00eddo.<\/p>\n<p>O INSS pode ainda, por\u00e9m, entrar com um pedido, por meio de um embargo de declara\u00e7\u00e3o, para que o Supermo module a decis\u00e3o, isto \u00e9, avalie a possibilidade de ela valer apenas para quem j\u00e1 tinha um processo aberto antes do julgamento.<\/p>\n<p>Caso isso aconte\u00e7a, e o STF opte pela modula\u00e7\u00e3o, quem entrar com a a\u00e7\u00e3o depois dessa nova aprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 mais direito a receber a revis\u00e3o.<\/p>\n<p>Badari, por\u00e9m, que acompanhou os votos nesta tarde em Bras\u00edlia, acha pouco prov\u00e1vel que isso aconte\u00e7a, e avalia que mesmo quem entrar com uma a\u00e7\u00e3o agora seguir\u00e1 tendo o direito a ter o benef\u00edcio recalculado.<\/p>\n<p>\u201cOs embargos de declara\u00e7\u00e3o cabem apenas quando h\u00e1 omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o ou obscuridade, e n\u00e3o me pareceu o caso da tese firmada; os ministros foram muito literais\u201d, diz.<\/p>\n<p>O advogado tamb\u00e9m explica que, para todos que se aposentaram h\u00e1 mais de dez anos e n\u00e3o entraram com a a\u00e7\u00e3o desde ent\u00e3o, o prazo para a reclama\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 expirado e estes n\u00e3o t\u00eam mais direito a pedir ou receber a revis\u00e3o.<\/p>\n<p>Para aqueles que j\u00e1 t\u00eam a\u00e7\u00e3o aberta, mesmo que aposentados h\u00e1 mais de dez anos, o prazo segue valendo.<\/p>\n<p>Uma vez aprovada a revis\u00e3o, o INSS deve n\u00e3o s\u00f3 corrigir e aumentar o valor pago mensalmente ao benefici\u00e1rio, como dever\u00e1 tamb\u00e9m fazer o pagamento retroativo da diferen\u00e7a de todos os meses passados em que o aposentado recebeu a menos.<\/p>\n<p>Neste caso, o valor a ser devolvido volta at\u00e9 o m\u00e1ximo de cinco anos antes \u00e0 data de abertura da a\u00e7\u00e3o, explica Badari.<\/p>\n<h2>Hist\u00f3rico<\/h2>\n<p>A presidente do Instituto Brasileiro de Direito Previdenci\u00e1rio (IBDP), Adriane Bramante, conta que as principais mudan\u00e7as decorrentes da discuss\u00e3o jur\u00eddica atual ocorreram no final da d\u00e9cada de 1990, ap\u00f3s uma altera\u00e7\u00e3o constitucional no c\u00e1lculo da renda mensal dos benef\u00edcios.<\/p>\n<p>\u201cAt\u00e9 1998, o c\u00e1lculo ocorria por uma m\u00e9dia dos 36 \u00faltimos meses, previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o. No entanto, uma emenda tirou esta forma de c\u00e1lculo, assegurando que uma lei definiria a avalia\u00e7\u00e3o\u201d, disse.<\/p>\n<p>\u201cEm 1999, foi publicada a Lei 9876\/99, estabelecendo um novo per\u00edodo para o c\u00e1lculo, que passaria a corresponder a 80% dos maiores sal\u00e1rios a partir de julho de 1994. Portanto, n\u00e3o seriam utilizados os sal\u00e1rios anteriores a esta data na conta\u201d, acrescentou.<\/p>\n<p>Bramante explicou que a ideia de determinar o ano base em 1994 foi decorrente da cria\u00e7\u00e3o do Plano Real, pois a partir da\u00ed seria poss\u00edvel calcular os valores com uma estabiliza\u00e7\u00e3o da moeda nacional.<\/p>\n<p>No entanto, ela afirmou que a Lei de 1999 tem uma brecha, que abriu margem para interpreta\u00e7\u00e3o de o c\u00e1lculo a partir de 1994 ser facultativo, possibilitando ao assegurado escolher a melhor forma de contabilizar seus benef\u00edcios, incluindo \u00e0 conta sal\u00e1rios anteriores ao ano base.<\/p>\n<p>\u201cDe fato, a Lei n\u00e3o exclui a op\u00e7\u00e3o, ela oferece essa possibilidade ao segurado de escolher a regra mais vantajosa para ele\u201d, completou Bramante.<\/p>\n<p>Ainda que a brecha tenha dado abertura para discuss\u00e3o jur\u00eddica, o INSS n\u00e3o aceitava a possibilidade de utilizar os sal\u00e1rios anteriores a julho de 1994, o que levou o conflito \u00e0 Justi\u00e7a. A decis\u00e3o do STF, agora, \u00e9 definitiva, vale para todas as a\u00e7\u00f5es e deve encerrar a quest\u00e3o.<\/p>\n<p><em><strong>CNN Brasil<\/strong><\/em><\/p>\n","101":"<p>Susan Hussey, de 83 anos, fez coment\u00e1rios racistas \u00e0 ativista brit\u00e2nica Ngozi Fulani durante uma recep\u00e7\u00e3o na noite passada no Pal\u00e1cio de Buckingham.<\/p>\n<p>O rei Charles 3\u00ba antecipou a demiss\u00e3o de Hussey, que \u00e9 madrinha do pr\u00edncipe William e, durante seis d\u00e9cadas, foi dama de companhia da rainha Elizabeth 2\u00aa e uma de suas assistentes de maior confian\u00e7a, al\u00e9m de amiga do novo monarca de 74 anos, que a designou para acompanhar sua esposa, a rainha consorte Camilla.<\/p>\n<p>Hussey questionou, ofensivamente, a origem de Fulani, nascida e criada no Reino Unido, que disse que tentou dar o benef\u00edcio da d\u00favida \u00e0 funcion\u00e1ria do pal\u00e1cio. &#8220;Mas logo entendi que n\u00e3o tinha nada a ver com sua capacidade de compreens\u00e3o&#8221;, afirmou a ativista \u00e0 r\u00e1dio BBC nesta quinta-feira (1\u00ba).<\/p>\n<p>Hussey perguntou repetidamente a Fulanide onde ela era &#8220;realmente&#8221;, recusando-se a aceitar sua explica\u00e7\u00e3o de que era brit\u00e2nica.<\/p>\n<p>&#8220;Ela estava realmente tentando fazer com que eu renegasse minha nacionalidade brit\u00e2nica&#8221;, denunciou Fulani, enquanto muitos outros brit\u00e2nicos negros compartilharam experi\u00eancias igualmente racistas nas redes sociais e na m\u00eddia tradicional.<\/p>\n<div id=\"intextvideo-r7\" data-google-query-id=\"CKTAxOGE2vsCFaW-lQIdmb0HgQ\">\n<p>A controv\u00e9rsia sobre os coment\u00e1rios preconceituosos ocorre no pior momento para a fam\u00edlia real brit\u00e2nica, que busca modernizar sua imagem ap\u00f3s as acusa\u00e7\u00f5es do pr\u00edncipe Harry e o an\u00fancio da publica\u00e7\u00e3o, em breve, de sua autobiografia.<\/p>\n<div class=\"media_box embed intertitle_box\">\n<h3 class=\"content\">&#8220;Realmente chocante&#8221;<\/h3>\n<\/div>\n<p>A deputada trabalhista Diane Abbott, a primeira mulher negra a ocupar uma cadeira na C\u00e2mara dos Comuns, na d\u00e9cada de 1980, considerou &#8220;realmente chocante&#8221; que a identidade de uma brit\u00e2nica negra pudesse ser questionada dessa maneira.<\/p>\n<p>No entanto, ela afirmou \u00e0 Times Radio que Buckingham fez &#8220;avan\u00e7os&#8221; na diversidade na \u00faltima d\u00e9cada. Antes, &#8220;eles teriam dito que ela [Fulani] era muito sens\u00edvel e simplesmente rejeitariam&#8221; sua den\u00fancia, disse Abbott.<\/p>\n<div id=\"r7ad-teads\">\n<div id=\"gpt_unit_\/7542\/r7noticias\/internacional\/internas_7\"><\/div>\n<\/div>\n<p>O pal\u00e1cio parece ter aprendido a li\u00e7\u00e3o, especialmente desde o ano passado, quando Harry, de 38 anos, e sua esposa negra, Meghan, de 41 anos, acusaram um membro da realeza n\u00e3o identificado de se preocupar com a cor da pele de seu futuro filho.<\/p>\n<div class=\"toolkit-card-primary mb-7\" data-dp6-item=\"leiaTambem\">\n<div class=\"toolkit-card-primary__body\">\n<p>William respondeu &#8220;N\u00e3o somos uma fam\u00edlia racista&#8221;, mas Elizabeth 2\u00aa afirmou que o assunto seria tratado &#8220;em privado&#8221;.<\/p>\n<p>A casa real tamb\u00e9m come\u00e7ou a publicar dados sobre a representa\u00e7\u00e3o \u00e9tnica de sua equipe, reconhecendo que precisava melhorar.<\/p>\n<div class=\"media_box embed intertitle_box\">\n<h3 class=\"content\">Meghan foi vingada?<\/h3>\n<\/div>\n<div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\n<div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\n<div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\n<div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\n<figure style=\"width: 771px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"toolkit-image-container__image croppable\" src=\"https:\/\/img.r7.com\/images\/meghan-markle-harry-realeza-11112021112908638?dimensions=771x420\" alt=\"\" width=\"771\" height=\"420\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">ANDREW KELLY\/REUTERS &#8211; 23.09.2021<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Em um relacionamento tenso h\u00e1 anos, William e Harry est\u00e3o na costa leste dos Estados Unidos nesta semana \u2014 o primeiro, para entregar os pr\u00eamios ambientais Earthshot, em Boston, e o segundo, em uma gala em Nova York para a funda\u00e7\u00e3o de direitos humanos de Roberto Kennedy.<\/p>\n<p>Sua filha, Kerry Kennedy, acredita que Harry e Meghan assumiram uma &#8220;postura heroica&#8221; contra o &#8220;racismo estrutural&#8221; da monarquia brit\u00e2nica.<\/p>\n<p>Mas, aos olhos dos cr\u00edticos, o casal est\u00e1 lucrando depois de ter deixado a fam\u00edlia real, em 2020. Um document\u00e1rio sobre eles ser\u00e1 lan\u00e7ado na Netflix em breve, e o pr\u00edncipe publicar\u00e1 uma autobiografia potencialmente explosiva em janeiro.<\/p>\n<p>A opini\u00e3o p\u00fablica brit\u00e2nica se voltou contra eles&#8230; At\u00e9 que estourou o esc\u00e2ndalo sobre Hussey.<\/p>\n<p>Quando Meghan entrou para a fam\u00edlia real, Hussey estava encarregada de educ\u00e1-la em etiqueta, um papel que ela tamb\u00e9m desempenhou para a m\u00e3e de William e Harry, a princesa Diana.<\/p>\n<p>Segundo um bi\u00f3grafo, a ex-atriz americana a recusou.<\/p>\n<p>&#8220;A risada abafada vinda da Calif\u00f3rnia \u00e9 uma duquesa tentando n\u00e3o cair na gargalhada e dizer &#8216;Eu avisei'&#8221;, escreveu o comentarista Trevor Phillips no jornal The Times.<\/p>\n<p>A pol\u00eamica estourou na mesma semana em que novos dados do censo brit\u00e2nico de 2021 confirmam que o pa\u00eds est\u00e1 racialmente mais\u00a0diverso.<\/p>\n<p>&#8220;Uma mentalidade que codifica por cor a identidade brit\u00e2nica n\u00e3o \u00e9 apenas desagrad\u00e1vel e anacr\u00f4nica, \u00e9 inequivocamente racista&#8221;, acrescentou Phillips.<\/p>\n<p><em><strong>R7 Not\u00edcias<\/strong><\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","100":"<p>O Minist\u00e9rio da Economia voltou a bloquear verbas de universidades e institutos federais, horas depois do\u00a0desbloqueio anunciado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o\u00a0nesta quinta-feira (1\u00ba\/12). O MEC havia liberado R$ 344 milh\u00f5es para as institui\u00e7\u00f5es,\u00a0que foram retidos na \u00faltima segunda-feira (28\/11). O governo federal tem feito bloqueios or\u00e7ament\u00e1rios em v\u00e1rias \u00e1reas nesta reta final da gest\u00e3o de Jair Bolsonaro (PL).<\/p>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_845=\"106275\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_845=\"106275\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_845=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_845=\"1\">Na noite desta quinta-feira, o MEC teria tido as despesas discricion\u00e1rias zeradas. Os gastos discricion\u00e1rios s\u00e3o considerados n\u00e3o essenciais e n\u00e3o afetam o pagamento de despesas obrigat\u00f3rias, como sal\u00e1rio de servidores.<\/p>\n<p data-gtm-vis-recent-on-screen-8752935_845=\"106275\" data-gtm-vis-first-on-screen-8752935_845=\"106275\" data-gtm-vis-total-visible-time-8752935_845=\"100\" data-gtm-vis-has-fired-8752935_845=\"1\">Ap\u00f3s o desbloqueio, mais cedo, na quinta, gestores de universidades e institutos federais se apressaram para empenhar os valores e garantir pagamentos,\u00a0com receio de que novos bloqueios fossem anunciados.<\/p>\n<p>\u201cA Andifes seguir\u00e1 atenta aos riscos de novos cortes e bloqueios e manter\u00e1 o di\u00e1logo com todos os atores necess\u00e1rios, no Congresso Nacional, governo, na sociedade civil e com a equipe de transi\u00e7\u00e3o do governo eleito para a constru\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento e pol\u00edticas necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o e o justo financiamento do ensino superior p\u00fablico\u201d, afirmou a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior em nota.<\/p>\n<p>A nova decis\u00e3o est\u00e1 relacionada ao decreto n\u00ba 11.269, de 30 de novembro de 2022, que montou o cronograma mensal de desembolsos do Executivo e deu mais autonomia para que o Minist\u00e9rio da Economia fa\u00e7a realoca\u00e7\u00f5es de recursos.<\/p>\n<p>Reitora da Universidade de Bras\u00edlia, a professora\u00a0<a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/distrito-federal\/unb-ja-utilizou-mais-de-r-2-milhoes-devolvidos-pelo-mec-diz-reitora\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e1rcia Abrah\u00e3o<\/a>\u00a0confirmou o novo contingenciamento, ainda maior que o anterior. \u201cS\u00f3 da UnB foram R$ 13,5 milh\u00f5es! Isso depois de terem tirado R$ 2 milh\u00f5es na segunda-feira e devolvido hoje de manh\u00e3. Punir a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o c\u00famulo do antipatriotismo!\u201d, escreveu.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Ocorreu hoje um novo golpe nas universidades e institutos federais: o Governo Federal fez novo corte or\u00e7ament\u00e1rio. S\u00f3 da UnB foram R$ 13,5 milh\u00f5es! Isso depois de terem tirado R$ 2 milh\u00f5es na segunda-feira e devolvido hoje de manh\u00e3. Punir a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o c\u00famulo do antipatriotismo!<\/p>\n<p>&mdash; M\u00e1rcia Abrah\u00e3o Moura (@mamabrahao) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/mamabrahao\/status\/1598487974181851136?ref_src=twsrc%5Etfw\">December 2, 2022<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>O\u00a0<strong>Metr\u00f3poles<\/strong>\u00a0procurou o Minist\u00e9rio da Economia e da Educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o obteve resposta at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem. O espa\u00e7o continua aberto para manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<h4><strong>Bloqueio<\/strong><\/h4>\n<p>Entidades ligadas a institui\u00e7\u00f5es federais de ensino apontaram que o\u00a0MEC bloqueou mais de R$ 1,6 bilh\u00e3o do or\u00e7amento. De acordo com os reitores de universidades, isso ocorreu durante o jogo do Brasil contra a Su\u00ed\u00e7a, na Copa do Mundo do Catar.<\/p>\n<div class=\"hstpnetworkads\"><\/div>\n<p>O congelamento foi de R$ 344 milh\u00f5es a menos para as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, segundo c\u00e1lculos do F\u00f3rum Nacional de Pr\u00f3-Reitores de Planejamento e de Administra\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Forplad).<\/p>\n<p>O bloqueio do MEC retirava o limite e travava os or\u00e7amentos das institui\u00e7\u00f5es. Com a medida, as universidades perderiam autoriza\u00e7\u00e3o para usar o dinheiro e n\u00e3o poderiam efetuar pagamentos, por exemplo.<\/p>\n<h4><strong>Outras \u00e1reas afetadas<\/strong><\/h4>\n<p>O\u00a0\u00faltimo bloqueio or\u00e7ament\u00e1rio anunciado pela Economia\u00a0na \u00faltima semana atingiu tamb\u00e9m o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (corte de R$ 1,396 bilh\u00e3o), da Defesa (R$ 599,6 milh\u00f5es), da Ci\u00eancia e Tecnologia (R$ 379,6 milh\u00f5es), da Infraestrutura (R$ 349,4 milh\u00f5es) e do Desenvolvimento Regional (R$ 176,9 milh\u00f5es).<\/p>\n<p>Segundo a pasta, a medida \u00e9 necess\u00e1ria para seguir a regra do teto de gastos, que prev\u00ea um limite de aumento de despesas atrelado ao resultado da infla\u00e7\u00e3o do ano anterior. No total, foram R$ 5,663 bilh\u00f5es contingenciados.<\/p>\n<p><em><strong>Metr\u00f3poles<\/strong><\/em><\/p>\n","149":"<div id=\"infocoweb\" data-uuid=\"b34dfc91-1312-4036-a4d6-1432458b1c12\" class=\"infocoweb infocoweb_canal_82\"><div id=\"infocoweb_cabecalho\" class=\"infocoweb_cabecalho\"><\/div><div id=\"infocoweb_corpo\" class=\"infocoweb_corpo\"><p><meta name=\"robots\" content=\"noindex\"><mreta name=\"googlebot\" content=\"noindex\"><\/p>\n<div class=\"Noticia_Foto\">\n<figure class=\"foto-legenda\">\n<div class=\"foto-legenda-img\"> <img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i0.statig.com.br\/bancodeimagens\/2b\/7r\/gl\/2b7rglxstmrluev05zmp9qzgi.jpg\" width=\"906\" height=\"509\" alt=\"Lula e Gleisi Hoffmann\" title=\"Lula e Gleisi Hoffmann\"> <\/div><figcaption class=\"foto-legenda-citacao\"> <cite>Divulga\u00e7\u00e3o: Ricardo Stuckert &#8211; 01\/12\/2022<\/cite> <\/p>\n<div class=\"foto-legenda-citacao-text\">Lula e Gleisi Hoffmann<\/div>\n<\/figcaption><\/figure>\n<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"\">O\u00a0 <a href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-11-30\/posse-de-lula-atracoes-confirmadas.html\" data-mce-href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-11-30\/posse-de-lula-atracoes-confirmadas.html\">presidente eleito Luiz In\u00e1cio <strong>Lula<\/strong> da Silva (PT)<\/a> escolheu n\u00e3o dar um minist\u00e9rio a <a data-mce-href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-11-30\/nao-tinhamos-outra-pessoa--diz-gleisi-apoio-lira-na-camara.html\" href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-11-30\/nao-tinhamos-outra-pessoa--diz-gleisi-apoio-lira-na-camara.html\">deputada <strong>Gleisi Hoffmann<\/strong> (PT)<\/a> e deix\u00e1-la no comando do Partido dos Trabalhadores. A informa\u00e7\u00e3o foi dada nesta quinta-feira (1) aos\u00a0senadores e deputados petistas em uma reuni\u00e3o no CCBB (Centro Cultural Banco do Brasil).<\/p>\n<p>Hoffmann deve estar \u00e0 frente do <strong>PT<\/strong> at\u00e9 novembro de 2023. Ap\u00f3s a data, ela n\u00e3o poder\u00e1 concorrer novamente ao cargo, por ter sido reeleita. Segundo o estatuto do partido, \u00e9\u00a0proibido o ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es. Caso ela fosse nomeada, haveria uma convoca\u00e7\u00e3o de nova elei\u00e7\u00e3o entre os membros do diret\u00f3rio em at\u00e9 60 dias.\u00a0<\/p>\n<p>Lula alegou que o\u00a0partido precisa se manter fortalecido e unido. Para isso, ele acredita que Hoffmann dar\u00e1 essas condi\u00e7\u00f5es \u00e0 legenda.\u00a0<\/p>\n<p>Gleisi assumiu o partido em\u00a02016. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2018 foi eleita deputada federal pelo Paran\u00e1, sendo a terceira mais votada no estado. No mesmo ano, ela foi cotada para concorrer \u00e0 Presid\u00eancia para substituir Lula, que impedido de disputar o pleito, mas\u00a0Fernando Haddad (PT) foi o escolhido.<\/p>\n<div>\n<aside class=\"leiaTambem-container\">\n<h3>Leia tamb\u00e9m<\/h3>\n<ul>\n<li> <a href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-12-01\/tebet-critica-ministerio-da-cidadania-de-bolsonaro.html\" title=\"Tebet critica minist\u00e9rio de Bolsonaro: 'cidadania passou longe'\" target=\"_self\" rel=\"noopener\">Tebet critica minist\u00e9rio de Bolsonaro: &#8216;cidadania passou longe&#8217;<\/a> <\/li>\n<li> <a href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-12-01\/recriaco-ministerio-das-cidades.html\" title=\"Mercadante defende recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Cidades\" target=\"_self\" rel=\"noopener\">Mercadante defende recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Cidades<\/a> <\/li>\n<li> <a href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/colunas\/panorama\/2022-12-01\/pl-duvida-escolha-presidente-senado.html\" title=\"PL n\u00e3o entra em consenso sobre candidato \u00e0 presid\u00eancia do Senado\" target=\"_self\" rel=\"noopener\">PL n\u00e3o entra em consenso sobre candidato \u00e0 presid\u00eancia do Senado<\/a> <\/li>\n<\/ul>\n<\/aside>\n<\/div>\n<p class=\"\">Neste ano, a parlamentar foi\u00a0coordenadora da campanha eleitoral do futuro presidente e atualmente \u00e9 uma das comandantes da equipe de transi\u00e7\u00e3o de governo. Ela tamb\u00e9m j\u00e1 foi ministra-chefe da Casa Civil do primeiro governo de Dilma Rousseff (PT),\u00a0entre 2011 e 2014.<\/p>\n<p>Entre no\u00a0 <strong> <a href=\"https:\/\/t.me\/iGUltimoSegundo\" data-mce-href=\"https:\/\/t.me\/iGUltimoSegundo\">canal do \u00daltimo Segundo no Telegram<\/a> <\/strong> e veja as principais not\u00edcias do dia no Brasil e no Mundo. \u00a0Siga tamb\u00e9m o\u00a0 <a href=\"https:\/\/t.me\/portalig\" data-mce-href=\"https:\/\/t.me\/portalig\">perfil geral do Portal iG.<\/a> <\/p>\n<p id=\"infocoweb_fonte\" class=\"infocoweb_fonte\">Fonte: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/ultimosegundo.ig.com.br\/politica\/2022-12-01\/lula-sinaliza-que-gleisi-hoffmann-nao-tera-ministerio.html#b34dfc91-1312-4036-a4d6-1432458b1c12\" rel=\"noopener\">IG Pol\u00edtica<\/a><\/p>\n<style>div#mvp-post-feat-img{display:none!important;}<\/style><style>#infocoweb_cabecalho {\r\n        display: inline-block;\r\n        margin-top: -75px;\r\n        position: absolute;\r\n        right: 0;\r\n    }\r\n<\/style>\r\n<script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/www.tiktok.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<style><\/style><\/div><div id=\"infocoweb_rodape\" class=\"infocoweb_rodape\"><\/div><\/div><script src=\"https:\/\/noticia.infocoweb.com.br\/analytics.js?uuid=b34dfc91-1312-4036-a4d6-1432458b1c12\"><\/script>","148":"<div id=\"infocoweb\" data-uuid=\"2ce6ee5b-b851-479d-8281-1e6d41f45a9f\" class=\"infocoweb infocoweb_canal_64\"><div id=\"infocoweb_cabecalho\" class=\"infocoweb_cabecalho\"><\/div><div id=\"infocoweb_corpo\" class=\"infocoweb_corpo\"><div class=\"post-item-wrap\">\n<p>Integrante da equipe de transi\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea de assist\u00eancia social, a senadora Simone Tebet (MDB-MS) afirmou nesta quinta-feira (1\u00ba), durante coletiva de imprensa para apresentar os primeiros resultados do trabalho, que o setor perdeu cerca de 96% do\u00a0or\u00e7amento para o ano que vem.\u00a0<img src=\"https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.png?id=1496450&#038;o=node\" style=\"width:1px;height:1px\"><img src=\"https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/ebc.gif?id=1496450&#038;o=node\" style=\"width:1px;height:1px\"><\/p>\n<p>&#8220;Grosso modo, houve um corte de algo em torno de 96% do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Cidadania&#8221;, declarou a jornalistas que cobrem a transi\u00e7\u00e3o no Centro de Cultura Banco do Brasil (CCBB), em Bras\u00edlia. Para garantir a manuten\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio Brasil em R$ 600, mais o pagamento extra de R$ 150 por crian\u00e7a de at\u00e9 seis anos, o grupo de trabalho aponta a necessidade de pelo menos R$ 70 bilh\u00f5es a mais no Or\u00e7amento. Al\u00e9m disso, seriam necess\u00e1rios recursos extras em outros programas essenciais de assist\u00eancia social.\u00a0<\/p>\n<p>A senadora disse que tamb\u00e9m seria necess\u00e1rio incluir mais R$ 2 bilh\u00f5es do aux\u00edlio g\u00e1s. &#8220;Fora isso, para que minimamente o SUAS [Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social] funcione, mantendo os 8 mil Cras [Centro de Refer\u00eancia de\u00a0Assist\u00eancia Social], 7 mil unidades de atendimento, precisamos de [outros] R$ 2,6 bilh\u00f5es em valores atuais. Isso fora valores de cisternas e todos os outros programas que foram abandonados&#8221;, disse Tebet. Apenas na pasta que cuida dos mais vulner\u00e1veis, o or\u00e7amento extra pode chegar a R$ 80 bilh\u00f5es.\u00a0<\/p>\n<p>Para a senadora emedebista, o gasto extra-teto m\u00ednimo necess\u00e1rio para recompor o or\u00e7amento do ano que vem dificilmente poder\u00e1 ser inferior a R$ 140 bilh\u00f5es, considerado as necessidade de outras \u00e1reas. Proposta de Emenda Constitucional (PEC) apresentada pela equipe de transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea a exclus\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia (atual Aux\u00edlio Brasil) da regra do\u00a0Teto de Gastos, o que pode chegar a mais de R$ 170 bilh\u00f5es, segundo c\u00e1lculos t\u00e9cnicos divulgados pelo governo eleito.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de Tebet, participaram da coletiva as ex-ministras do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome, Tereza Campello e M\u00e1rcia Lopes, e o coordenador dos grupos de trabalho da transi\u00e7\u00e3o, Aloizio Mercadante.\u00a0<\/p>\n<p>Segundo Campello, o atual governo desorganizou as atualiza\u00e7\u00f5es do Cadastro \u00danico de Programas Sociais (Cad\u00danico) e defendeu a retomada de informa\u00e7\u00f5es fundamentais para o monitoramento de fam\u00edlias vulner\u00e1veis que recebem aux\u00edlio do governo, como dados de frequ\u00eancia escolar, informa\u00e7\u00e3o sobre vacina\u00e7\u00e3o e acesso a outros servi\u00e7os p\u00fablicos b\u00e1sicos, como \u00e1gua e saneamento. &#8220;Precisamos construir uma estrat\u00e9gia de retomada da atualiza\u00e7\u00e3o do Cad\u00danico, retomar informa\u00e7\u00f5es sobre frequ\u00eancia escolar. A gente n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o de mais da metade das crian\u00e7as mais pobres. Queremos saber se t\u00eam acesso a saneamento, \u00e0 \u00e1gua, se mudou de endere\u00e7o ou n\u00e3o&#8221;, disse a ex-ministra.<\/p>\n<h2>Irregularidades<\/h2>\n<p>A equipe de transi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m diz ter identificado poss\u00edveis irregularidades com o aumento exponencial de fam\u00edlias unipessoais, aquelas que s\u00e3o formadas por um indiv\u00edduo, como benefici\u00e1rias do Aux\u00edlio Brasil. Pelos c\u00e1lculos apresentados, com base em dados oficiais do programa, entre dezembro de 2018 e outubro de 2022 houve um aumento de 197% no total de adultos morando sozinhos e recebendo o benef\u00edcio, enquanto o crescimento de fam\u00edlias com dois ou mais integrantes cresceu 21% no mesmo per\u00edodo.\u00a0<\/p>\n<p>&#8220;A popula\u00e7\u00e3o foi induzida a se cadastrar dessa forma. N\u00e3o \u00e9 um malfeito da pessoa pobre, \u00e9 um malfeito do Estado&#8221;, disse Tereza Campello.\u00a0<\/p>\n<p>&#8220;O atual governo colocou mais de 2 milh\u00f5es de pessoas no programa social, sem qualquer gest\u00e3o, sem crit\u00e9rio e sem acompanhamento, e agora entrega ao novo governo a tarefa de retirar essas pessoas do programa social&#8221;, criticou Mercadante.<\/p>\n<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"alt-font font-italic my-2 small text-info\">                                                 Edi\u00e7\u00e3o:   Aline Leal                    <\/p>\n<p id=\"infocoweb_fonte\" class=\"infocoweb_fonte\">Fonte: <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/politica\/noticia\/2022-12\/tebet-recursos-para-assistencia-social-tiveram-corte-de-96#2ce6ee5b-b851-479d-8281-1e6d41f45a9f\" rel=\"noopener\">EBC Pol\u00edtica Nacional<\/a><\/p>\n<style>#infocoweb_cabecalho {\r\n        display: inline-block;\r\n        margin-top: -75px;\r\n        position: absolute;\r\n        right: 0;\r\n    }\r\n<\/style>\r\n<script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/www.tiktok.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<style><\/style><\/div><div id=\"infocoweb_rodape\" class=\"infocoweb_rodape\"><\/div><\/div><script src=\"https:\/\/noticia.infocoweb.com.br\/analytics.js?uuid=2ce6ee5b-b851-479d-8281-1e6d41f45a9f\"><\/script>","147":"<div id=\"infocoweb\" data-uuid=\"54e704cb-535f-4357-8d19-52caddfb9f1c\" class=\"infocoweb infocoweb_canal_105\"><div id=\"infocoweb_cabecalho\" class=\"infocoweb_cabecalho\"><\/div><div id=\"infocoweb_corpo\" class=\"infocoweb_corpo\"><div>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Teresina\/PI<\/strong> &#8211; A Pol\u00edcia Federal prendeu em flagrante, na tarde desta quinta-feira (01\/12), um homem suspeito de adquirir c\u00e9dulas falsas por via postal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">No total, foram apreendidas 10 notas de R$ 100 em c\u00e9dulas falsas. A encomenda veio do estado de S\u00e3o Paulo para ser recebida na ag\u00eancia dos Correios no bairro Itarar\u00e9.\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">O criminoso foi levado para ser autuado na Superintend\u00eancia Regional de Pol\u00edcia Federal no Piau\u00ed e, em seguida, encaminhado para o Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria em Altos\/PI, onde aguardar\u00e1 a audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o Social da Pol\u00edcia Federal no Piau\u00ed<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Contato: (86) 3089-9960<\/em><\/p>\n<\/div>\n<p id=\"infocoweb_fonte\" class=\"infocoweb_fonte\">Fonte: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/pf\/pt-br\/assuntos\/noticias\/pf-prende-homem-em-flagrante-com-r-1000-em-notas-falsas-no-bairro-itarare#54e704cb-535f-4357-8d19-52caddfb9f1c\" rel=\"noopener\">Pol\u00edcia Federal<\/a><\/p>\n<style>#infocoweb_cabecalho {\r\n        display: inline-block;\r\n        margin-top: -75px;\r\n        position: absolute;\r\n        right: 0;\r\n    }\r\n<\/style>\r\n<script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/www.tiktok.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<style><\/style><\/div><div id=\"infocoweb_rodape\" class=\"infocoweb_rodape\"><\/div><\/div><script src=\"https:\/\/noticia.infocoweb.com.br\/analytics.js?uuid=54e704cb-535f-4357-8d19-52caddfb9f1c\"><\/script>","146":"<div id=\"infocoweb\" data-uuid=\"7bc41c68-6e87-4320-931a-c9a480a699a5\" class=\"infocoweb infocoweb_canal_105\"><div id=\"infocoweb_cabecalho\" class=\"infocoweb_cabecalho\"><\/div><div id=\"infocoweb_corpo\" class=\"infocoweb_corpo\"><div>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Rio de Janeiro\/RJ<\/strong> &#8211; Na noite desta quinta-feira, 01\/12, a Pol\u00edcia Federal prendeu, em flagrante, um casal que transportava cerca de 5Kg de coca\u00edna, no Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">\u00a0O casal, um homem de 22 anos e uma mulher de 23 anos, pretendia embarcar para Lisboa, capital de Portugal. A droga estava oculta no fundo falso da bagagem despachada pelos passageiros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Os presos foram encaminhados \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal para lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante e responder\u00e3o pelo crime de tr\u00e1fico transnacional de drogas, cuja pena pode chegar a 15 anos de reclus\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o Social da Pol\u00edcia Federal no Rio de Janeiro<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>cs.srrj@dpf.gov.br | www.pf.gov.br<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>(21) 2203-4404 \/ 4405 \/ 4406 \/ 4407<\/em><\/p>\n<\/div>\n<p id=\"infocoweb_fonte\" class=\"infocoweb_fonte\">Fonte: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/pf\/pt-br\/assuntos\/noticias\/2022\/12\/pf-prende-casal-com-5kg-de-cocaina-no-aeroporto-do-galeao-rj#7bc41c68-6e87-4320-931a-c9a480a699a5\" rel=\"noopener\">Pol\u00edcia Federal<\/a><\/p>\n<style>#infocoweb_cabecalho {\r\n        display: inline-block;\r\n        margin-top: -75px;\r\n        position: absolute;\r\n        right: 0;\r\n    }\r\n<\/style>\r\n<script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/www.tiktok.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<style><\/style><\/div><div id=\"infocoweb_rodape\" class=\"infocoweb_rodape\"><\/div><\/div><script src=\"https:\/\/noticia.infocoweb.com.br\/analytics.js?uuid=7bc41c68-6e87-4320-931a-c9a480a699a5\"><\/script>","145":"<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Obras t\u00eam prazo de 120 dias para serem entregues. Equipe da gest\u00e3o do TJAC, juntamente com magistradas e\u00a0magistrados de Cruzeiro do Sul foram ao local onde devem ser instaladas as placas solares, que ir\u00e3o gerar energia limpa e renov\u00e1vel<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">O futuro do Planeta Terra depende das nossas a\u00e7\u00f5es. A m\u00e1xima \u00e9 verdadeira e chama a responsabilidade de cada um nos cuidados com a biodiversidade. Atendendo essa convoca\u00e7\u00e3o, a presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre (TJAC), deu mais um grande passo nas medidas de sustentabilidade do Judici\u00e1rio, assinando, na quarta-feira, 30, a ordem de servi\u00e7o para in\u00edcio das obras de instala\u00e7\u00e3o da usina solar fotovoltaica, em Cruzeiro do Sul.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">A previs\u00e3o \u00e9 que o trabalho seja conclu\u00eddo no prazo de 120 dias e gere energia solar, que \u00e9 limpa e renov\u00e1vel. Mais do que economia aos cofres p\u00fablicos esse avan\u00e7o representa uma postura institucional de defesa pela vida.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">O ato foi realizado ap\u00f3s a sess\u00e3o do Pleno Jurisdicional em Cruzeiro do Sul e contou com a participa\u00e7\u00e3o de toda a Administra\u00e7\u00e3o do TJAC, a presidente, desembargadora Waldirene Cordeiro, e os desembargadores Roberto Barros (vice-presidente) e Elcio Mendes (corregedor-geral da Justi\u00e7a). Ainda acompanharam a equipe de servidoras e servidores, os outros membros da Corte da Justi\u00e7a acreana, presentes em Cruzeiro devido a Semana do Judici\u00e1rio no Juru\u00e1, assim como, magistradas e magistrados da Comarca de Cruzeiro do Sul.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">A presidente, que tamb\u00e9m \u00e9 coordenadora do N\u00facleo Socioambiental Permanente (Nusap), ressaltou a import\u00e2ncia da conquista que est\u00e1 alinhada ao Objetivo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 ODS 7 da Agenda 2030 da ONU. \u201cEm Rio Branco estamos instalando a primeira usina solar, e em breve teremos as instala\u00e7\u00f5es em Cruzeiro do Sul. A nossa gest\u00e3o tem se esfor\u00e7ado muito para vencer os desafios e realizar boas a\u00e7\u00f5es como esta, que vai proporcionar energia solar limpa e renov\u00e1vel, resultando em economia nos custos e contribuindo com o meio ambiente\u201d, finalizou.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-14429 aligncenter\" src=\"https:\/\/jurua24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bosque-jurua-ordem-usina-fotovoltaica-tjac-2022-900x545.jpeg\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"545\" \/><\/span><\/p>\n","144":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Na manh\u00e3 desta quinta-feira (1), fam\u00edlias do rio Liberdade, comunidade localizada na BR-364, procuraram a imprensa<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0\u00a0<\/span>para denunciar falta de barqueiros para transportar os alunos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Segundo uma das moradoras da comunidade, seus filhos est\u00e3o sem estudar devido \u00e0 falta de barqueiros. \u201cTenho certeza que o estado tem condi\u00e7\u00f5es de colocar pessoas para trabalharem em prol da sociedade. Nossos filhos precisam est\u00e1 numa sala de aula, porque queremos um futuro digno para eles\u201d, destacou.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">De acordo com outro morador foi colocado uma embarca\u00e7\u00e3o por um m\u00eas, mas depois desse per\u00edodo ningu\u00e9m mais apareceu.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">A coordena\u00e7\u00e3o do n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o informou que a rota teve problemas nas especifica\u00e7\u00f5es do tipo de embarca\u00e7\u00e3o adequada. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo que j\u00e1 estava em andamento, foi iniciado o processo de credenciamento, que foi fracassado. Dessa forma, houve a reabertura e o credenciamento atualmente est\u00e1 em andamento, na fase de an\u00e1lise de documenta\u00e7\u00e3o das empresas cadastradas.<\/span><\/p>\n","143":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Na manh\u00e3 desta quinta-feira (1),<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0\u00a0<\/span>um homem pegou uma viagem para o bairro da Cohab em Cruzeiro do Sul, ao chegar no local, o criminoso deu um mata le\u00e3o no motot\u00e1xi e a v\u00edtima veio a desmaiar.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Ao acordar, Vanisio Almeida de 49 anos, viu que seu ve\u00edculo teria sido levado juntamente com sua carteira com documentos pessoais, uma quantia de R$ 200 em esp\u00e9cie e seu celular. Em seguida, ele pediu ajuda em uma resid\u00eancia para acionar a pol\u00edcia militar atrav\u00e9s do 190.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Segundo a pol\u00edcia, o acusado, Jos\u00e9 Eliton Ferreira de Alencar, de 23 anos \u00e9 monitorado da justi\u00e7a. Ele foi identificado e constatado que ap\u00f3s o roubo, rompeu a tornozeleira pr\u00f3ximo a UFAC, em Cruzeiro do Sul.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">O caso ser\u00e1 levado para delegacia geral da cidade, para os procedimentos cab\u00edveis.<\/span><\/p>\n","142":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">A Prefeitura de M\u00e2ncio Lima lan\u00e7a nesta sexta-feira, 02, Concurso P\u00fablico permanente para provimento de vagas e cadastro reserva em cargos p\u00fablicos de n\u00edveis M\u00e9dio e Superior<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">para profissionais da \u00e1rea da Sa\u00fade e Assist\u00eancia SocialO Concurso P\u00fablico ser\u00e1 realizado pelas empresas MSCONCURSOS e ADVISE Consultoria &amp; Planejamento. Os sal\u00e1rios v\u00e3o de R$ 1.200 a R$ 7.500.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Para a \u00e1rea de Assist\u00eancia Social ser\u00e3o disponibilizadas sete vagas em ampla concorr\u00eancia para Orientador Social, Assistente Social, Psic\u00f3logo e mais 17 vagas para o cadastro de reserva. Na \u00e1rea da Sa\u00fade ser\u00e3o disponibilizadas 40 vagas de n\u00edvel M\u00e9dio para os cargos de Agente de Combate a Endemias, Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio, Auxiliar de Laborat\u00f3rio, Microscopista e T\u00e9cnico em Enfermagem e mais 44 vagas para o cadastro de reserva.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Para n\u00edvel superior os cargos dispon\u00edveis s\u00e3o para Assistente Social, Educador F\u00edsico, Enfermeiro, Farmac\u00eautico, Fisioterapeuta, M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral, M\u00e9dico Ginecologista, M\u00e9dico Pediatra, Nutricionista, Odont\u00f3logo, Pedagogo e Psic\u00f3logo, somando 17 vagas para ampla concorr\u00eancia e 42 vagas para preenchimento do cadastro de reserva. Dentro do n\u00famero de vagas est\u00e1 a destina\u00e7\u00e3o para pessoas com defici\u00eancia declarada no ato da inscri\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas, exclusivamente, por meio da internet, atrav\u00e9s do site www.msconcursos.com.br, no per\u00edodo de 09 a 30 de dezembro do ano em curso para \u00e1rea de Assist\u00eancia Social pelo site http:\/\/www.advise.net.br e, de 02\/12\/2022 a 18\/12\/2022 para \u00e1rea da Sa\u00fade, e poder\u00e3o ser efetuadas somente at\u00e9 \u00e0s 18h (dezoito horas), hor\u00e1rio de Bras\u00edlia. A inscri\u00e7\u00e3o do candidato implicar\u00e1 no conhecimento e aceita\u00e7\u00e3o irrestritos das normas e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas neste Edital e em seus Anexos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00e3o poder\u00e1 o candidato alegar desconhecimento.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">As provas para a \u00e1rea da sa\u00fade ser\u00e3o realizadas no dia 15 de janeiro de 2023 e para Assist\u00eancia Social as provas ser\u00e3o realizadas no dia 12 de fevereiro de 2023. A taxa de inscri\u00e7\u00e3o varia de R$ 85 para N\u00edvel M\u00e9dio e R$ 120 para N\u00edvel Superior. A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ap\u00f3s o cumprimento dos tramites estabelecidos no edital.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Outras informa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser obtidas nos editais publicados na p\u00e1gina oficial da Prefeitura e no site da empresa respons\u00e1vel pelo certame.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">*Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o de M\u00e2ncio Lima<\/span><\/p>\n","141":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">Com chapa \u00fanica, o atual Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de M\u00e2ncio Lima, Renan Costa, foi reeleito por unanimidade para o mandato de dois anos para a Mesa Diretora. A sess\u00e3o ocorreu na \u00faltima quarta-feira, 30 \u00e0s 19h00.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">A nova Mesa Diretora ficou composta pelos Vereadores Renan Costa, Presidente, Vlade Vasconcelos, Vice-presidente, 1\u00b0 Secret\u00e1rio, Mazim e Jean Almeida 2\u00b0 Secret\u00e1rio. A chapa n\u00e3o teve concorrente. Renan Costa est\u00e1 no segundo mandato de vereador sendo eleito como o parlamentar mais novo de todas as legislaturas.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">O Secret\u00e1rio Especial, Danilo Chagas, esteve presente na sess\u00e3o representando o poder Executivo. Na ocasi\u00e3o, o Chagas reiterou a parceria e a uni\u00e3o dos dois poderes, ao mesmo tempo desejou um excelente e sucesso para os legisladores de M\u00e2ncio Lima.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\" style=\"font-size: 14pt; font-family: verdana, geneva;\">*Com informa\u00e7\u00f5es da Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de M\u00e2ncio Lima<\/span><\/p>\n","140":"<div id=\"infocoweb\" data-uuid=\"ca4feddb-7bbe-47f2-a2a6-bd2bbf9b57e3\" class=\"infocoweb infocoweb_canal_105\"><div id=\"infocoweb_cabecalho\" class=\"infocoweb_cabecalho\"><\/div><div id=\"infocoweb_corpo\" class=\"infocoweb_corpo\"><div>\n<p style=\"text-align: justify\"><strong>Porto Alegre\/RS &#8211;\u00a0<\/strong>A Pol\u00edcia Federal prendeu em flagrante, na tarde desta quinta-feira (01\/12), um homem e uma mulher que receberam 5 mil reais em c\u00e9dulas falsas enviadas atrav\u00e9s dos Correios.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><span style=\"text-align: justify\">Policiais federais receberam informa\u00e7\u00f5es sobre uma encomenda suspeita remetida de S\u00e3o Paulo para o munic\u00edpio de Sert\u00e3o Santana, no Rio Grande do Sul. Um motorista de t\u00e1xi retirou<\/span><span style=\"text-align: justify\"> o envelope em uma ag\u00eancia dos Correios em Sert\u00e3o Santana e se deslocou at\u00e9 o endere\u00e7o da destinat\u00e1ria, sendo monitorado pelos policiais. <\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><span style=\"text-align: justify\">Ao chegar no endere\u00e7o, o motorista entregou a encomenda \u00e0 mulher, momento em que os policiais realizaram a abordagem. O envelope foi aberto na presen\u00e7a dos policiais, que constataram que se tratava de c\u00e9dulas falsas, no valor total de 5 mil reais em notas de 50 e 100, e que os dois agiram conjuntamente.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><span style=\"text-align: justify\">Os presos foram conduzidos \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Porto Alegre<\/span><span style=\"text-align: justify\">, indiciados pelo crime de moeda falsa e encaminhados ao sistema penitenci\u00e1rio.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o Social<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal no Rio Grande do Sul\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><em>Fone: (51) 3235.9005<\/em><\/p>\n<\/div>\n<p id=\"infocoweb_fonte\" class=\"infocoweb_fonte\">Fonte: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.gov.br\/pf\/pt-br\/assuntos\/noticias\/2022\/12\/pf-prende-duas-pessoas-em-sertao-santana-rs-por-receptacao-de-cedulas-falsas#ca4feddb-7bbe-47f2-a2a6-bd2bbf9b57e3\" rel=\"noopener\">Pol\u00edcia Federal<\/a><\/p>\n<style>#infocoweb_cabecalho {\r\n        display: inline-block;\r\n        margin-top: -75px;\r\n        position: absolute;\r\n        right: 0;\r\n    }\r\n<\/style>\r\n<script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script>\r\n<script async src=\"https:\/\/www.tiktok.com\/embed.js\"><\/script>\r\n<style><\/style><\/div><div id=\"infocoweb_rodape\" class=\"infocoweb_rodape\"><\/div><\/div><script src=\"https:\/\/noticia.infocoweb.com.br\/analytics.js?uuid=ca4feddb-7bbe-47f2-a2a6-bd2bbf9b57e3\"><\/script>"},"Url":{"129":"https:\/\/www.acre.com.br\/policia-prende-suspeito-de-matar-colono-a-tiros-e-esganado-no-interior-do-acre\/","128":"https:\/\/www.acre.com.br\/promotor-processa-prefeitura-de-tarauaca-e-juiz-determina-readequacao-de-abrigo\/","127":"https:\/\/www.acre.com.br\/unica-casa-loterica-do-jordao-esta-fechada-e-falta-de-atendimentos-prejudica-beneficiarios-de-auxilios\/","126":"https:\/\/www.acre.com.br\/caminhonete-e-apreendida-com-mais-de-181-quilos-de-drogas-em-rodovia-do-acre\/","125":"https:\/\/www.acre.com.br\/suspeitos-de-matar-motorista-de-aplicativo-em-rio-branco-devem-ser-indiciados-por-latrocinio-diz-policia\/","79":"https:\/\/jornalopiniao.net\/alunos-da-rede-municipal-de-ensino-participam-de-oficina-em-referencia-ao-dia-da-consciencia-negra\/","29":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/tche-apresenta-emenda-para-dobrar-contemplados-da-cnh-social\/","28":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/vigia-de-carros-e-assassinado-a-facadas-em-frente-ao-pronto-socorro-de-rio-branco\/","27":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/mega-sena-acumula-e-sorteia-premio-de-r-65-milhoes-nesta-quarta\/","26":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/do-acre-para-o-catar-jessica-ingride-acompanha-treino-da-selecao-brasileira\/","124":"https:\/\/www.acre.com.br\/mae-de-menino-internado-em-uti-do-ac-com-meningite-diz-que-ele-e-vacinado-nao-temos-nocao-de-onde-ele-se-contaminou\/","123":"https:\/\/www.acre.com.br\/em-acao-para-conter-avanco-da-violencia-policia-prende-tres-membros-de-organizacao-criminosa-no-ac\/","122":"https:\/\/www.acre.com.br\/flanelinha-e-assassinado-a-facadas-em-frente-ao-pronto-socorro-de-rio-branco\/","78":"https:\/\/jornalopiniao.net\/depois-de-passar-por-transplante-de-figado-michel-tem-alta-da-fundhacre\/","121":"https:\/\/www.acre.com.br\/homem-e-achado-morto-a-tiros-em-area-de-mata-no-interior-do-acre\/","77":"https:\/\/jornalopiniao.net\/vereador-denuncia-que-duas-secretarias-municipais-de-boca-do-acre-tiveram-energia-cortada\/","120":"https:\/\/www.acre.com.br\/quatro-acusados-de-asssassinar-sargento-da-pm-sao-absolvidos-no-bujari\/","99":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/policia\/em-acao-para-conter-avanco-da-violencia-policia-prende-tres-membros-de-organizacao-criminosa-no-ac\/","89":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-para-debater-ciencia-tecnologia-e-inovacao-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/","88":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/deputada-mara-rocha-destina-mais-de-r-28-milhoes-para-que-o-hospital-de-amor-possa-ampliar-sua-atuacao-no-estado\/","87":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica-2\/prefeitura-ultrapassa-marca-de-22-pontos-de-internet-via-satelite-instaladas-em-localidades-rurais-de-porto-walter\/","25":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/governo-vai-convocar-181-professores-do-cadastro-de-reserva\/","24":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/mpf-entra-com-acao-contra-o-governo-federal-para-recuperacao-da-br-317\/","86":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/muito-me-estranha-ve-servidores-aplaudindo-uma-gestao-que-lhes-roubam-quase-r-1-milhao-da-educacao-desapareceu-diz-vereadora-marinete\/","76":"https:\/\/jornalopiniao.net\/leo-de-brito-reune-especialistas-do-acre-e-recebe-contribuicoes-para-a-transicao-do-governo-lula\/","75":"https:\/\/jornalopiniao.net\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica\/","85":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica\/chapa-alianca-por-brasileia-apresenta-reinado-gadelha-como-presidente-rogerio-pontes-vice-jurandir-1o-secretario-e-marinete-2o-secretaria\/","74":"https:\/\/jornalopiniao.net\/tse-marca-diplomacao-de-lula-e-alckmin-para-12-de-dezembro\/","23":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/acre-confirma-245-novos-casos-de-covid-19-nesta-quarta\/","73":"https:\/\/jornalopiniao.net\/comissao-da-camara-aprova-doacao-de-terras-da-uniao-para-o-acre\/","22":"https:\/\/correio68.com\/2022\/11\/30\/comissao-da-camara-aprova-doacao-de-155-mil-hectares-de-terras-da-uniao-para-o-acre\/","72":"https:\/\/jornalopiniao.net\/ifac-tem-funcionamento-comprometido-apos-bloqueio-orcamentario\/","71":"https:\/\/jornalopiniao.net\/mesa-brasil-do-sesc-e-fiat-comauto-doam-635-quilos-de-alimentos-no-mes-de-novembro\/","98":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/mundo\/torcedor-iraniano-e-assassinado-apos-comemorar-vitoria-dos-estados-unidos-contra-selecao-do-ira\/","84":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-lride-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/","83":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/ex-prefeito-deda-recebe-em-seu-gabinete-assessores-do-governo-gladson-cameli-para-uma-reuniao-voltada-a-governabilidade\/","179":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/jorge-viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-globo-news\/","178":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/programa-caminhos-da-educacao-do-campo-beneficia-criancas-da-zona-rural-em-brasileia\/","177":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/mpf-entra-com-acao-contra-o-governo-federal-para-recuperacao-da-br-317\/","176":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/denuncia-anonima-leva-pm-a-desarticular-ponto-de-venda-de-drogas-em-tarauaca\/","175":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/vanda-milani-recebe-o-premio-de-melhor-parlamentar-federal-do-acre-da-atual-legislatura\/","21":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/01\/diplomacao-de-gladson-e-mailza-esta-marcada-para-o-dia-15\/","174":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-prende-em-flagrante-duas-pessoas-por-trafico-de-drogas-e-apreende-14-mil-reais\/","173":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/policia-civil-prende-homem-por-descumprimento-de-medida-protetiva-e-amecas\/","20":"https:\/\/correio68.com\/2022\/12\/01\/guerra-do-crime-estudante-e-morto-com-tiro-na-cabeca-apos-ser-perguntado-se-pertencia-a-alguma-faccao\/","69":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/tre-ac-marca-diplomacao-de-gladson-cameli-e-mailza-gomes-para-15-de-dezembro\/","172":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","68":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/mazinho-baixa-decreto-suspendendo-gratificacao-e-reducao-de-pessoal-provisorio-na-prefeitura-de-sena-madureira\/","67":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/jorge-viana-avalia-trabalhos-da-transicao-durante-entrevista-a-globo-news\/","66":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/secretaria-de-infraestrutura-acompanha-andamento-da-obra-de-reforma-e-ampliacao-do-hospital-joao-cancio-fernandes\/","171":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/prefeitura-encerra-novembro-azul-no-centro-do-idoso\/","65":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","170":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/presidente-em-exercicio-da-aleac-jenilson-recebe-mpac-em-audiencia-publica-para-debater-apoio-a-projetos\/","97":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/economia\/refis-se-encerra-no-dia-23-de-dezembro-e-oferece-desconto-de-100\/","96":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","64":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-sena-moradores-cobram-melhorias-na-estrada-florentino-a-buraqueira-esta-tomando-de-conta\/","63":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/em-xapuri-mulher-suspeita-de-matar-ex-marido-e-presa\/","95":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/acre\/bebe-que-nasceu-em-calcada-na-frente-da-maternidade-e-adotada-por-familia-de-rio-branco\/","59":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/rutenio-passa-mal-durante-articulacao-das-eleicoes-da-mesa-diretora-e-precisa-ser-encaminhado-ao-ps\/","62":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/mec-volta-atras-e-desbloqueia-os-r-366-milhoes-de-universidades-e-institutos-federais-dizem-entidades\/","94":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/politica\/bolsonaro-participa-de-nova-cerimonia-militar-e-permanece-em-silencio\/","93":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/tj-ac\/iapen-e-responsabilizado-por-detento-ter-sido-espancado-ate-a-morte\/","58":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/urgente-acre-identifica-casos-da-subvariante-bq-1-1-e-be-9-do-coronavirus\/","82":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/tudo-sobre-politica\/jorge-viana-da-entrevista-a-globo-news-para-falar-sobre-o-andamento-dos-trabalhos-do-grupo-que-esta-coordenando-em-brasilia\/","57":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/raimundo-nenem-vira-o-jogo-e-se-elege-presidente-da-camara-de-rio-branco\/","92":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/economia\/bolsa-recua-apos-pib-mostrar-crescimento-abaixo-do-esperado\/","61":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/covid-19-saude-identifica-casos-da-subvariante-bq-1-1-e-be-9-no-acre-e-reforca-a-importancia-da-vacinacao\/","139":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/croacia-empata-elimina-belgica-e-avanca-as-oitavas-da-copa\/","91":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/economia\/pib-sobe-04-no-3o-trimestre-mas-perde-ritmo\/","138":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/covid-19-saude-identifica-casos-da-subvariante-bq-1-1-e-be-9-no-acre-e-reforca-a-importancia-da-vacinacao\/","199":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/croacia-segura-pressao-avanca-as-oitavas-e-elimina-belgica-da-copa\/","198":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/pix-bc-altera-regras-sobre-limites-veja-o-que-muda\/","197":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/covid-19-saude-identifica-casos-da-subvariante-bq-1-1-e-be-9-no-acre\/","169":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/no-acre-saude-identifica-casos-de-covid-19-derivados-da-omicron\/","137":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","56":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/homem-e-executado-com-tiro-na-cabeca-em-bairro-de-rio-branco-em-plena-luz-do-dia\/","90":"https:\/\/noticiadoacre.com.br\/saude\/ac-registrou-mais-de-60-casos-suspeitos-de-meningite-e-13-confirmados-este-ano-aponta-saude\/","136":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/nova-eta-reforca-abastecimento-de-agua-no-bujari\/","135":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/fragmentados-e-a-nova-exposicao-de-darci-seles-na-sede-da-jf\/","134":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/raimundo-nenem-e-o-novo-presidente-da-camara-de-rio-branco\/","168":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/policia\/caminhoneiro-impedido-de-seguir-viagem-atropela-manifestantes-e-arrasta-tendas-na-br-364\/","133":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/saiba-o-que-e-o-cemiterio-legal-ideia-levada-a-cmrb-por-coveiro\/","132":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/45701\/","131":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/jovem-de-15-anos-morre-de-covid-19-nesta-quinta-1-no-acre\/","196":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/bolsonaristas-voltam-a-deixar-o-acre-isolado-apos-novos-bloqueios-na-br-364-em-rondonia\/","195":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/mulher-suspeita-de-matar-ex-marido-e-presa-no-acre-diarista-atuou-como-comparsa\/","9":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/mancio-lima-abre-concurso-com-167-vagas-e-salario-de-ate-r-75-mil\/","70":"https:\/\/jornalopiniao.net\/compasso-so-retornara-aos-trabalhos-no-verao-de-2023\/","167":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/governo-do-acre-vai-convocar-181-professores-do-cadastro-de-reserva\/","8":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/acre-registra-duas-mortes-e-248-novos-casos-de-covid-19-em-menos-de-24-horas\/","7":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/leo-moura-ex-flamengo-jogara-em-cruzeiro-do-sul-em-acao-solidaria\/","166":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/acre-registra-248-novos-casos-de-coronavirus-e-duas-mortes-pela-doenca-nesta-quinta-feira\/","119":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/educandario-santa-margarida-promove-bazar-de-moveis-e-eletrodomesticos-para-arrecadar-recursos-para-o-abrigo\/","165":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/cotidiano\/unama-recebe-selo-instituicao-socialmente-responsavel\/","194":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/novembro-registra-mais-de-4-mil-novos-casos-de-covid-19-no-acre\/","118":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/geral\/governo-do-acre-abre-processo-seletivo-simplificado-para-contratacao-de-estagiarios-inscricoes-vao-ate-9-de-dezembro\/","39":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/em-um-ano-desmatamento-cai-472-no-acre\/","159":"https:\/\/oaltoacre.com\/saude-alerta-para-aumento-de-casos-de-meningite-no-acre\/","55":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/medicos-do-igesac-entram-em-greve-a-partir-do-dia-12\/","54":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/adolescente-de-15-anos-com-covid-morre-em-upa-de-rio-branco-apos-parada-cardiaca\/","158":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-encerra-novembro-azul-no-centro-do-idoso\/","193":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/alemanha-goleia-costa-rica-de-virada-mas-e-eliminada-da-copa-do-mundo\/","117":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/5o-guia-gazeta\/torcedor-brasileiro-e-perguntado-por-programa-espanhol-se-tem-medo-da-espanha-e-resposta-viraliza\/","116":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/colunistas\/guia-gazeta\/6o-guia-gazeta\/shakira-e-pique-sao-flagrados-em-tribunal-da-espanha\/","164":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/medicos-do-igesac-entram-em-greve-por-tempo-indeterminado\/","38":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/deracre-firma-parceria-e-oferece-exames-para-servidores-da-usina-em-rio-branco\/","6":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/acre-tem-novo-caso-suspeito-de-variola-dos-macacos\/","115":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/copa-2022\/brasil-e-onze-selecoes-ja-estao-nas-oitavas-de-final-da-copa-do-mundo-veja-quem-se-classificou\/","114":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/sem-categoria\/apos-assembleia-medicos-do-acre-anunciam-que-devem-entrar-em-greve-a-partir-do-12-de-dezembro\/","113":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/colunistas\/guia-gazeta\/8o-guia-gazeta\/bianca-andrade-anuncia-o-encerramento-de-sua-marca-de-cosmeticos\/","157":"https:\/\/oaltoacre.com\/aposentados-tem-direito-a-revisao-da-vida-toda-decide-stf\/","5":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/japao-vira-sobre-espanha-avanca-em-primeiro-do-grupo-e-pode-ficar-no-caminho-do-brasil\/","112":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/2o-guia-gazeta\/acontece-neste-sabado-3-a-8a-edicao-do-brecho-chic\/","4":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/alemanha-vence-a-costa-rica-em-jogo-maluco-mas-esta-eliminada-da-copa-do-mundo\/","111":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/guia-gazeta-2\/3o-guia-gazeta\/jojo-todynho-recebe-o-tao-aguardado-convite-para-a-farofa-da-gkay-mas-joga-balde-dagua-nos-seguidores-nao-vou-poder-ir\/","192":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/video-apos-ter-veiculo-atacado-caminhoneiro-atropela-manifestante-em-bloqueio-na-br-364\/","3":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/presidente-da-energisa-acre-diz-que-desligara-maior-parte-de-termeletricas-no-acre-ate-2025\/","37":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/programa-rem-realiza-oficina-de-planejamento-das-acoes-de-comando-e-controle-para-2023\/","191":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/stf-aprova-revisao-da-vida-toda-para-aposentados-pelo-inss\/","156":"https:\/\/oaltoacre.com\/tre-marca-diplomacao-de-gladson-e-demais-eleitos-para-o-dia-15\/","163":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/oportunidades\/processos-seletivos\/estado-abre-processo-seletivo-para-estagio-na-area-de-geografia\/","2":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/prf-age-rapido-e-desobstrui-trechos-bloqueados-em-rondonia\/","36":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/mocas-do-samba-se-apresentam-nesta-sexta-feira-no-cine-teatro-recreio\/","155":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-de-rio-branco-realiza-campanha-pelo-dia-mundial-de-combate-a-aids\/","81":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/politica-destaque\/raimundo-nenem-derrota-chapa-do-prefeito-tiao-bocalom-encabecada-pelo-vereador-samir-bestene-e-vence-a-eleicao-da-camara-de-rio-branco\/","154":"https:\/\/oaltoacre.com\/ribamar-trindade-e-aclamado-presidente-do-tribunal-de-contas-do-estado-valmir-ribeiro-e-vice\/","153":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeito-tiao-bocalom-suspende-temporariamente-lei-destinada-a-lojistas-do-shopping-aquiri\/","60":"http:\/\/yaconews.com\/2022\/12\/morre-vitima-de-disparo-no-bairro-ana-vieira-nesta-quinta-feira\/","35":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governo-e-prefeitura-de-tarauaca-iniciam-construcao-do-novo-cemiterio\/","190":"https:\/\/www.juruaemtempo.com.br\/2022\/12\/programa-voar-de-novo-traz-influenciadores-para-mostrar-as-belezas-do-jurua\/","152":"https:\/\/oaltoacre.com\/policia-civil-apreende-mais-de-1kg-de-maconha-do-tipo-skank-em-rio-branco\/","34":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/participantes-do-programa-abear-chegam-para-mostrar-potencial-turistico-do-acre\/","151":"https:\/\/oaltoacre.com\/prefeitura-municipal-de-brasileia-aviso-de-licitacao-74\/","33":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/no-dezembro-vermelho-saude-do-acre-inicia-campanha-de-conscientizacao-e-prevencao-ao-hiv-aids\/","162":"https:\/\/agazeta.net\/noticias\/saude\/saude-do-acre-notifica-novo-caso-suspeito-da-variola-dos-macacos\/","130":"https:\/\/acreagora.com\/2022\/12\/01\/alemanha-esta-fora-da-copa-japao-e-espanha-avancam\/","32":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/alunos-e-professores-da-emac-e-da-ufac-se-apresentam-na-semana-da-musica\/","31":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/inscricoes-para-o-concurso-de-redacao-e-poesia-encerram-nesta-sexta-feira\/","30":"https:\/\/agencia.ac.gov.br\/governo-conclui-primeira-etapa-da-obra-na-unidade-mista-de-saude-da-vila-santa-luzia\/","189":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/dezembro-vermelho-saude-do-acre-inicia-campanha-de-conscientizacao-e-prevencao-ao-hiv-aids\/","53":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/prefeito-bocalom-apresenta-projeto-1-001-dignidades-no-forum-global-understanding-risk\/","188":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/apos-eliminacao-na-copa-tecnico-da-alemanha-evita-falar-sobre-demissao-e-diz-a-decepcao-e-grande\/","52":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/bocalom-nao-interferiu-na-eleicao-da-mesa-base-se-dividiu-e-raimundo-nenem-se-elegeu-presidente-da-camara\/","51":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/prf-age-rapido-e-desobstrui-trechos-bloqueados-por-bolsonaristas-em-rondonia\/","187":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/no-acre-medicos-entram-em-greve-a-partir-do-dia-12-de-dezembro\/","110":"https:\/\/agazetadoacre.com\/2022\/12\/noticias\/prefeito-de-rio-branco-apresenta-projeto-1-001-dignidades-no-forum-global-understanding-risk\/","161":"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/roberta-lima\/brecho-chic\/","186":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/apos-pressao-governo-desbloqueia-cerca-de-r-350-milhoes-das-universidades-e-institutos-federais\/","185":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/gladson-alan-rick-deputados-federais-e-estaduais-serao-diplomados-dia-15\/","1":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/tesouro-concede-b-ao-acre-em-capacidade-de-pagamento\/","80":"https:\/\/3dejulhonoticias.com.br\/saude\/morhan-e-o-mndh-solicitam-que-o-tse-destine-os-r-229-milhoes-de-multa-aplicada-ao-pl-para-compra-de-vacinas\/","184":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/condenado-a-morte-sobrevive-a-18-tentativas-de-injecao-letal\/","183":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/adolescente-de-12-anos-morre-apos-ser-atingida-por-raio-enquanto-lavava-louca-no-am\/","0":"https:\/\/ac24horas.com\/2022\/12\/01\/esposa-de-reporter-cinematografico-faz-vaquinha-para-custear-tratamento-de-cancer\/","182":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/economia-brasileira-avanca-04-no-3o-trimestre-de-2022-mostra-ibge\/","19":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/brasileiros-jogam-para-concorrer-a-r-17-bilhoes-na-mega-millions-dos-eua\/","18":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/pix-bc-altera-regras-sobre-limites-veja-o-que-muda\/","17":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/idoso-de-92-anos-com-corpo-tomado-por-formigas-e-resgatado-em-situacao-de-abandono\/","181":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/russia-diz-que-esta-aberta-a-possiveis-negociacoes-sobre-guerra-na-ucrania\/","16":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/policia-civil-prende-mulher-acusada-de-mandar-matar-o-marido-em-seringal-de-xapuri\/","49":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/triste-bala-perdida-acabou-tirando-a-vida-de-ator-da-globo-que-estava-dormindo-e-ele-nao-teve-chance\/","48":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/foto-de-marido-de-perlla-na-cadeia-apos-42-dias-e-divulgada-e-aparencia-deixa-muitos-sem-acreditar\/","180":"https:\/\/www.juruaonline.com.br\/lula-decide-nao-dar-ministerio-a-gleisi-que-segue-no-comando-do-pt\/","160":"https:\/\/agazeta.net\/colunas-sociais\/vagno-di-paula\/em-janeiro-de-2023-teremos-uma-grande-mulher-forte-e-aguerrida-nos-representando-na-camara-federal-socorro-neri\/","47":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/estrela-de-novelas-da-globo-acabou-fazendo-premonicao-dias-antes-da-morte-dela-e-cravou-nao-tenho-medo\/","46":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/filho-cacula-de-fabio-jr-chocou-todo-mundo-e-acabou-dando-recado-amargo-ao-pai-com-direta-na-lata\/","15":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/nivea-stelmann-mostra-piscina-e-churrasqueira-de-sua-mansao-nos-eua-videos\/","14":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/passageiro-morre-em-cruzeiro-atingido-por-onda-gigante-no-sul-da-argentina\/","45":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/na-central-da-copa-jojo-quebra-protocolo-da-globo-e-comove-ao-expor-o-que-sofreu-apos-sair-da-fazenda-da-record\/","44":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/carolina-dieckmann-vitima-de-crime-grave-vem-a-publico-e-faz-apelo-comovente-doloroso\/","13":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/rua-amoty-pascoal-fatura-kit-churrasco-na-2o-fase-do-concurso-minha-rua-e-louca-pelo-brasil\/","12":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/filho-mata-o-pai-a-facadas-apos-chama-lo-para-tomar-cafe-perigoso-diz-mae\/","43":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/eduardo-costa-tenta-a-todo-custo-se-desfazer-de-mansao-de-r-11-milhoes-apos-seria-acusacao-e-denuncia\/","42":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/marcio-garcia-arranca-a-camisa-deixa-novinhos-no-chinelo-e-mostra-que-aos-52-anos-mais-parece-que-tem-30\/","41":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/denilson-diz-o-que-luciele-di-camargo-fez-e-assume-que-tomou-susto-cheguei-em-casa-um-monte-de-malas\/","11":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/mototaxi-e-vitima-de-assalto-por-monitorado-da-justica-em-cruzeiro-do-sul\/","150":"https:\/\/oaltoacre.com\/pf-realiza-fiscalizacao-nacional-para-combater-empresas-clandestinas-de-seguranca-privada\/","40":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/entretenimento\/dourada-gigante-e-com-piano-a-sala-da-mansao-de-carla-perez-e-xanddy-e-maior-que-muita-casa\/","10":"https:\/\/contilnetnoticias.com.br\/2022\/12\/familias-do-rio-liberdade-alegam-falta-de-barqueiros-para-transporte-escolar\/","50":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/2022\/12\/rua-do-bairro-wanderley-dantas-fatura-kit-churrasco-na-2a-fase-do-concurso-minha-rua-e-louca-pelo-brasil\/","109":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/deputados-do-pt-acionam-stf-contra-zambelli-por-video-com-falas-golpistas\/","108":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/nintendo-compartilha-novo-trailer-do-filme-de-super-mario\/","107":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/cientistas-criam-buracos-de-minhoca-simulados\/","106":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/acao-conjunta-apreende-drogas-sinteticas-em-encomendas-postais-em-aeroporto\/","105":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/apos-relacao-conturbada-com-bolsonaro-presidente-da-alemanha-confirma-participacao-na-posse-de-lula\/","104":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/bolsonaro-volta-a-participar-de-evento-militar-mas-segue-em-silencio\/","103":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/policial-acusado-de-matar-petista-em-festa-em-foz-do-iguacu-ira-a-juri-popular\/","102":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/revisao-da-vida-toda-entenda-o-que-e-e-quem-pode-rever-valor-da-aposentadoria\/","101":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/novo-escandalo-de-racismo-abala-a-familia-real-britanica\/","100":"https:\/\/ecosdanoticia.net.br\/2022\/12\/governo-volta-a-bloquear-verba-de-universidades-horas-apos-desbloqueio\/","149":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/lula-sinaliza-que-gleisi-hoffmann-nao-tera-ministerio\/","148":"https:\/\/acjornal.com\/politica-nacional\/tebet-recursos-para-assistencia-social-tiveram-corte-de-96\/","147":"https:\/\/acjornal.com\/policia-federal\/pf-prende-homem-em-flagrante-com-r-1000-em-notas-falsas-no-bairro-itarare\/","146":"https:\/\/acjornal.com\/policia-federal\/pf-prende-casal-com-5kg-de-cocaina-no-aeroporto-do-galeao-rj\/","145":"https:\/\/acjornal.com\/cruzeiro-do-sul\/tj-em-cruzeiro-do-sul-assina-ordem-de-servico-para-a-instalacao-de-energia-solar\/","144":"https:\/\/acjornal.com\/jurua\/moradores-da-comunidade-rio-liberdade-alegam-falta-de-barqueiros-para-transporte\/","143":"https:\/\/acjornal.com\/cruzeiro-do-sul\/mototaxi-e-vitima-de-assalto-por-monitorado-da-justica\/","142":"https:\/\/acjornal.com\/jurua\/comecou-as-inscricoes-para-concurso-publico-em-mancio-lima-no-interior-do-acre\/","141":"https:\/\/acjornal.com\/politica\/presidente-da-camara-de-vereadores-de-mancio-lima-e-reeleito\/","140":"https:\/\/acjornal.com\/policia-federal\/pf-prende-duas-pessoas-em-sertao-santana-rs-por-receptacao-de-cedulas-falsas\/"},"Imagem":{"129":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-29-at-09.46.28.webp?fit=984%2C738&ssl=1","128":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ABRIGO-COLEGIO-INSTITUTO-SAO-JOSE-TARAUACA.jpg?fit=1156%2C651&ssl=1","127":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-28-at-16.47.56.webp?fit=984%2C1009&ssl=1","126":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droga-apreendida.webp?fit=984%2C510&ssl=1","125":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-28-at-13.03.53.webp?fit=984%2C1037&ssl=1","79":"Imagem n\u00e3o encontrada","29":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-11.33.42.jpeg?fit=1024%2C731&ssl=1","28":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/PS_1.webp?fit=2560%2C1707&ssl=1","27":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cedulas-de-dinheiro-real-moeda-brasileira_1022821-e1596109466518.jpg?fit=1059%2C677&ssl=1","26":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-11.28.04.jpeg?fit=362%2C253&ssl=1","124":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-30-at-09.47.17.webp?fit=984%2C782&ssl=1","123":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-30-at-10.19.01.webp?fit=984%2C537&ssl=1","122":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/iml-1.webp?fit=984%2C738&ssl=1","78":"Imagem n\u00e3o encontrada","121":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/whatsapp-image-2022-11-30-at-08.09.26.webp?fit=984%2C587&ssl=1","77":"Imagem n\u00e3o encontrada","120":"https:\/\/i0.wp.com\/www.acre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-13.42.17.jpeg?fit=768%2C433&ssl=1","99":"Imagem n\u00e3o encontrada","89":"Imagem n\u00e3o encontrada","88":"Imagem n\u00e3o encontrada","87":"Imagem n\u00e3o encontrada","25":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/prof5.jpg?fit=1280%2C853&ssl=1","24":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/br-317-fim-do-mundo.webp?fit=857%2C489&ssl=1","86":"Imagem n\u00e3o encontrada","76":"Imagem n\u00e3o encontrada","75":"Imagem n\u00e3o encontrada","85":"Imagem n\u00e3o encontrada","74":"Imagem n\u00e3o encontrada","23":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Covid19-Teste-antigeno-Sangue-Coronavirus-sergio-lima-poder360-848x477-2.jpeg?fit=848%2C477&ssl=1","73":"Imagem n\u00e3o encontrada","22":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/floresta-1024x570-1.jpeg?fit=1024%2C570&ssl=1","72":"Imagem n\u00e3o encontrada","71":"Imagem n\u00e3o encontrada","98":"Imagem n\u00e3o encontrada","84":"Imagem n\u00e3o encontrada","83":"Imagem n\u00e3o encontrada","179":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-1.png","178":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-4.png","177":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-5.png","176":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-6.png","175":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image-7.png","21":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/imagem24.webp?fit=984%2C657&ssl=1","174":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Screenshot_2021-02-11-Policia-prende-jovem-com-drogas-dentro-de-taxi-na-BR-364.png","173":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/concurso-policia-civil-acre-2017.jpg","20":"https:\/\/i0.wp.com\/correio68.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Violencia-mais-um-homicidio-e-tentativa-de-assassinato-em-Linhares.jpg?fit=594%2C320&ssl=1","69":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-115948.png","172":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/sesacre-secretaria-de-estado-de-saude-do-acre.png","68":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/page.jpg","67":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-120720.png","66":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-14-at-17.35.38-1.jpeg","171":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-10.01.21.jpeg","65":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/images.jpeg-85.jpg","170":"https:\/\/www.noticiasdafronteira.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-14.19.59.jpeg","97":"Imagem n\u00e3o encontrada","96":"Imagem n\u00e3o encontrada","64":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8810a480-ab6e-47c6-81aa-aedd1e869db5.jpg","63":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-134349.png","95":"Imagem n\u00e3o encontrada","59":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/5594F0C4-765E-4268-BE61-13AB32776EEA.jpeg","62":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Anotacao-2022-12-01-135440.png","94":"Imagem n\u00e3o encontrada","93":"Imagem n\u00e3o encontrada","58":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/coronavirus-10-1.jpg","82":"Imagem n\u00e3o encontrada","57":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/D6733A6A-7B4D-44B4-89F9-3DFA418A4CE2.jpeg","92":"Imagem n\u00e3o encontrada","61":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-1536x1017-1.jpg","139":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6l7p6exs5hg3cncij31xmlofb.webp","91":"Imagem n\u00e3o encontrada","138":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/vac.jpg","199":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2022-12-01t165953z_1852276833_up1eic11b7qwv_rtrmadp_3_soccer-worldcup-cro-bel-report.jpg?fit=1170%2C700&ssl=1","198":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Pix-1000x667-1.jpg?fit=1000%2C667&ssl=1","197":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vacinacao-na-UPA-do-2\u00b0-Distrito.-OL-8-855x572-1.jpg?fit=855%2C572&ssl=1","169":"Imagem n\u00e3o encontrada","137":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg","56":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/0BABC0C6-A5C8-43E2-8F3A-C0A9F39BF594.jpeg","90":"Imagem n\u00e3o encontrada","136":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-10-21-at-08.27.35-1.jpeg","135":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-30-at-12.45.21-1-1152x1536-1.jpeg","134":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/007b3bbf-76a6-42a2-af2b-2edc3eb3d485.jpeg","168":"Imagem n\u00e3o encontrada","133":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image.jpg","132":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image_50383873-scaled.jpg","131":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Covid-19-Foto.-Odair-Leal-61-2-1536x1024-1.jpg","196":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-11-03-at-08.12.58.webp?fit=696%2C525&ssl=1","195":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/presa-xapuri.webp?fit=850%2C510&ssl=1","9":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/mancio-lima.jpeg?fit=895%2C662&ssl=1","70":"Imagem n\u00e3o encontrada","167":"Imagem n\u00e3o encontrada","8":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/covid-19-4908692_1280.jpg?fit=1280%2C853&ssl=1","7":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/LEO_MOURA2.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","166":"Imagem n\u00e3o encontrada","119":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/bazar.jpg","165":"Imagem n\u00e3o encontrada","194":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/teste_covid_19-33.webp?fit=1200%2C900&ssl=1","118":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/palacio.jpg","39":"Imagem n\u00e3o encontrada","159":"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CRIE-Vacinacao-das-criancas.-Foto.-Odair-Leal-Sesacre-16-1024x678-1.jpg?fit=1024%2C678&ssl=1","55":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/grevemedicos.jpg","54":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/01023D37-DE81-4599-B607-C72A25CBAEBA.jpeg","158":"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-09.45.35.jpeg?fit=1388%2C753&ssl=1","193":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Fi68RJoXgAE84i3.jpeg?fit=738%2C415&ssl=1","117":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AA14NiDz.jpg","116":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AA14N5dq.jpg","164":"Imagem n\u00e3o encontrada","38":"Imagem n\u00e3o encontrada","6":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/variola-monkeypox_1.jpg?fit=1170%2C700&ssl=1","115":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GettyImages-1165928480.jpeg","114":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/greve.jpg","113":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AA14Npr9.jpg","157":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/25-dos-deputados-da-bancada-paraibana-tem-pendencias-no-stf.jpg?fit=876%2C585&ssl=1","5":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/317896821_6687996427882814_3404927418247661691_n.jpg?fit=2048%2C1365&ssl=1","112":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-15.41.43.jpeg","4":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/317890880_6687387211277069_2555586102912122911_n.jpg?fit=2048%2C1365&ssl=1","111":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AA14L4IB-e1669930167858.png","192":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CARRETEIRO.jpeg?fit=1080%2C656&ssl=1","3":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ADRIANO_ENERGISA.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","37":"Imagem n\u00e3o encontrada","191":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/inss-1-1-600x400-1.webp?fit=600%2C400&ssl=1","156":"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/MAILZA-E-GLADSON-NO-PP.jpg.webp","163":"Imagem n\u00e3o encontrada","2":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/RTEmagicC_br_364_fechada_extrema_rondonia_foto_prf.jpg.jpg?fit=750%2C500&ssl=1","36":"Imagem n\u00e3o encontrada","155":"https:\/\/i2.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/foto_val-fernandes_7-e1669921361910.jpg?fit=1000%2C647&ssl=1","81":"Imagem n\u00e3o encontrada","154":"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/RIBAMAR-1.jpg?fit=1080%2C656&ssl=1","153":"https:\/\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Aquiri-RC-12-e1669816366304.jpg.webp","60":"http:\/\/yaconews.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/cats.jpg","35":"Imagem n\u00e3o encontrada","190":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaemtempo.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/9928bca5-9c61-4b84-882b-3b11059ee1d8-1.jpeg?fit=1024%2C461&ssl=1","152":"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-14.27.14.jpeg?fit=1280%2C720&ssl=1","34":"Imagem n\u00e3o encontrada","151":"https:\/\/i1.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/FACHADA-PREF-BRASILEIA__001-IMG_3451@Alexandre_Lima_oaltoacre.com_-scaled.jpg?fit=1600%2C900&ssl=1","33":"Imagem n\u00e3o encontrada","162":"Imagem n\u00e3o encontrada","130":"https:\/\/acreagora.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eo3husc2z5kd5c9mubw9ce35i.webp","32":"Imagem n\u00e3o encontrada","31":"Imagem n\u00e3o encontrada","30":"Imagem n\u00e3o encontrada","189":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T181354.715.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","53":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/6664F29F-9000-4745-9C3F-D90BBAE47546.jpeg","188":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T182258.561.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","52":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/E9B9353B-055D-413F-A242-734A382D3DCD.jpeg","51":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/197CDB07-B22C-4E30-828A-9FCFAA66BEB7.jpeg","187":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T184048.528.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","110":"https:\/\/agazetadoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/IMG-20221201-WA0054.jpg","161":"Imagem n\u00e3o encontrada","186":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T190032.258.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","185":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T193422.115.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","1":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/dinheiro-4.jpg?fit=1380%2C920&ssl=1","80":"Imagem n\u00e3o encontrada","184":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T195545.483.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","183":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T201037.519.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","0":"https:\/\/i0.wp.com\/ac24horas.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/AJUDE_2.jpg?fit=850%2C510&ssl=1","182":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T203107.793.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","19":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/TheLotter.webp?fit=885%2C590&ssl=1","18":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/pix.jpeg?fit=1619%2C900&ssl=1","17":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/design-sem-nome-13-.webp?fit=984%2C787&ssl=1","181":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T204453.568.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","16":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/XAPURI-MULHER.webp?fit=768%2C647&ssl=1","49":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/LUTO-GLOBO-1.jpg","48":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/perlla-marido-capa.jpg","180":"https:\/\/i0.wp.com\/www.juruaonline.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Novo-Projeto-2022-12-01T205810.293.jpg?fit=1080%2C600&ssl=1","160":"Imagem n\u00e3o encontrada","47":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/chris-pitch-globo-luto.jpg","46":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/fabio-jr-capa.jpg","15":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/nivea-stelmann-mansao.webp?fit=924%2C640&ssl=1","14":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/000-32x76b2.webp?fit=984%2C655&ssl=1","45":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/jojo-todynho.jpg","44":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/carolina-dieckmann.jpg","13":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WhatsApp-Image-2022-12-01-at-21.28.23.jpeg?fit=1024%2C576&ssl=1","12":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/pai-e-filho.webp?fit=984%2C656&ssl=1","43":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Eduardo.jpg","42":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Inserir-um-titulo-2022-12-01T002.jpg","41":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/denilson-luciele-2.jpg","11":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/MOTO.webp?fit=1024%2C569&ssl=1","150":"https:\/\/i0.wp.com\/oaltoacre.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/eb535ba5-13d7-4a67-a54e-cb405f4b7112.jpeg?fit=768%2C472&ssl=1","40":"https:\/\/nahoradanoticia.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Inserir-um-titulo-2022-12-01T000.jpg","10":"https:\/\/i0.wp.com\/contilnetnoticias.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BARQUEIROS-CZS.webp?fit=720%2C1280&ssl=1","50":"https:\/\/folhadoacre.com.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/F429BC59-C81C-46D2-9709-809394933434.jpeg","109":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/naom_5eb54dc065296.jpg?fit=1920%2C1080&ssl=1","108":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/naom_638718d3479a5.jpg?fit=1920%2C1080&ssl=1","107":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/naom_63888e1200db9.jpg?fit=1920%2C1080&ssl=1","106":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/naom_60993cdf4aa87-1.jpg?fit=1920%2C1080&ssl=1","105":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/tagreuters.com2022binary_LYNXMPEIAT14S-FILEDIMAGE-e1669942925590.webp?fit=876%2C484&ssl=1","104":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/tagreuters.com2022binary_LYNXMPEIAP066-FILEDIMAGE-e1669936137482.webp?fit=876%2C484&ssl=1","103":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/FotoJet-2.webp?fit=876%2C484&ssl=1","102":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/GettyImages-1229154174.webp?fit=876%2C484&ssl=1","101":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/rei-charles-3-01122022144433676.jpeg?fit=771%2C420&ssl=1","100":"https:\/\/i0.wp.com\/ecosdanoticia.net.br\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/UnB-1-1-600x400-1.webp?fit=600%2C400&ssl=1","149":"Imagem n\u00e3o encontrada","148":"Imagem n\u00e3o encontrada","147":"Imagem n\u00e3o encontrada","146":"Imagem n\u00e3o encontrada","145":"Imagem n\u00e3o encontrada","144":"Imagem n\u00e3o encontrada","143":"Imagem n\u00e3o encontrada","142":"Imagem n\u00e3o encontrada","141":"Imagem n\u00e3o encontrada","140":"Imagem n\u00e3o encontrada"}}